<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chen's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 15:24:38 -0600</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2020 15:24:38 -0600</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.2</generator>
    
      <item>
        <title>他们毕业了 - 2</title>
        <description>&lt;p&gt;聚餐话题一览&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;游泳是单身运动 - 把大野牛拖下水&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;买房&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;养狗养猫，commitment&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;结婚，感觉变老，99年数学铁三小奶狗，配对相亲&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;上班后磨洋工 - agile development，ticket做完回家做饭，迟到早退，养老生活&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我们这辈人的大山&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;色情话题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在美国的下班与周末&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要学习的美国社会 - 报税，结婚，投资，养老金，口口相传&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不再刷题 - 你们还刷题吗？大家都用一种关爱智障的眼神看着我&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;孤独是永恒的主题 - 团体是孤独的解药 - 5人小团体&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/#%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%AB%98%E9%80%9F&quot;&gt;前情提要&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;可别让你媳妇到处乱走了，抓紧写《月子2》吧，村头厕所可没纸了！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2020年2月14日，西方的情人节。晚餐四男两女，来到三角区一家韩式烧烤小聚。既是兰德返美新冠观察期后的第一次聚餐，又是给我这个外人践行的一顿散伙饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讴哥的老公陶陶周五下午提前下班，从学校出来开车接上我。去年五月毕业后，他们不疾不徐地筹措着，终于在年关将至的寒冬腊月完成了人生的承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年，七年，他们一起走过。如今，他们喜结连理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业2的话题，便从结婚开始。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;大山侃大山&quot;&gt;大山侃大山&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“是外国人，却不是外人。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/Rowswell.jpg&quot; alt=&quot;大山合影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“大山，就是加拿大那个大山，好记星那个大山，你……你不认识？”陶陶难以置信地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯额……”讴哥苦苦思索脑海却一片茫然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时，丰田车疾驰在北卡的林间高速。树木刷刷地向后飞去，夕阳的色彩将前路镀上金黄的色彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周三，加拿大的大山，八十年代末在北大进修、跟姜昆他们学相声的大山，阴差阳错地来到了杜克小憩。据他说，是迈阿密的一场演出取消了，又想着美东南部不能白来，便顺路看看北卡州的两位好朋友，顺道到北卡的华人集散地——杜克大学来混个脸熟。活动通知发的很急，发起方并非学校学生团体，而是类似北卡州的华人联合会这样的社会性华人组织。下午六点演出，三点半才有条莫名其妙的信息出现在某新生群和二手家具买卖群。我点进去一看，好嘛，这可是童年传说中的人物！忙不迭安排好下午时间，一定在晚上去看看大山！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《大山侃大山》，这是大山为他的系列脱口相声秀起的标题。据他讲，在“一蓑烟雨任平生”的表演生涯后期，最大的愿望是结合西方的stand up comedy——像《小丑》那样，从小俱乐部到周末夜现场的幽默脱口秀——以及中国传统的艺术形式——相声，创作中西文化交融，秀外慧中的新型艺术形式，以增进彼此了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演出很随性，多数时间以唠嗑聊家常的形式进行。大山老师讲了他在北大的许多趣事，这一路走来从文学学士到相声学徒、第一个吃螃蟹的人，再到中国家喻户晓的“洋笑星”、加拿大亲善大使的历程。其中穿插着许多非常中式的、却是以西方形式讲述的笑点，令多数在场的兼具两国教育背景的学子、华人忍俊不禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，大山提到他到中国高校做表演时，活动审批总要经过学校“团委”。活动本质是脱口秀表演与文化交流，但团委的立项名目只能是“在校生中西文化素质教育小组讨论”。最后的折衷变成“加拿大访问学者’幽默分享会‘”。仔细一想，这个笑点是非常中国式的——只有长期浸淫在大陆大中小学共青团主导的思想教育体系中的学生，才能明白团委在学生政治生活中的奇怪定位，才能对大陆“书记高于市长”的政治体系有一定认识，从而对这种平平无奇却充满灰色幽默的笑点会心一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，大山也稍稍秀了一把相声功底，来了一个传统相声“门泊东吴万里船”的包袱。现场反响倒是不很热烈，或许传统相声与年轻人真的出现了代沟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代沟，是大山谈到了另一个关键词。“过气笑星”，这是大山对自己的调侃。他自己在2006年到2012年期间，主要的追求是以更为正统、而非笑星的形象出现在大众面前。担任奥运和世博会大使则是他在“从政”路上留下的足迹。但后来他发觉自己还是喜欢民间文化交流这项事业。等他转过头来，中国内地的娱乐表演市场早已今非昔比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“与大山跳拉丁舞”，我没看过，但他说是“标志着我正式成为过气网红”的一场秀。以现在的眼光看来，大山当然算得上初代“网红”，甚至在互联网还没出现的年代就通过电视网络成为家喻户晓的“老外”。但随着移动互联网的爆发式发展，当今最火爆的娱乐节目与传统相声、戏曲、小品二人转等“登堂入室”、直通春晚的艺术形式早已分道扬镳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他提到了一些节目：欢乐喜剧人、吐槽大会、XX相声大赛等等，我一个也没看过。但在场观众纷纷表示非常流行。这些节目多以导演安排好剧本，演员念台词，制造情节悬疑矛盾冲突为目标，来制作为湖南卫视节目、网剧热播、短视频的形式传播到大众的生活中。大山表示，他喜欢的形式是自己编排节目，编导提供舞台，类似各类晚会、德云社节目、央视之前的演员短剧的节目等等。道不同不相为谋，这也是他慢慢淡出大众视野，成为过气老生的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从群众中来，到群众中去。大山深谙中国文化的另一种体现，便是他对“群众喜闻乐见的艺术形式”的理解。2017年流行的“大山学粤语”，是他在母校多大的一次表演。最初传到YouTube上，被微博搬运转载后意外爆红。说到这件事时他不免十分自豪，脸上洋溢着满足的神情。我也依稀记得当时看到那个视频的片段。确实，大山对中国的了解程度让他依旧能够创作优质内容，我也十分相信他的脱口秀功底。然而，相声跟不上潮流，就在于其表现形式。一段相声，首演技惊四座，再演会心一笑，三演昏昏欲睡。一鼓作气、再而衰、三而竭。而吐槽大会，则完全是未知。每一集节目都是新的内容，都是不同的故事，就像广播电台，每天讲述的都是新鲜事。虽然娱乐性并无传统艺术创作者们绞尽脑汁编排出那么高，但胜在时效、胜在新鲜。现代人需要信息流，在信息流中完成熵减的自我修复。物质文明较为发达的当今，娱乐形式也不再是村头支起幕布看露天电影的时代了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大山说，他最满足的瞬间，是看到四线县城集市上卖盗版VCD的小贩的篮子里，有自己节目的盗版盘的时候。这说明他的节目有市场，是符合广大人民群众的喜好的。很中国，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演出前机缘巧合与大山单独合影。当时我在想，大山是我们这辈人的童年回忆，好记星广告、学相声“嚯！他还真懂！”洋笑星表演、京腔京韵的老北京。果不其然，到场的观众除了父辈年龄的一家几口，大多是面容憔悴衣冠不整的实验室刚下工的博士学生。我想，00后该不再认识大山是谁了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开场前，报幕员中文介绍完大山生平后，开玩笑似的一本正经开始读起来大山的英文bio简介。哄堂大笑，大家纷纷起哄喝倒彩。报幕的同学还故作镇定地英文问道：“在座的讲英语的朋友需不需要我的介绍？”大家纷纷笑着骂着，“这儿没有说英语的，没有！”欢声笑语中，大山向大伙儿致意，开始了演出。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;社会大学1---相亲&quot;&gt;社会大学1 - 相亲&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从大学毕业后，学生变成了社会人，戏称进入了“社会大学”。一桩桩事体，一门门功课，虽不再有作业和考试，却来不得半点懈怠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲英语，是在美华人生存的空气与水。只有在见到大山这样“中国人民的老朋友”时，才能在平日生活的挤压下稍稍喘口气，说几句正宗的北京话北方音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结婚，是社会大学的第一场大考。讴哥表示不知道大山之后，我似乎同感到陶陶要不是在开车，甚至想扶额叹气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恋爱，是结婚大考前的月考、期中考、小测试、随堂练习。2月14日前夕，学生会组织了“72小时”鹊桥联谊活动。蠢蠢欲动的单身男女们需以一比一的方式报名活动，然后由举办方匿名通过兴趣爱好和特征匹配72小时聊天对象，再在情人节当日决定是否奔现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本以为，这样的活动，对于生性内敛的国人而言，不会掀起太大波澜。没曾想，12点发出活动，15点不到活动的100人名额全部爆满！看来，杜克校园里精力旺盛的灵魂可不在少数！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秦朗也是去年5月毕业的，顺利入职微软。在北卡，微软的待遇可谓壕无人性——住着村儿里月租几百刀的大汤豪斯，每月进账大几千美元，没啥娱乐活动的大环境造就了纯粹的“富婆”。我摊牌了，我买的特斯拉涨停了。这钱咋就越花越多哩？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活动方给这位“过气”“富婆”匹配的是一个杜克数学本科的小鲜肉，号称中国台湾人，喜爱铁人三项。本来还有一搭没一搭地聊着，直到富婆摊牌自己是94年的AJ阿姨，小鲜肉忙不迭地回复自己是99年的纨绔子弟后，聊天在欢声笑语中打出GG。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年一代沟，这只是95后的说法。到了飞速发展的现代，三天一代沟都不为过！这种层面看来，学姐已经比小鲜肉大了两轮儿了。讴哥陶陶和我地想到这时，不约而同地噗嗤笑出声来。刚刚毕业的我们真的有这么老吗？！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;社会大学2---搞黄色&quot;&gt;社会大学2 - 搞黄色&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不知道是什么时候张引思变成了内涵帝，但显然，实体娱乐生活的匮乏造就了其精神世界的深不见底。你永远不知道incognito mode见证了哪些世间奇伟瑰怪非常之景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从公司“裤裆拉链”的安全补完计划，聊到华人圈子里“搞探险”，再到“黑珍珠”当场询价，没想到道貌岸然的一个个阔少富婆竟在社会大学里学业突飞猛进。要是能看看我当时的表情就好啦，自己哭笑不得地装作羞赧，耳朵却竖起尖尖地仔细听清楚每一个价位和细节。在这时，平日虐ticket虐到无聊的每天朝十晚四的北卡代码工程师眼神熠熠发光，力透纸背地从镜片后播撒爱的圣光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;川儿呢？去年10月末是他最后一条朋友圈。此后只在拜年和新冠两次与他简短交谈。倘若世间悲欢大致相同，他应该也上了道儿了吧，我想。至少他的朋友圈封面变为了依偎的男女拍立得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;荤段子，成人笑话，两性话题，却以这样一种不经意的方式悄然出现在我的生活中。再看自己前两篇“纯情小处男”式的小酸句子儿，一厢情愿的青春爱恋，不免羞得两颊通红，红到耳根。25岁的年纪，自己还没经历过“那话儿”，自然对首肯充满了幼稚的幻想。可……难道，半年的上班生活后，我也会慢慢变成这个样子吗？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;三座大山与翻山越岭&quot;&gt;三座大山与翻山越岭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;教育、医疗、住房，传说中的三座大山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次仅提到了其中两个：医疗和住房，索性集中笔墨写它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兰德趁着春节前夕回国的光景，做了激光飞秒。据称，在北卡做这样的手术少则4000刀起步。看着他摘下眼镜后英俊的侧颜，大家纷纷拍手称赞这钱花的真值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;401K、IRA、股票账户、合理避税。空余的精力便全情投入到了钱生钱，省钱钱的研究当中。讴哥三人已经出手在北卡买房，这倒是令我心里一惊——莫非，年轻人的第一幢别墅，人生的第一座大山，这么轻松就被征服了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北卡买房的考虑主要有三：住自家自由度高，不受房东约束；finance后月息偿还算下来比房租便宜不少，买房还有投资前景；买了房，就可以集中精力对付人生的其它考验了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心中有点小小的忧伤。在北京，想成家立业可太难了。以我目前的薪资水平，到嗝儿屁也买不起隔壁“御园”的大宅。可北卡随便一栋稍微像点样的别墅，哪个不比御园的居住密度低，比周围环境好，比空气更清新？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥也买房了，博士毕业前就安顿下来，说不羡慕是绝无可能。况且，那还是美国最好的地段之一，比三角区只好不差。原来，社会大学是这么真实的吗？刚刚毕业，大家便纷纷摊牌，该暴富的暴富，该成家的成家，哐叽一下子来个弹射起步。留下我傻憨憨地惊诧于烧胎留下的车辙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国社会，小富即安似乎太容易了。容易到刚毕业就一眼望到退休。这可不嘛，四点下班后十点半睡觉，除了琢磨钱怎么赚怎么花，吃吃喝喝撸撸猫狗，还能做些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;有空干啥&quot;&gt;有空干啥？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“你们一般下班后有空周末啥的都干啥？”在餐桌上我发出了对未来的费解的灵魂拷问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“滑雪、烧烤、徒步、村儿里娱乐活动。在家做做饭，玩儿会儿switch，看看剧，遛狗逗猫——嘿，我都想不起来上个周末干了啥。”七嘴八舌的回应，最终是大家一致的共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兰德隔离期间，仿佛发现“公司没有我反而运转得更好了”。可这钱也不能不拿吧。拿了钱，干些活儿，感谢工会争取的（不到）八小时工作制。回了家干些啥呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运动。我热爱运动，但他们似乎也没有特别的偏爱。湾区三俗就不提了，耳朵都起茧了。周末对于北卡是个不尴不尬的时间长度。两天去趟山里，开车就要占去大半天。去海边，到了就睡，吃饱了就回，也比较赶。当地当然有些活动：狼人杀、密室逃脱、卡拉OK。我说还有没别的啥的，我参考参考。又是尴尬的沉默。良久，大家发现，似乎也没有什么了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是，你们现在有空的时候还刷题吗？”我仍不甘心地诘问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家便用关爱智障的眼神看着我。既因为“不是你为什么要说不是”的套娃梗太烂，又因为刷题对于他们而言早已是过去时的疏离感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总以为张引思经过Drew的调教，总该还对数据结构和算法这样的核心编程内容仍有些热忱。但似乎除了工作内容，他也不愿多谈编程了。这还是我认识的那个一年半速成C++的大神吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是便聊到上班的节奏。除了前文所述朝九晚五甚至朝十晚四，大家普遍反映工作清闲，早早就能干完一天的事情。组会也从一周一次下降到两周一次。agile development的sprint扩展到两周，三天就完成了所有的工作。可公司只有周四周五提供早餐福利，总不能不来吃早餐吧。听到这里，我收回了快到嘴边的“竞争力”和“奋斗B”的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日和邓以诚小聚，谈到北美工作会不会使人丧失斗志、丧失与国内同龄人的竞争活力。结论总是围城。996想要955和清闲生活，1045却想要国内朝不保夕激发出的人的斗志与潜力。由俭入奢易，由奢入俭难。如此看来，北美的编程工作更像是温水煮青蛙。钱就源源不断地出现消失，就像虚拟的数值一样缺乏真实感。时光也如数值般无声无息地流逝。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;孤独&quot;&gt;孤独&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;孤独是海外学子与旅人永久的主题——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你破解了密室逃脱的每一个谜题、满足感仍未消退时悄然而至。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你跑完了又一个计划圈数，极其严苛地执行科学训练计划后，抚摩着微微肿胀的臀大肌时不请自来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你和心爱的女孩子一别天涯，回到独居的公寓浴室黯然神伤时从头到脚淋个通透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而搓堆儿、结伴儿，则是孤独的一味解药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留在北卡的同学五人，组成了一个良好的团体：夫妻、单身男女、活动组织者、军师、定调者、互通有无，知心朋友。他们有相似的兴趣，共同的话题，又在个性上互补，相辅相成。我相信他们的友谊会随着时间推移，历久弥坚、历久弥新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我呢？比17级慢，比18级快，和两边都不搭嘎。直到走之前，才发现身边的同学里有许多很有意思的人。才愈发感觉在学生生涯的末尾错过许多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;猫猫狗狗&quot;&gt;猫猫狗狗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“猫猫狗狗，他们有性格吗？”我好奇地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讴哥家里既养猫又养狗。等秦朗过来，家里都可以开宠物乐园了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有，肯定有！”他们异口同声地回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是讲起了先前的猫，现在的狗。狗狗今天没关在笼子里，结果把桌上的瓜子磕掉一包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们和牠的关系时好时坏。总想着关他几天就老实了。没错，关在笼子里后确实能消停几天。可没过几天又开始撒欢儿……”哂笑中流露出淡淡的忧伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“养狗可不容易了。每天无论自己下班心情怎样，晚上忙不忙，遛狗都是无可避免的任务。可别嫌烦！一天不遛狗，狗狗窝得慌。”讴哥解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就像PhD一样，是一份commitment？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没错。太对了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短暂的沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当猫猫狗狗真的变成家庭的一份子，最初的新鲜感过去，支持他们继续照顾宠物的便是责任心与担当。陪伴是最长情的告白。小宝贝儿慢慢长大，家长便要开始操心幼儿园、上学、课外班、兴趣爱好、体育活动、健康生活、饮食起居……真的，养猫养狗是家庭生活的预演，一点儿都没错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当牠成为家庭的一份子，这份承诺便会伴牠终生。这是我不敢轻易养宠物的原因——自己难以割舍与抛弃。这份承诺有多重，这承诺决定了牠的命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宠物尚且如此，婚姻更堪几何？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;补遗---游泳是单身运动&quot;&gt;补遗 - 游泳是单身运动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一个有趣的结论突然出现在我的脑海：游泳是单身的运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脱口而出，陶陶表示赞同。飞驰在返程的路途中，话题便又回到了业余活动。我喜欢运动，而最得人心的便是游泳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“之前我总是怂恿一个本科同学去游泳。结果他泳技渐入佳境，女朋友却无影无踪。本来有女朋友，老游泳最后没女朋友了🐃……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈哈哈，大家爆笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是呀，陶陶说。游泳也没法大家一起游。就算约着一起去游泳，到了泳池也是各游各的。就算是好朋友，游着游着也得游散了——你快我慢，你蛙泳我自由，这可比谈朋友气场相合难多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我在杜克游泳群加的无锡妹，是好事还是坏事呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;// 日常无锡妹结尾&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/after-graduation-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/after-graduation-2/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>graduate</category>
        
        <category>friends</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>晚餐</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/images/202002/California_Dreamin.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/foudre-2/&quot;&gt;前情提要&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;胡言乱语&quot;&gt;胡言乱语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如果我能与蒙娜丽莎，或是哈恩女神，或是……共进晚餐的话，我愿意吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我会说些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好幸福呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果苏菲玛索坐在我面前，定是一言不发，目不转睛地凝视她的一颦一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一幅生动的、活生生的画作。画中的美人儿倏地出现在你的面前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回眸一笑百媚生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好满足啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想在这篇不成文的文档里，把所有与这次尝试的内容进行归纳与整理，做成文摘，以供后面回味与参考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后我的梦中多了一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的没有见过这么漂亮的姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的没有见过真么漂亮的姑娘！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，后劲儿十足，只要稍微一想到，脑子里就像灌了蜂蜜一样甜到无法思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本以为见到自己心仪的女孩儿时，能潘晓龙附体，写出写惊天地泣鬼神的小酸句子儿来。可到了发现，真的喜欢，根本说不出口！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这辈子我还从未因为一个人长得好看、气质出众而不能自已。感觉那么对！这辈子没有过这么强烈的感受——我好想做她的朋友啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我好想。好想，六宫粉黛无颜色。那百花深处的一抹温柔，怎教人忘乎所以，一切的花海都变得苍白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天啊，只要看看她，回味一下记忆中的每一帧，便止不住哼唧哼唧地傻笑。自觉幼稚地笑出声来。噗嗤一下笑得不能自已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，别怪我之前尬聊。自以为心理防线还算成熟，但遇到量级压制时无所谓无。这种强烈的，极富感染力的情感，让我勉强自已。真的，只是呆呆地坐着，机械地接话茬，已经用尽了我浑身的力气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我抱胸而笑，开怀大笑，噗嗤地傻笑，仰天长笑。把额头埋在臂弯里，鼻子紧紧贴住棉毛的外套。我怕自己喜极而泣，让眼泪肆意地挥洒在白地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太生动了。你便看那花丛中独一无二的一朵，向你招手，向你低头。翩翩起舞，一颦一笑令人如痴如醉。便会不自觉地受到感染，嘴角止不住地上扬。只好别过头去，让自己失控的滑稽的表情面向空虚。咋舌，紧紧咬住下嘴唇，物理的方式平复走在溢出边沿的心野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;California dream。Sepulveda街角的韩国盖饭和出入奶酪汉堡。王菲的墨镜。梦中人。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;2月13日心情简记&quot;&gt;2月13日心情简记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;回首自己追女孩儿的手段，满篇满眼写着nil三个大字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“触手”理论当然可行，也“抓”到过不止一次的突触相合的姑娘。我想，我是喜欢她们的。但相较布尔吉瓦这般鲜亮的、举世瞩目的杰作，这还是头一遭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17岁的物质梦想——在比利牛斯，左手扶964方向盘，右手牵着梦中的姑娘（和换挡）。在梦中，右侧的身影忽暗忽明。可这次，我好似看到无垠的天河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若有机会将世上最喜欢的油画挂在自家，永世传承，你愿意吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在回答这个问题之前，我宁肯先建出The Breakers这样的庭院，才有足够显赫、足够引人注目的大理石楼梯作为引导线，让宾客将目光汇聚于这样一幅传世之作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或是手卷。相与枕藉乎舟中。头顶着星河，耳听着竹简的林声。轻抚宣纸，淡妆浓抹赫然纸上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电纸书。bobo学姐留给我的最后两份念想：席梦思甜梦的床，数据口坏掉的kindle。我把他们带到了加州，带到了海边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想我会洗出几张照片，认真地塑封，找几只轻质的冰葡酒瓶。在长滩的海边，丢得远远的。让它们随洋流注定浪迹天涯。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;梦想总是遥不可及，是不是应该放弃？&lt;br /&gt;
花开花落又是一季，春天啊你在哪里？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我想去法国的原因，便是地中海与蔚蓝海岸。当然，芒什海峡的冷峻的风亦是怡人。可阴差阳错，我却来到了无比温柔的德罕的林间黎明。当然，去法国的一切故事，归结为：我能去并不代表我非得去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她从洛杉矶来到德罕的原因，已不再重要。我多么庆幸当年没去苏蓓蕾。布列塔尼的海帆依旧，尼斯海洋之心碧蓝如洗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男人狩猎的丛林要有山；女人起居的村庄要有水。我想，哪怕香山不算高，这香炉峰与鬼见愁的“山”气，也在胸襟吸纳了几分。滚滚长江东逝水，直至圣迭戈那洋流的尽头隽永的夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想从纽约中央车站搭上去往七面海洋爱丁堡的列车。我想从楚门的世界昼夜不停地航行至斐济。从芝华塔尼奥徒步来到瓷器馆藏经阁。可那静谧的银河依旧高悬。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;星星✨眨眨眼，月儿🌜画问号。彗星☄️拖着长长的尾巴，彩虹🌈来架桥。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2020年2月13日夜，希望我的梦中有流星🌠。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;2月14日续&quot;&gt;2月14日续&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;天啊我的脑子中还在不断flashback。整个人就像罗恩韦斯莱一样，中了魔法药水，药效迟迟不退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找啥房子呀，脑子真是一团浆糊，只能勉强维持的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天上午去帮Harvey和女朋友模拟面试一番。心中有愧，没能在去年学期中帮到他们更多。不过当时自己也是自顾不暇，没有机会花更多的时间精力去帮助同侪。同时，也在模拟过程中对自己有了新的认识。知道自己哪些地方还有不足，也找到了从面试官角度思考回复的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里，我想把这两天的站内信贴一下。在论坛发帖以后，有几位坛友站内信鼓励我。17年发尴尬的求练习帖之后收到了七八封站内信。可那时候我既没有目标，又没有动力，干脆就一直没回复。现在想来，磨刀不误砍柴工，早该提前练习，到上场时才能更加从容不迫。而非临阵磨枪，到最后只是“也无风雨也无晴”。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;17年发的帖子：&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Peking/263324&quot;&gt;【问题】有没有可能征个女性聊天指导&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;20年旧事重提：&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Peking/264235&quot;&gt;【问题】如何与单方面有好感的女生打开话头&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;无锡妹的声音也是我喜欢的。天啊，不能再想了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得自己在找工作和找女朋友这两件事上经历了相似的困境：以己之短，比人之长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找工作时，我的“钩子”、“长板”是仅花了一年时间学习的编程能力，而非求学18载积累的丰富的其它经验与能力；找女朋友时，我的“闪光点”是自己刻意营造的“突触”、“吸盘”，一个又一个小小的兴趣点来吸引特定领域的人，而非我诚恳、善良、热心、缜密等内在的立身之本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又回到了紫装理论。比如打鬼蝉，没有属性相克的精灵，结局必然是被秒杀。但只要干掉鬼蝉，后面的其它怪就可以靠“一力降十会”来满级冲浪术碾压了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于中国人在美国找工作，壶口是较窄的——仅有一些前人铺就的大道，上面却挤满了人；而羊肠小道荆棘丛生前途未卜。在两条小道都没走通后，我只好学乖走了大道，编程的道路。而迈过了编程考核的门槛后，似乎发现前途竟是这样地平坦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于未经世事的小男孩儿找小女孩，约束则是圈子与机遇。遇到、合适，匹配度高，聊得来，才能有更进一步的发展。之前的解法是靠长触手，构建外在吸引性特质来“钓鱼”、“钓妹”；如果真的迈过门槛，对应的方案应该是直接开大了吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唉。要是没有鬼蝉就好了。一路开大对我来说太轻松了。毕竟一路走来攒了数不胜数的紫装橙装。就像非命题作文一样，哪怕只是给定主题，比如工作，比如撩妹，随便挑几件紫装开大都是无等级碾压；但生活偏偏充满了“一丝儿血难倒英雄汉”的鬼蝉式门槛。直到门槛面前才会一拍脑门悔不当初——嗨呀，我干嘛那么早就把四白一蓝扔在道边儿呀？😢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说来也巧，自以为是一个计划详尽准备充足的人。就像&lt;a href=&quot;/life/life-notes-191226/#%E7%8A%B9%E7%96%91&quot;&gt;之前博文&lt;/a&gt;提过的“脑中预演”，热身、排练。过分到连绝大部分“一度意外”和少数“二度意外”全都在我计划之中。昨天搬家UBox装好箱后，搬家大哥突然说需要一个锁来锁箱子。搬家前读须知时我似乎看到过锁的字样，但并未注意。但想象中似乎也是要个锁。可是，可是我的锁在游泳装备的包里，已经被七裹八缠地封在集装箱深处……可这并不能难倒我！立马就想到自行车尾包也有一个锁！一分钟也没耽搁，取出缠上，相当合适！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说过度准备，那案例不可谓不多！重庆北站驾照上火车、去年家长带来的三包口罩、临时起意租车翻出来手机支架、还有数次鬼才Uhaul……不胜枚举。有时候觉得自己真累，可转念一想又十分满足：在这件事上我从不妥协，在行囊中装最少的东西，既要让必需品是行囊的真子集；又要让携带的装备覆盖尽可能多的意外情况。从鼻青脸肿，到驾轻就熟，又一件紫装被我无意中捡起！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是在谈恋爱这件事上，久久徘徊在心门之外。实在搞不清自己到底少带了哪味作料，只好用遍历的方式一遍一遍尝试行囊中的装备。缺乏战术。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;读者来信&quot;&gt;读者来信&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: QiAndRabbit (小兔子)
标  题: 论坛帖子
发信站: 北邮人论坛 (Sat Feb  1 03:13:49 2020)
来  源: 175.175.63.134

看到了楼主的文章诶～觉得你可以多了解了解姑娘的兴趣爱好啊，然后以后有机会的时候可以作为一个话题聊起来～比如姑娘发了一个朋友圈，可以点赞评论然后进入私聊啊～聊的多了就可以约饭约玩儿了
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Tue Feb 11 21:28:38 2020)
来  源: 183.199.153.157

楼主，你好～我在十大看到你的帖子了，感觉你真是很有意思，你现在是在追女生么？如果你愿意的话，我想帮帮忙233本人女
第一次发站内信，布吉岛对不对
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Wed Feb 12 00:42:44 2020)
来  源: 98.26.57.146

haha谢谢私信
去年秋天机缘巧合认识一个很合眼缘的女孩儿，但是当时只是想想。
最近毕业了，马上要开始工作了，又有些放不下，想走之前更多地了解她，为以后创作可能性。
但是又因为会搬到离学校很远的地方工作，不敢贸然表露心意，觉得有些冒失唐突。所以比较纠结。

前几天在哥们儿的帮助下鼓起勇气邀请她一起吃个饭，希望顺利。但是还没想好该说哪些话题，恳请指点
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Wed Feb 12 18:02:33 2020)
来  源: 183.199.153.157

女生有什么兴趣爱好么？你认识她之后，你们的相处如何呢？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Wed Feb 12 21:28:10 2020)
来  源: 98.26.57.146

去年10月左右认识的，但关系仅限于一般朋友。
因为我是她的课的助教，交流大多是“工具人”，帮忙答疑。
后来为数不多的几次交流，以及自己对她的之前的经历的了解，让我希望和她关系更进一步。主要也是很少遇到感觉很对的女生。
但是因为个人前途未卜，直到准备走了才终于鼓足勇气邀请她吃饭，有点后悔没能更早主动。

相关的经历大概就是这样。
爱好有一些有氧运动，插花，音乐等等，其他不太了解也没问过。或许聊聊爱好是打开话题的好方法？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Thu Feb 13 13:47:17 2020)
来  源: 183.199.153.157

第一，女生是否对你有好感。
所谓的工具人交流，也有一种情况是，女生喜欢你，但是你们还不熟，就先聊学习来加深感情。
验证的方法:
1.去年10月认识的，距今4个月了，女生有没有主动找你聊过私人话题，除了学习以外的都算。
2.有好感就会想了解你，所以她对你的微信等社交软件点赞评论关注度如何呢？
3.你主动找她聊过学习以外的话题么？她的反应呢？
第二，这几个月如果你没有很多次主动找她聊过以外的话题，以及假设女生对你观感一般，那你突然要约她吃个饭，我觉得女生能知道你喜欢她了(也有可能之前就暴露了)
她答应无非是可能:
1.出于礼貌，毕竟助教
2.接受你的示好，对你有好感or先看看再说的心态
是哪个可能要看，你说和她吃饭找的理由，她的态度，以及问题一的答案。
写的不少了，女生爱好性格之后再议叭
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Fri Feb 14 04:45:37 2020)
来  源: 152.3.43.44

谢谢哈哈，昨天跟小兄弟们（本科舍友）分析了一番，觉得不是很有戏
今天吃完再看吧，也不报太大希望~
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Fri Feb 14 14:41:51 2020)
来  源: 223.104.13.19

今天就吃啦？!好的，加油，那我就祝福一下叭!祝好!
ps:希望能和我说一下结果喔
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Fri Feb 14 22:55:34 2020)
来  源: 152.3.43.53

还挺顺利的！自己没有行为举止很奇怪，比较自然。
大多时间是她在说我在听，聊找工作、面试窍门、未来打算，也聊日常生活、近来轶闻，最后聊到她本科的城市，我将去工作的地方。
对我来说，已经很满足啦。初心单纯地想从同学变成朋友，制造些共同的回忆，顺便拍张照。目标都实现了也就不奢望更多。
跟别人排练的时候一个女同学“质问”我是不是想追她，问了两遍我当前心里的答案都是否定的。我毕业了，她5月毕业，生活还有诸多的不确定性。不希望我的贸然举动造成什么波折，顺其自然就好。

见过不少漂亮的姑娘，但极少有如见到她时的那种心动的感觉。真的，哪怕只是看着她的一颦一笑都一本满足。

因为是第一次还是有些生疏，最后留下话头的话还是她说的。希望以后有机会能慢慢地一步一步成为更好的朋友吧

多谢你的帮助啦！
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Fri Feb 14 23:09:05 2020)
来  源: 183.199.153.157

嗯嗯!你满意了就行啦!为你高兴!
我其实基本没什么帮助啦_(:3」∠?)_遗憾.jpg
看你的回复，感觉这根本就不像是你说的工具人待遇呀😯真的瞎用耶，上个邮件我看见这个词，心里咯噔一下。
看着她一颦一笑一本满足，我挺理解的，但是不想追？你的意思是先做更好的朋友，然后再追，或者自然而然在一起么？
感觉你描述的已经算喜欢了，而且你还说是 “极少如见她的心动”，极少耶？!她有男朋友，你不会难受么？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Sat Feb 15 04:14:19 2020)
来  源: 98.26.61.124

不知道她有没有男朋友额，这方面我比较迟钝，也不好意思直接问
直觉上能单独约晚餐、朋友圈没有秀恩爱、聊天也没说到男朋友的情况下，应该有一定几率是单身吧？况且感觉上她和我认识的有男朋友、结婚的同学的状态不太一样。不知道是不是我想太多了。

自己有时候挺别扭的，有好感的姑娘如果有男朋友，反倒能落落大方地和她正常朋友来往，和男女两人都能成为不错的朋友；反倒是单身的（有好感的）姑娘，暗含着一份未知的期许，才会变得畏首畏尾。

一直有些自卑，因为随着路途越走越远，看到的世界也更广博。更觉察自己的渺小。有时候会觉得why i deserve a relationship with a well educated demoiselle. 这次算很大胆了，自己第一次尝试，希望以后能驾轻就熟吧。

时差党，紧张兮兮地监控朋友圈中，希望今晚不要看到她的情人节状态……哈哈哈哈
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;未完待续&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fleur&quot;&gt;Fleur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/fleur.jpg&quot; alt=&quot;🌹&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IL Y A UNE FLEUR…JE CROIS QU’ELLE M’A &lt;a href=&quot;/ostentacion/&quot;&gt;APPRIVOISÉ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上次见到bobo学姐时有这种感受。如今见到无锡妹这种感受更强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩的一生中只会遇到几个让自己一见钟情的女孩。可我不敢向前一步，这些机会便稍纵即逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可即便只是看几眼那朵玫瑰，也让人生变得更为圆满。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;问题与话题准备&quot;&gt;问题与话题准备&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在最近这一波与人合影，留下最后回忆的约会中，许多次我都进行了一定程度的“排练”——至少，我需要知道在见到他们时，有哪些重点是必须涉及的，是自己在相会时想要向他们讨教的、向他们表达的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，我预计了盛大的话术设计与见面前的排练。可临到当时，生活总是幽默地将我投向未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被学弟学妹叫来无薪答疑。嗷嗷三个小时，说得口干舌燥，也没能完全解决他们的疑惑。时间紧迫，我只好甩锅Ric。紧赶慢赶，还是错过了预计的六点见面时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来约好的和学妹练习腔调的计划也只好搁浅。看我矫揉造作的样子，学妹一针见血地问我：你想不想追她？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不想。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我再问你一次，你想不想追她？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“……不想。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好吧。那有什么可紧张的呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵浩鸿说得没错。很多时候我自己的话都是自相矛盾的。如果我不想追求一个姑娘，那我和她正常交流有什么好害羞的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我好喜欢她，但我不想打扰她。前路未知，怎么好意思麻烦别人呢？”内心辩解道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我喜欢她，这和她无关。但若是让她的内心起了波澜，却是我的不是。”暗自思忖道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么自己在遇到喜欢的女孩时如此低声下气呢？为什么无法展现出男子汉阳光而豪迈的一面呢？为什么不能大大咧咧摆出阳光大男孩的样子呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许自己的内心正在衰老。从青年走向社会，不再敢无所畏惧地追随本心，不再忘乎所以地敢爱敢恨。可我这辈子都没有过不计后果的穷追猛打呀！青春年华的沧海遗珠，年轻人不计后果的热血，就这样冷却了吗？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-new-chapter-of-my-life&quot;&gt;A new chapter of my life&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在去往加利福尼亚单程机票的前夜，我陷入了迷茫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如去往布法罗的没有回头的列车。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;California dreamin’ on such a winter’s day…&lt;br /&gt;
If I didn’t tell her I could leave today…&lt;br /&gt;
I’d be safe and warm if I was in L.A….&lt;br /&gt;
California dreamin’ on such a winter’s day.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;无论如何，这将是我青春末尾最美好的回忆。在三重死亡后的虚无，希望人类作为天地间唯一能够共情的生命，让动情于浩瀚星野永世长存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;待我抵达她的青春，一切安顿停当。我会开车来到Torrey Pines、La Jolla的海边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去看看Salk Institute。坐在夕阳的光影分割线上，看红日入海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到那时取出那几张照片，认真地塑封。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;装入轻质的冰葡酒瓶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在长滩的海边，抛得远远的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让它们随洋流浪迹天涯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/salk.jpg&quot; alt=&quot;Salk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/first-dateish-dinner/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/first-dateish-dinner/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girls</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2019年，亏欠张少鹏太多</title>
        <description>&lt;p&gt;2019年最亏欠的人就是少鹏了。以后有机会我一定要补上欠的人情。🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和少鹏第一次见面是在北航旁边的85℃咖啡馆。说来也巧，这个地方是我和一些人时空交错的节点。范金辉、黄老师、邓以诚，当然还有孙辰和陈铭书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前，邓以诚和女友Ada关系逐渐亲密，二人便决定2018年秋季搬出去自己住。这样，13302的主卧便空了出来，而史一川忙着去实习的事宜，寻找新室友的任务落在了无所事事的我身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少鹏应该是托谁的关系认识的史一川，史一川又转发名片给我的。我正在北京，便约定和少鹏在北航见见，互相闻闻味道，看看是否气味相投。见面后我便立马知道，少鹏是个踏实的“好人”，既不像邓以诚也不像兰德等其他北航同学。当然我不是说兰德是坏人啦，只不过那时我觉得兰德个性比较张扬，可能合租不会很安静……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来了之后，少鹏被我们撺掇得上了551学编程。史一川是他的课的助教。后来搬到Trinity Commons继续住，再后来我又成功撺掇他上564，又成了他的助教。于是解锁成就——三人行必有我师🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. 当时春天真是有点自顾不暇。现在马后炮，两个学期损失了一万两千刀。这奖学金要是拿到，早能买车了！唉，退一步越想越亏！😪&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You are Asian! Not B-sian!!😡&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/bsian.jpg&quot; alt=&quot;Asian Father meme&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少鹏最开始就挺想读博的，在学校期间认识的人可能比我都多，其中不乏读博的前辈。杜克意外地有一些做流体的实验室，后来我也借着这层关系认识了些机械工程的博士研究生。不得不说，隔行如隔山，同是工学院，ECE、ME、MS、BME专业学生，大家想的和做的并行不悖，五花八门。见识得越多，便越觉得本科的荒废——本科留下的最美好记忆，竟然还是跟一帮糙汉打橄榄球的日子！学术没太上心，自然也没啥回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少鹏人太好了，而我最不愿意的就是亏欠好人，总是有的没的想能帮一把就帮一把。但到了儿发现，作为学弟的少鹏，给予我的帮助反倒更多些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/shaopeng-firstmeal-usa.jpg&quot; alt=&quot;来美国少鹏做的第一顿饭&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还顺便翻出一张照片。2018年8月25日，我从多伦多回到13302，第一次和川儿和少鹏在美国相聚。少鹏也历史性地做了在美国第一顿正经中餐——西红柿炒鸡蛋。西红柿炒鸡蛋对赴美留学的国内半大小子而言，具有里程碑式的意义，就连招行信用卡还单独就这个梗拍过&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=atVELL4dREE&quot;&gt;一支广告&lt;/a&gt;。简而言之，柿蛋是正经中餐的代言人，是最简单正餐菜肴的最佳选择，是甜咸党各执一词，&lt;del&gt;南征北战搞快点&lt;/del&gt;，互相迅速熟络增进感情的不二法门。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2019年最过意不去的事情便是考驾照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/rogue-x3.jpg&quot; alt=&quot;买车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国考驾照有几个门槛儿：考交规、练车、保险、DMV排队路考，虽然比国内简单很多，但也颇费心思。少鹏18年8月来了后便果断买车，这样13302便一下子从无车户变成了坐拥两台车的&lt;a href=&quot;/life/life-notes-180920/#%E8%B7%8C%E5%AE%95&quot;&gt;“大户人家”&lt;/a&gt;，社交圈和活动范围也一下子拓宽许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年春天，考虑到后面我可能需要频繁租车，便打算把实习驾照换成正式驾照。二月去纽约前，跟张少鹏约好，用他的车去考路考。这便是欠下的第一份人情。在那之前，为了尽可能少欠人情，我还专门花了70刀找了个访学的大叔，开着他2004款CRV在校园和德罕市区飙车两小时，熟悉路况车况，以及考试的重点。练好车，我想应该没太大问题，顶多耽误少鹏一个上午考个路考，欠的人情不算多，请两顿饭就能找补回来，便跟他说了情况。他当然也不好拒绝，毕竟是室友，便表示之前他的同学都用他的车考的，非常顺利，让我别有心理负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么不用史一川的车考试呢？首先，宝马磕了碰了责任担不起。其次，当时害羞，总觉得我一个又没工作又没钱的人，张嘴借宝马抹不开面子。最后，川儿并不是事无巨细的那种人，更像是甩手掌柜。要是给他添麻烦，我也心里过意不去。而少鹏则是体贴周到的性格，这点也在他对他女朋友的好上可见一斑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;插一句。人本来是ephemeral的，人生本是昙花一现转瞬即逝。写这么多，无非是想在所有人记忆弥留之际，人的第三重死亡之前，在文明的历程中留下一点点痕迹。作为一支思考的芦苇，我有什么价值呢？无非是写的这些东西，无论是英文组成的程序还是汉字组成的故事。我说的、我做的，最多只是舞台上的一瞬，而我写的，或许能够如汪伦般被历史所记忆。如果真是这样，那我心里还好受些，不会感觉亏欠了太多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第一个人情是借车考试，第二个人情则是考试所需的保险。之前大家传说考驾照只需要买个150刀左右的临时一个月全险，考完就完事儿了。少鹏的同学也是这么做的，但轮到我时，那个卖便宜保险的微商溜号儿了。于是我只得自己想办法解决保险。又咨询了许多人，大致有两种办法：1. 加入室友的保险，相当于“一家人”用一辆车共同的保险；2. 买”non-owner”保险。为了别再欠人情，我决定考试前先让少鹏带我去转转看能不能买到非所有人的临时保险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去了本地的Allstate和Nationwide两家实体店，店员大妈热情地接待了我，但最后都面露难色地表示这种保险最少一买半年的，也至少要交三个月的钱才能出单。再加上这是我第一份保险，价格飙升，光是三个月就要花四百块以上。我一听差点儿没背过气去，甚至都想干脆跟少鹏说我不考了。好在，Allstate的老阿姨建议问问少鹏的保险公司能不能cover同一地址的其他司机。一问还真可以。没办法，只能将计就计再欠少鹏一个人情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/dmv.jpg&quot; alt=&quot;Hillsborough DMV&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九点半快十点到了Hillsborough DMV，人竟意外的少，大概排队两个小时就可以考上。这是极其少见的情况——据悉，一般美国DMV都要五点半出门排队，七点左右就在门口站定等着拿号，这样才能在上午十点前办完。要是早晨没到，九点以后来就自挂东南枝好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DMV 4号窗口一直是个懒洋洋、很幽默、圆咕隆咚、胡子拉碴的大爷，名字叫Poe，我记得非常清楚。他的做派和他的名字一样松散而轻快，每次路考的时候都会把副驾的窗户摇下来，一边吹着口哨一边欣赏北卡树林子的风光，&lt;strong&gt;考试标准很水&lt;/strong&gt;。与之相对的是1号窗口的中年大妈，标准相对严格事儿也比较多。不幸的是，轮到我时恰好是大妈，我暗叹苦经，更加谨小慎微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/sloth.jpg&quot; alt=&quot;树懒&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人都知道《疯狂动物城》中树懒的情节，是是讽刺美国DMV办事效率之低下。Poe大叔的形象几乎就跟树懒一模一样，效率自然也……而大妈则办事儿利落很多，10分钟开完一圈儿过后，还没等我下车就告诉我：你挂了。我内心：？？？？？？？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为啥挂了？大妈告诉我，35限速的地方你开到了53。靠，嗨呀，我咋没看限速呢！没想到，第一次来DMV这么高效率，结果竟然告吹！非常尴尬地和少鹏一说，他也一拍脑门表示应该先带我走一趟考试路线的。没法子，只好回来后再去考一次路考了。这便是欠下的人情之三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月份，一个下雨的周五。我们八点半来到DMV，拿号发现前面有10个人左右。按照上次经验，7个人等了两个小时，这次大概中午也能考上吧。没成想，等啊等，等了一波又一波叫号，到吃午饭的时间前面还有三个号。那您各位爷就吃午饭去呗，Poe叔先撤，大妈后撤，留下一群排队的三教九流干瞪眼。恰巧DMV的厕所还坏了，墨叔苦苦支撑，还得在办公之余，不时出来通厕所……待Poe和大妈吃完饭回来，已经是下午一点半了。瞬间叫了两个路考的号，等到快绝望的我以为希望就要降临。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——五个小时的等待终于要结束了吗？😒&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——想什么呢小崽子！😇&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午三点半，&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我的左腿比远大练完一天科二正交调参离合器限定坡起还要屈绺儿的时候，&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;邓布利多一勺一勺喝完魔洞中毒药水儿后咋磨滋味儿的时候，&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;父亲蹒跚的背影爬上月台、提喽着一袋儿橘子缓步走向我的时候，&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Poe爷不疾不徐地翻了我的牌子。考试花了不到10分钟，5分钟把驾照地址填好，出来已是四点多。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;你说过两天来看我&lt;br /&gt;
一等就是一年多&lt;br /&gt;
三百六十五个日子不好过&lt;br /&gt;
你心里根本没有我&lt;br /&gt;
把我的爱情还给我！😭&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;关键是……关键是考试时暴雨如注！那……&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;那些年错过的大雨&lt;br /&gt;
那些年错过的爱情&lt;br /&gt;
好想告诉你 告诉你我没有忘记&lt;br /&gt;
那天晚上满天星星&lt;br /&gt;
平行时空下的约定&lt;br /&gt;
再一次相遇我会紧紧抱着你&lt;br /&gt;
紧紧抱着你💔&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;此时，面前吹着口哨的Poe哥变得憨态可掬起来。我好想抱紧这只树懒，告诉他我多么心疼他的人生浪费在无尽的等待之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这，便是我欠少鹏的第四份人情。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;苏⚡韵⚡锦！🎵你这里💔欠我的🎶用什么还💥！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/shaopeng-dmv/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/shaopeng-dmv/</guid>
        
        <category>school</category>
        
        <category>genuine</category>
        
        <category>friends</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>小忆程紫薇</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;一个叫做程紫薇的姑娘&quot;&gt;一个叫做程紫薇的姑娘&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人类向往未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人总会对别人的生活产生幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2019年底，我不止一次想起一个叫做程紫薇的姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认识她，大概是2015年7月。最后一次见到这个姑娘，是2017年1月18日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和她不熟，只是点头之交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么总会想起她？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许，是我很久没有再看到过酷酷的女孩子了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许自己早已不是那个酷酷的男孩了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活如此光怪陆离，仅仅平铺直叙地将其讲述，便足够波澜壮阔。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/retrospection-on-grad-application/#%E5%AD%A6%E6%B3%95%E8%AF%AD&quot;&gt;学法语&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再谈学法语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2015年寒假重新捡起了久违的法语，报了《简法》、《走法》最后一期的中高级课程。自此以后，新东方的法语项目组全面转移到新教材，“喝nuá花椰”先生的故事在近三十年后终于于大洋彼岸画上了休止符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年第一次在新东方学法语是在远大路校区，与北理工的冯晶老师学的《简法》初级课程。最初在附中跟叫Délia的法国女外教入门的法语，也是我英法文昵称的由来。尽管学了一年多，可法语的语法还是一团糟，学出来的水平相当于“实用法语300句”差不多。那个女外教不太会中文，而初中的我们英语也不是很流利，许多个周六上午都是在大眼瞪小眼和摆弄文曲星的英法语词典中度过的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/2010-namelist.jpg&quot; alt=&quot;名单&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年的法语记忆很短暂。学完了简法前18课，甚至还没摸到法语语式和时态的门。欢声笑语中度过的暑假，让我对法语有了比较好的印象。作为拉丁语系的正统继承者，法语各方面都“很讲道理”，有规律可循。法语很严谨，能想到的句子基本都能用法语以标准、易懂、没有歧义的方式表达出来。我想法语的思维确实在后面不断学习英语的过程中，对我产生了很大的帮助。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;时间来到了2015年。去法国留学、真正把法语当做日常语言的念头开始在我心中发芽。因为周围的人如孟瑜、李熹辰、朱伟华等人都早已着手准备托福和GRE的考试，我便也有了紧迫感。当时心中基本有个大概方向，不会选择在北邮读研，去法国留学便成为了逃避日常生活、战略上藐视转码的好借口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先报了新东方中级，认识了大力73徐晗和里斯宝鲍晓两位风度翩翩的女老师。不得不说，当时新东方法语组的师资里，还数大力老师讲课最好。先认识了一些同班同学，并在后来春季的高级上下课程中遇到了更多的、历史遗留的《简法》、《走法》派的学习法语的学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201704/cours.JPG&quot; alt=&quot;高级下毕业&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为是最后一期高级，很多人都抱着和我一样的心态，想着这次不报以后还要从头学起，这个高级班的人数意料之中的爆满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这期课程上，我遇到了许多经历各异、目标统一的小伙伴。大家的故事可谓异彩纷呈——学艺术、学导演、学绘画、学金融、学法语、学技术、做生意、驻外办公、纯粹兴趣、考研……而我也不再是班级里年龄最小的学员，心态上放松了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里我遇到了程紫薇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个姑娘，怎么说呢？给我一种杨毅笔下刘语熙的感觉。正经八百的北京女孩儿，性格直率爽朗。头很大，黑色过肩直发，笑起来眉眼弯成一道月牙。在法语课上见到的不同的人，让我当年无处不在的偏见消减了许多。程紫薇（好像）是北服英语专业的，准备去法国读艺术管理相关的学位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/painting.jpg&quot; alt=&quot;她朋友圈的艺术品 - The Man Who Flew into Space from His Apartment (1985) by Ilya and Emilia Kabakov&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，她的法语水平进步得并不是很快，直到高级班下结课时，有时还搞不清虚拟式何时用，怎么用。但她学得也挺认真，至少知道自己在做什么、为什么要学法语。当时他和一个汪姓男生相好，两个人都奔着同样的赴法的目标前进，日子便一天一天地过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起这课，尽管和栗子、Aurore等人做了一年多的同学，但给我印象最深的却是一个北京的高中女孩，本科准备去法国读艺术的Cécile。她展现出了极强的自律以及学习的能动性，常常让我这个自诩的“法语爱好者”都自叹不如。到结课时，她已经能比较流畅地造句、日常对话了，而当时的我还只停留在大概听懂走法的级别。后来再一次也是最后一次见到这个小姑娘，是在空总对面的海淀护照办事大厅。她揽着妈妈的手臂，走向三楼。我看到她，没有打招呼。她独特而缤纷的人生篇章即将在五彩斑斓的画布上绽放。我想，那一定是一副能够进入现代艺术美术馆的杰作。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最后一次见到程紫薇是在2017年1月高教署的赴法见面会上。除了&lt;a href=&quot;/school/meet-a-polytechnicien/&quot;&gt;见到来自X的Erwan&lt;/a&gt;外，还意外地遇到一些熟人，包括汪程二人。那时我刚收到苏蓓蕾的录取，意气风发，自然也喜上眉梢。和她俩交谈两句，互致祝福，便是同学一场的注脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/czw.jpg&quot; alt=&quot;头像&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来便是如今。其实在出国后的这段时间，我曾数次偶尔想到以前生命中遇到的形形色色的各式人等。这些去往法国、学“商科和艺术”的女孩儿们更像是一个记忆整体——阳光明媚、清风拂面、笑靥如花。我想，程紫薇或许是这个整体最好的代表。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;人总会对未知充满了畅想。想来，我的“法国梦”，很大程度上是想当然的一厢情愿，与未知激发的肾上腺素共同作用而成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总说“想不到，有一天自己竟变成了最讨厌的模样”。而行将开始“码农”生活的我，也无可避免地走上了这条路。没办法，只好矬子中拔将军，选一个尽量与码农少沾边儿，和自己的愿望靠的近些的方向走下去吧。&lt;del&gt;柳叶刀烧烤店&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢这姑娘吗？当然。但我并非单纯喜欢她这个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程紫薇长得挺好看，但也并非沉鱼落雁闭月羞花之容。她努力学习、认真地一字一句地道出未来的模样，却也并非天资聪颖。她的性格很吸引人——落落大方，光明磊落，敢爱敢恨嬉笑怒骂波澜不惊。倘若喜欢上这样一位北京大姑娘，一定是很有福气的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我更在乎的，是这位姑娘身上那种不疾不徐，一步一个脚印地走向未来的特质。在外见过许多女孩——小仙女、小公主、“猪猪”女孩、花蝴蝶、孔雀女、假小子、小棉袄、女博士、作女……无论亲眼所见还是道听途说，都略知一二有所耳闻。留学会切实地将人置于学校和社会的缓冲区，身边人的组成与高中或本科迥然相异。当然，这样的“奇葩”，能让我贴上标签开始judge的人毕竟还是少数，更多的姑娘则是淡如一瓢清水般踏实、努力、勤奋地奔生活的普通人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也是普通得不能再普通的人。要说我有什么特别，或许是我一直试图消磨掉自己身上的“特别之处”，从而圆润地挤进主流圈子——我的特别在于有意识地变得不特别。越是这样维生，就越会对特别的人产生好奇与向往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎样才能在主流社会悠然自得地生活，又保有一亩三分自留地呢？怎样才能在生活中见到不同的人呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;前日在不知是知乎还是地坛看到的帖子：湾区单身男程序员的背景都太过相似——本科重点高校理工科、硕士美国名校转码、入职后湾区“三俗”、兄弟们七手八脚地裸奔。恍然大悟，翻翻自己的“社会人”朋友圈，似乎愈发有向这个方向发展的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻罢近三百人的朋友圈后一声感叹：如今自己的生活中，太缺少像程紫薇这样的姑娘了。与其顺从地奋斗，为何不“反叛”地追求？缺少特点，正如水滴于洪流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想过上主流社会的成功人生，又想跳脱主流，结识相知程紫薇这样的女生。这究竟是不是一种奢望？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人生的下一个十字路口，当我茫然四顾望向远方，不禁时常回想，那个叫做程紫薇的姑娘。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/ziweiiii/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/ziweiiii/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girls</category>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>论漏儿 - 补遗</title>
        <description>&lt;p&gt;前一篇篇幅实在太长，索性切成两半。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;补遗&quot;&gt;补遗&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-uncharted-seas-1&quot;&gt;The Uncharted Seas 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;成为漏后需要面对的一大现实，便是自己眼前是一片未知的海域。这既是机遇又是挑战，但当我第一次想到它时，还是将其称作“坏处”。毕竟，人很难说服自己走出舒适区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试图建立“在公司看到过国人面孔”与“在一亩三分地搜不到任何有关帖子”之间的逻辑关系。其中一种想法是“在这个公司工作的国人都不用一亩三分地”；然而，考虑到地坛在美国留学生中的地位，这样的概率可以忽略不计。假设公司看到的国人面孔是国人的概率在70%，国人中用地坛的概率在20%，那也至少十中有一会上这个论坛。难道，公司所有上地坛的人都选择了潜水？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遇事不决，推己及人。如果是我，我会发帖提到这家公司吗？想到这里，似乎有了答案。地里常见的公司基本都是待遇优厚、如雷贯耳的大公司或者明星企业。在外留学，大部分人找到个好工作，都不会藏着掖着，而是会抖包袱晒出来。因此，没人晒这家公司，很大程度意味着公司并非好的选择；也有可能是闷声发大财。但你品、你细品……😨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果从这个角度考量，那确实有点慌了。前途未卜，而期望似乎也不会很高。一定会收获很不一样的经历，但“有些故事是没有意义的”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-uncharted-seas-2---200127&quot;&gt;The Uncharted Seas 2 - 200127&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天在听沈向洋的讲座时突然有了新的想法。但是有多个论点交叉，还没厘清，思绪确实很乱，权当初步记录，以后慢慢解卷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沈向洋是“华人天花板”的代表。如果说纳德拉、劈柴证明了印度人在硅谷影响力有多大，陆奇、沈向洋则代表了国内长大的华人在管理的道路上能走多远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲座的内容很有意思，会后也有许多人提出了有趣的问题，在此不表。结束后，很多做机器学习的国人面孔的学生凑上前去，想和这位传奇的微软高管说上几句话。他也文质彬彬地一一接应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沈向洋给人带来的感觉，和陈怡然老师很相似——典型的中年华人教授。微微发福的身材，学究式的眼镜难掩聪颖的目光，充满学术气息的中式笑话。甚至也让我在某一瞬想到了肖老师。或许这就是典型的中年学究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很少见到陈怡然老师，因为自己并未专业地涉足机器学习和人工智能领域。在二十世纪第二个十年，这个领域可谓风生水起。仰仗另一位华人老黄的英伟达的突飞猛进——流处理器的单位算力大幅提升，恰巧促进了神经网络的实际应用。上次见到陈老师，上身穿着个绒衣，下身穿着松松垮垮的类似睡裤，就来听毕业答辩。也许描述带有成见，但这便是我对中国中年男教授的普遍印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张京驰是和我一届入学的。当时他便打定主意做机器学习相关的研究，希望以后能读博。后来他和陈老师关系很近，这次沈向洋来，他也帮忙张罗。另外还在会场看到了许多熟悉的面孔，多是之前在几门ECE与信号、神经网络、数学相关的课程上见过的熟人。会场中外国同学比例明显很少，与当时Eddy Cue来讲座的情形形成鲜明的对比。毕竟，沈向洋与MSRA代表了一种“中式的成功”，而Eddy与苹果高管则代表了“美国梦”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;何谓中式、何谓美式？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，中国式的成功思维不无千百年科举的影子。在中国，尤其是古代中国，人一生最大的成就便是留名千古。而历史是由读书人著就的，读书读到极致因而也成为了中国读书人的一生追求。怎么算得上读书到头呢？书蠹、范进中举、连中三元、位极人臣。修齐治平，读书的最终归宿是古为今用，学以致用，文臣治世，将儒学的那一套发扬光大，“反哺”社会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以现在的眼光看来，古代中国“文人”、受教育的人缺少探索精神。就像建造长城一般，当儒家思想站稳脚跟，后人的任务便是一遍又一遍粉刷墙面、修葺瑕疵，从而将整套理论讲得出神入化，滴水不漏，将侵略型文明拒之千里之外，将非主流文明同化于无形之中。这既是中华文明的立身之本，又是近现代掣肘发展、荼毒思想那又臭又长的裹脚布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当今世界，中式成功依旧广阔天地大有可为。信息时代科技爆炸式地发展，让知识的边界一下子迸向无边无垠。中国读书人不必再把知识视界局限在八股的一亩三分地，更可以在无拘无束的学术界大展拳脚。这便是题中“神秘海域”的第一番含义。博士与科研工作在人类知识的边界。每迈出一步都是在向未曾涉足的海域进发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而位极人臣，似乎并未改变。过去是大学士、太傅太保、官至一品，丞相或是如今高级副总裁，无一不是统治阶级对于学者的认可。封官加爵也讲究个同乡会……有点儿跑题，往回拽拽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说美式吧。美国是西方文明的篝火晚会，老调重弹。西方文明所定义的成功，是个人英雄主义的、是人定胜天的、是不计成本向外扩张、探索的。美式成功讲究一个人把自己的生活过到极致，能在生命的最后一刻无怨无悔，灿烂而华丽地谢幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方文明起势，实际上历史并不悠久。至于古希腊和古埃及文明是怎么回事，可能还需要进一步考量。目力所及的西方文明转折，大约是那一场不明原因的鼠疫……黑暗的中世纪结束，西方自由的思想得以解放，西式成功主义才得以诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大航海时代、殖民战争、法西斯主义、太空竞赛。无一不是西式成功学的典型案例。最后，光复罗马精神的重任，交给了“天选之国”美利坚。西方文明的大部，皆传承给美式意识形态。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;闲扯太多，回归正题。“神秘海域”在中式和美式文明的语境中，存在着不同的含义，尽管其表现形式或许殊途同归。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两种层面：中式探索集体的未知；西式探索个体的未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏大的主题对于微不足道的我：我的人生路该怎么走。虽然在毕业的时刻并无其他选择，但我认为目前的处境，或许是长久以来自己潜意识中的偏向性日积月累造就的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到大家在沈向洋讲座后试图在学界“套近乎”，希望同胞能够在“仕途”、学术界互相提拔，像极了历史的模样。解决了温饱，稳固了地位，便可不顾一切地探索知识层面的神秘海域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便形成了人们对于美国华人软件工程师的人生的“成见（stereotype）”——升职加薪唯唯诺诺；科研尖端、工程疑难重拳出击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若走向中式成功，便选择了走向已知的职业路径和未知的知识边界。人生的终极追求便是以著书立说的形式，作为文人被历史所记载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若走向美式成功，便选择了人类文明已知的知识边界内，做相对于个人而言未知的探索。人生的终极追求便是实现个人价值，作为探险者被历史所记载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，只是美好的愿景，这种诳语相当于一只蚂蚁在考虑这辈子去仙女座还是狮子座。想清楚这些问题，只是为了在以后道路选择上不用重复思考、浪费时间，也能够更为自信地做出选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也更加确信了&lt;a href=&quot;/school/two-girls-06/&quot;&gt;之前的想法&lt;/a&gt;。我为下一代而活，我为自己而活，我为交通不同文明、消弭偏见与阻隔而付出努力。我的神秘海域，将会是“世界人民大团结”黎明前的黑暗、将会是四海之内皆兄弟前的巨浪滔天。希望我们的后代走向星野时，这些微不足道的地球表面的涨落已被扫清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唉，写得实在太烂太乱，也苦了看到这里的读者。不如在评论区留下二维码，作为补偿闭着眼睛打零，打多打少是个缘。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/lou-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/lou-2/</guid>
        
        <category>society</category>
        
        <category>diversity</category>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>discrimination</category>
        
        <category>phd</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>论漏儿</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;新春试笔&quot;&gt;新春试笔&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/newyear.jpg&quot; alt=&quot;新春试笔&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题为新年试笔，实则一直拖延。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2019年12月底一直到2020年1月底，写字的步调从不敢放缓。缺少了学校课业和工作的压迫，积压已久的各种想法如烧红的炮花迸溅而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也罢，春节喜气洋洋，噼里啪啦一通敲键盘，写写“荒唐言”，权当放挂鞭，营造出喜庆祥和的节日氛围。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;漏儿&quot;&gt;漏儿&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以下记录一些自己对漏儿的理解——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;何为漏儿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;为什么成为漏儿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;漏儿的特点&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;漏儿的自我修养&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;卖点&quot;&gt;卖点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人得有卖点，卖不出去就成了漏儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为漏儿？捡漏儿一般是倒腾古玩的术语，意思是用低价买了高价的真货、好货，“捡”回去您就偷着乐吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At this moment, I want to sell myself cheap. 主观上，我在某个时刻曾想过贱卖劳动力。就好比毕业后去icc工作，或者做个国家事业单位的公务员。总之，就是读完哈佛法学院隐姓埋名做家庭主妇，作践自己，杀鸡用牛刀地不计成本地浪费人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成为漏儿，意味着劳动所得的巨大逆差与（通常地）心理上的巨大顺差。意味着不计成本将天赋撒在白地上。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;晚上看客少，铁头老生也懈了，谁肯显本领给白地看呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;做漏儿的自我修养，便是在无人问津处野蛮生长。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;成为黄金美玉需要夜以继日的不懈努力与必胜的信念；成为漏儿亦需要强大的“扭曲”的自信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种自信，是在别人取得璀璨夺目的成就、在拍卖会上被人们竞相叫价、一哄而上地争抢时，我自岿然不动的决心。是梵高割下左耳时的病态的痴狂，是伽罗瓦为毫无意义的决斗献身时的荒诞的幽默。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;捡漏儿自然常会“打眼”。常在河边走，哪有不湿鞋？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绝大多数时候，捡漏儿是玩儿家设好的局，就等着涉世未深的买家抱着捡漏儿贪便宜的念头往里钻呢。蒋介石的传国玉玺、秦始皇的御用手机，无论这卖点吹得天花乱坠多么荒诞，卖的出去便是好局；卖不出去就只能砸在手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若剑走偏锋，想做个漏儿，那就必须接受劣币驱逐良币的修罗场的历练。太多表里不一的玩意儿包装一下当漏儿卖，貌不惊人的真漏儿还得期待伯乐慧眼识珠。久而久之，自信动摇，不禁怀疑起来：自己是不是也是个徒有其表、外强中干的废物？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;新手村紫装&quot;&gt;新手村紫装&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在打角色扮演类游戏的时候，总会有“新手村”的设定。所谓新手村，就是新加入游戏的玩家练级打怪，熟悉操作的地段。一般新手村对于玩家十分友好，死了可以复生，操作失误可以重来，经验值增长很快。嘿！这不就是学校教育于人生的价值？🤔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般来说，新手村教会玩家的，都是基础中的基础，是游戏的入场券；新手村能提供的，也都是最朴素的装备：红白精灵球、片手剑、指虎棒球棍、撞墙漂移高尔夫。理论上来讲，新手村是有等级和背包限制的。至少在泡泡堂中，当一名玩家等级和经验值达到一定水准后，便会在下次登录时被踢出新手村，来到玩家大厅。这很公平——经过新手村训练后，系统默认玩家有了一定水准，可以参与到真正的游戏中来。离开新手村，便是广袤的海拉尔大陆，有无数奇珍异宝等待玩家的发掘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道有没有人像我一样，但我确实在新手村做过如下“壮举”——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;在绿娃传奇新手村打出50个回魂丹，拿新手剑直接冲游戏关底魔塔；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在怪猎疯狂打钱直接买下太刀并升满，在砍第一条龙前已臻化境；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在DotE第一层刷上一万分；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在FTL前期星云BFS遍历节点，不惜被揍也要拿到尽可能多的装备；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在任意极品飞车生涯模式第一关买齐所有车并升满；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在侠盗唐人街买卖药品打满minigun弹药横扫任何任务；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在华蓝市试图攒够100万买下自行车；(😭很久我才发现，口袋妖怪的钱包上限是六个9……)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在真新镇练出满级水箭龟（最多只练到过24级，真新镇草丛中被屠杀的波波和小拉达可以填满马里亚纳海沟）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;……太多太多&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/ke.png&quot; alt=&quot;氪金玩家&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在打游戏时，我信奉一条准则：一力降十会。作为角色扮演游戏，几乎可以断言，更高的角色能力值、更好的装备意味着更轻松的游戏体验。如果有机可乘，那么最佳方案当然是满级出新手村，一路虐到终点啦。而离开新手村前，理论上可以无限“薅羊毛”——所需经验值、货币和装备都可以打到绝对压制，再昂首阔步地走向第一关。（当然，作为氪金玩家，完全可以在新手村直接买通关，是另一个话题了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草系打不过水系？没关系，等级是你两倍依然一招秒。背包装不下？没关系，便宜的买得到的统统扔掉卖掉，只留紫装——哪怕根本用不上。毕竟，犹豫就会后悔，错过就是白给。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在真实世界中，我甚至采取了和游戏中一样的策略——赖在新手村直到被撵走，背包装满紫装无论用不用得上。我想，这或许是我成为“漏儿”的要因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现实世界和游戏毕竟不同。没有显式经验条告诉你人生的进度，也没有固定的货币系统确保你在特定阶段能够买到趁手的装备。甚至，连新手村都不同——作为现实世界的新手村的校园，随着人生进度的前行，逐渐变成了另一个竞技场。以往，这个变化发生的时间在初等教育和高等教育之间；而现在对我而言，这个变化叫做&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Prelims&quot;&gt;Prelims&lt;/a&gt;，博士开题。在这之前，交钱上学天经地义，学校提供的是教育服务；在此之后，学校变成了研究人员的工作单位，开设了“学术”的竞技场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但总体而言，学校是新手村，社会是竞技场的类比是合理的。而我也确实做到了赖在新手村直到最后一课（刻），甚至通过作弊的手段强行延长了新手村时长。果然，我的背包中，最后塞满了各种奇奇怪怪的道具，其中不乏紫色装备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何谓“紫装”？电子游戏世界中，常用紫色代表装备的最高等级。通常，装备的等级是需要与角色相对应的。这也是为什么梦幻西游无等级装备听起来毫无价值，却真能换来真金白银。对于新手，紫装往往意味着难以操控，意味着无法发挥价值，意味着食之无味弃之可惜。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;从小到大，在成长的过程中，我时不常会遇到一些超出年龄理解范围的事物。它们就像一件又一件不称手的“紫装”，明眼人一看就有很高的价值，但年纪轻轻的我却完全不懂得如何把握、使用，发挥它们的价值。甚至这些紫装被我偶然拾起时，根本没有像游戏中那样布灵布灵地闪现使用说明书。它们是那么的不起眼，要不是我一直塞在背包里，吭哧吭哧背了一路直到新手村村口，我根本不能理解其中一些道具的价值。甚至，直到如今，我的背包中依旧塞满了“看起来很厉害”但不知道钥匙在哪儿的神秘道具，比如时之笛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己是一个不懂得断舍离的人。无论紫装当前是否对我有价值，我都会尽可能将其扛在肩上，直到有一天我终于领悟了它的奥妙，能力值瞬间得到极大加成。这便造成了一种“求生型应激”效应。我在新手村以至于打小怪时变得极为保守——毕竟，要是被干趴下，一背包的紫装全得掉！活下来就还有希望，打不过大不了跑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敝帚自珍。直到后来，翻翻背包，才发现罗里吧嗦一堆里尽是“四白一蓝”。许多我曾以为很厉害的事物，最后真的只是再寻常不过的日间消耗品。费了半天力气，把煤球炉从平顶山扛到了太原。除了徒增几分力气外，有什么收获呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;成为漏儿——因为我在蜿蜒的人生路上左顾右盼，走得十分曲折。是因为我背负了太多自以为价值连城，实际上味同嚼蜡的伪“紫装”，自我感动地走了很久，好似雪夜中卖火柴的小姑娘，为那渺茫的明天与希望而痴狂。是因为我拒绝以别人设定好的方式打游戏——我偏要满级出新手村，平推一眼望到“冠军之路”的玩法度过这段旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沧海遗珠。大家都按游戏攻略打游戏，社会便渐渐形成了主流。大浪淘沙，逆潮流而动或是我自岿然不动，自然就会被岸边的淘金者遗漏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;待我终于在新手村把技能点满，他们早已度过了愉快而充实的一生。按部就班，在每个道馆多升几级，不才是正确的体味训练师生活乐趣的方式吗？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;剑走偏锋&quot;&gt;剑走偏锋&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;剑走偏锋容易被捡漏。就像口袋妖怪里的&lt;a href=&quot;https://wiki.52poke.com/wiki/%E8%84%B1%E5%A3%B3%E5%BF%8D%E8%80%85&quot;&gt;“鬼蝉”&lt;/a&gt;，优缺点都太过明显。漏儿很难成为全才，但特定时刻却能独当一面、一夫当关万夫莫开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剑走偏锋意味着逆木桶效应而为之，无视短板只争长板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剑走偏锋实际上会把人逼向绝路，不成功便成仁。倘若没有找到适合自己的位置，便会被短板无限地拖累，走向不甘而愤懑不平却无能为力的“无能狂怒”，心态爆炸。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;穷小子&quot;&gt;穷小子&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/poverty.jpg&quot; alt=&quot;贫穷&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;曾经想成为：有屠龙之技的穷小子&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;浪漫主义的想法。对比愈是鲜明，浪漫主义色彩便愈发浓厚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穷是短板，是世俗意义上的失败。屠龙之技是长板，是直捣黄龙的宝剑。有别于“凤凰男”，没有奋起直追、山鸡变成金凤凰的励志过程。更像是有意无意在生命旅途中捡起了紫装，待到龙潭虎穴不得不披挂上阵。仿佛人类命运就寄托在扫地僧身上，开玩笑般充满戏剧性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，发现这种意淫对生活毫无帮助，也被异想天开的人写了无数遍，便自觉厌倦而放弃了这种想法。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;寒山寺之辩：贫穷是中国人自古以来的品质&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;月落乌啼霜满天&lt;br /&gt;
江枫渔火对愁眠&lt;br /&gt;
姑苏城外寒山寺&lt;br /&gt;
夜半钟声到客船&lt;br /&gt;
《枫桥夜泊》张继&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;悲剧是杰作的沃土。一个人在历史上留下的一点点痕迹，居然是在他最为落魄的岁月中写就的。被慧眼识珠，被捡漏儿，从历史宏观的角度看，孰好孰坏还是个未知数呢！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;无效社交&quot;&gt;无效社交&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;父系亲属的“无效”社交能力极强。姑姑和村民、奶奶和“低端人口”、爸爸和网络无业游民三教九流。或许内容亦虚亦实，权当讲故事了。……讲完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对的，母系亲属的正常“有效”社交能力较强。同事、朋友、见到的人、听到的事、走过的世界、积累的经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父母两边截然不同的社交取向，构成了我的社交观念。我既不想由着性子光搞无效社交，满足自己的社交欲；又不想腆着脸衣冠楚楚地登堂入室，纯粹为了业务往来而只做“高效”社交。正如我一直认定的利益是维系朋友关系的最强纽带一般，我也“剑走偏锋”地认为，无效社交是促进人社会能力的不二法门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有效社交是纽约证券交易所；无效社交是马赛马拉狩猎。神奇的非洲大陆养育了世界绝大多数人种，而或许人类的未来，便如沧海遗珠般藏身于基因宝库。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;外省人&quot;&gt;外省人&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il y a Paris, et il y a le reste de la France. Ce «reste de la France» s’appelle la province; et ses habitants, des «provinciaux».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;相对于Parisiennes，«provinciaux»便是“漏儿”。做世界舞台中心、聚光灯下的弄潮儿，还是奇伟瑰怪险远之处的苦行僧。漏与不漏，倒有几分辩证的意味了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/lou/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/lou/</guid>
        
        <category>society</category>
        
        <category>diversity</category>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>discrimination</category>
        
        <category>phd</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>心动</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/images/202001/梦中人.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;心动是种什么感觉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心动的感觉很美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是一种温柔——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;最是那一低头的温柔，像一朵水莲花不胜凉风的娇羞&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;可惜，年纪大了，自己也不像十七八岁的时候，能用细腻的笔触写些“小酸句子”；狼毫工笔，一笔一划描绘出青春的情愫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年纪渐长，愈发感觉自己的心失去了柔软的能力。社会要求男人变得更加强壮、顶天立地，做个自力更生的男子汉。心便变得愈发坚强，天塌了也能面不改色心不跳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可真正的心动则是一期一会，直击心头最柔软的嫩肉的会心一击。只有这些时刻，我才能由衷地感受到，自己还是个水灵灵、活生生的人，还有体味幸福的能力，还非铁石心肠铁面无私的行尸走肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时至春节，又到了给各位亲朋好友拜年的时节。点开通讯录里一个个头像，看看朋友们的近况，其中不乏令我酸倒牙的甜腻热恋中的情侣。关键、关！键！连赵博文这样的“铁直男”也有了小女朋友！还有我哥……居然一声不响地在2019年年末结婚了！很难相信的一些人却真真儿的找到了心灵的归属，更难相信的一些人却昂首迈进婚姻的殿堂。天哪！除了为他们送上我最由衷的祝福，我还能做些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这种感觉真的是太好了。效用渐渐褪去，残存的余香亦能回味无穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我渴望摆脱“少女恐惧症”。而这些年来我也孜孜不倦地练习与积累理论知识，也确实开展了和同龄女生的正常人际交往。但有些女孩儿，真的不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/run.jpg&quot; alt=&quot;母鸡快跑&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些姑娘，在第一眼看到她时，就有一种“很对”的感觉。俗话讲，看对了眼儿了。碍于从小到大异性的交往太少，这种感觉屈指可数，而每一次都让我刻骨铭心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种眼缘儿，不是相貌好看、身姿曼妙、举手投足与一颦一笑所带来的，大人全都要的外在特质。甚至，在她还未轻启朱唇前，自己的心理防线便已“天长地久有时尽”地一发不可收拾地崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明知道这样不好，总把姑娘设想为“小仙女儿”，而现实未能达到预期时便会产生由衷的失落。可忍不住会产生“舔狗”心态，有了几分“一骑红尘妃子笑”的奢望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不愿用“熠熠发光”、“周身泛着光”这样的形容词来描绘令我心动的女孩儿。的确，她们确实如冬日的艳阳，掏心掏肺地把我晒得周身暖意融融。但在人群中闪光的女孩儿，和我喜欢的姑娘，有交集却并无包含关系。我曾在不同场合，看到过不计其数的令人耳目一新、眼前一亮的姑娘。她们真的像是发着光，让周围的一切都显得黯淡。每当这种场合，看到这样的姑娘，我总会舔舔上嘴唇，品尝这一刻的厚味。这些景色，便会在未来的梦境中不时浮现，令人回味无穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/erxianqiao.jpg&quot; alt=&quot;阳关道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我喜欢的姑娘，不仅于此。有时候，那些羽翼闪耀的光泽太过耀眼，就算我紧闭双眼，也能感受到“光压”的压迫感。人贵有自知之明，而一些姑娘就如三维空间中不相交的直线，我们仅在最短公垂线那一刻有过短暂的擦肩而过。过后，你走你的阳关道，我到我的二仙桥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可心动的那一瞬，宇宙都为其倾倒。引力弯曲了空间，令我似飞蛾扑火般不顾一切地试图亲近那光和热。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;心动是怎么一回事？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缺乏理性，没有逻辑，那心肝儿一颤，一切便失去了意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心动，便是……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便是我伏案落笔生花，忽而扶额掩面，双目紧闭。那满眼满耳，都是她们的模样。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;没那么简单 就能找到 聊得来的伴&lt;br /&gt;
尤其是在 看过了那么多的背叛&lt;br /&gt;
总是不安 只好强悍&lt;br /&gt;
谁谋杀了我的浪漫&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2018年11月21日——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;相爱没有那么容易 每个人有他的脾气&lt;br /&gt;
过了爱作梦的年纪 轰轰烈烈不如平静&lt;br /&gt;
幸福没有那么容易 才会特别让人着迷&lt;br /&gt;
什么都不懂的年纪&lt;br /&gt;
曾经最掏心 所以最开心 曾经&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;也许不曾言说，但冥冥之中希望我的期许能福佑我所爱的人们。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;重归年轻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年少不识曲中意，听罢已是曲中人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我年轻的时候，从未喜欢过王菲的歌。直到真的已不再年轻，才第一次体味到《王菲唱选》青涩的青春活力、懵懂的朦胧情愫。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;陌生人 怎么走进内心&lt;br /&gt;
制造这次兴奋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;属于我自己的唯一一张王菲唱片，还是随R900一并寄来的MD透明刻录碟。第一次将这张碟插入音响时，听了几曲，我便认定自己并不喜欢王菲这种绵软、飘忽、“靡靡之音”的唱法。当时华语歌坛，凤凰传奇方兴未艾，为了躲避广场舞背景音乐的荼毒，只好躲到80、90年代金曲的故纸堆中聊以自慰。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;California dreamin’ on such a winter’s day…&lt;br /&gt;
If I didn’t tell her I could leave today…&lt;br /&gt;
I’d be safe and warm if I was in L.A….&lt;br /&gt;
California dreamin’ on such a winter’s day.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/sd.jpg&quot; alt=&quot;圣迭戈的余晖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣迭戈的余晖好美，好比人类文明的落日晚霞般令人如痴如醉。和Minerva和JD聊到美国的城市，他们一致同意SD是美国数一数二的好地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加州……也就那样咯”。可我却不是年轻的梁朝伟。如果不能……不如在冬日沐浴暖阳，在LA。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;真的，偶遇无锡妹后的一整天，我的心情都是如此的温暖而充实，直至睡觉前还能麻酥酥地打个颤儿。这便是心动的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这股力量温和而强劲。只是看看她我便浑身酥软，不得不就地蹲下缓过劲儿来。这股力量，让我在一天当中总是莫名地不顾形象地、放声大笑。这股力量，让我随时随地感觉被毛茸茸的、太阳晒过的纯棉外套紧紧地拥抱，在微霾的冬日感受不到寒凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱与被爱。我渴望爱，我渴望被爱。这个春天，将会是我与我的刺槐握手言和的季节。将会是初夏的精灵似的微风叩开心城的季节。你不来，春光怎敢老？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久，没有过心动的感觉了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/foudre-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/foudre-2/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girls</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>离校前的随想 - 1</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;这段时间&quot;&gt;这段时间&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从签了工作到开始工作前的时间，理论上是未来多年内真正属于自己、随心所欲的一段时间。然而，自己却心如止水，没有当初想象的那么激动和充满斗志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前无数次幻想过本科最后一学期以及学生生涯最后一学期的生活。本科的末尾好赖还是做了一点自己想做的事情，并不后悔时光的虚度；而现在，每天陷入做饭吃饭起床睡觉的生活，自己明知道很浪费，但就是没法鼓起勇气去挑战人生中更高的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年1月19日，德罕天气由阴转晴。下午一点半的气温更是达到了12摄氏度。索性在饭后在学校四周转了转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜克较为独特的一点是当今依旧活跃的兄弟会习俗。学校的核心区，即教堂西南侧的“四方地”Quads，星罗棋布着大大小小的兄弟会、学生组织、涂鸦着学生们“信仰”的木头椅子。2017 年刚来时，由于靠近&lt;a href=&quot;http://www.waynemanorduke.com/#about&quot;&gt;Wayne Manor&lt;/a&gt;的建筑正在修缮，这些Greek Life社团和学校最古老的建筑对我来说相当神秘。直到今年年末，四周围着的施工苫盖才逐渐移除，这才让我有机会一睹这片楼宇的外貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在德罕生活了一段时间，也借助单车探索了学校周边大部分区域。但仍有更多的部分对我而言是完全的未知！连神学系教学楼报刊室、Center for Living、Lemur Center我都去过，可教堂步行范围内依旧有大量的建筑我未曾涉足。Few Quad便是这样一片区域。因为兄弟会这种东西，是最纯粹的仅限本科生、发源于白男的玩意儿，跟教学、科研等面向研究生的东西完全不沾边；而兄弟会又对一所学校在人们心目中的样子有一定影响，因为其本身是培养“圈子”文化、锻炼社交和“政治”的沃土，且自古以来和西方崇尚体育的内涵不谋而合。因此，作为圈儿外人，没有什么理由去亲身参与这项活动、没有动机去走访这片区域，便会对它充满好奇，探头探脑想要一探究竟，再正常不过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周末的Abele Quad附近，更符合我心目中“西方传统大学”的样子。没有了工作日人来车往的嘈杂，研究生要么窝在实验室要么不上工，老师教授自然也不会出现在学校——除了重要礼拜日校长会时不常露面。这时的学校，几乎完全是本科生的天下。德罕是座小城，娱乐活动并不多，因此僻静的小城中，Brodhead Center附近就显得格外的热闹。年轻的荷尔蒙上下翻飞，配着1月艳阳高照的好天气，虽然春未来到，但学校里早已孕育着春天的气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在这样一所传承着传统，又四处凸显着现代风格的学校中时，有时会忘乎所以。无端生出许多不足挂齿的评判来。横七竖八穿过草坪的步道三五成群地走着美国白人男性青年。这些步道穿过草坪的形式，就像当初大航海时代西方文化探索海洋的轨迹一样——有紧贴建筑溜边儿走的，也有四仰八叉瞎JB横穿太平洋的。不受约束、彰显自由。自由的气息在一个光头汉的红色鸡冠莫西干上恣意地燃烧。怪不得我们的祖辈会觉得所谓“WASP”长得跟鬼似的。高颧骨、高山根、深陷的眼窝，油头粉面的做派，一如多年前华夏子孙对东夷西戎南蛮北狄的成见一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些人可能会觉得我这样先过完嘴瘾然后往回找补、拉偏架、故作客观的说法很虚伪，缺乏品味。我不想狡辩，并坦承自己依旧没能在毕业前改正所有的偏见。绝对的客观是不可能做到的，人生来就有立场，而立场会随着一个民族独特的教育、社会当时的风气而发生改变，偏折。这就是为什么我们极力为下一代营造一个物质条件更为优渥的成长环境。最近曾想过，“穷山恶水出刁民”这句话究竟因果是怎样的。是恶劣的物质条件导致人性劣化，还是懒惰、勾心斗角的人性之“恶”使环境变差？我想，二者互为因果，但至少我们能够通过不断改善环境，来期望终有一天，在物质文明高度发达的时代，来验证偏见究竟是否能够被消除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;言归正传。尽管我依旧对不同的民族有着这样那样的偏见，再加上当今世界话语权依旧大量被西方文明把控，作为“在野”文明自然分外眼红。但经历了短暂的西方高等教育的洗礼，自己有了一点消除偏见，摒弃狭隘的动力。每次开始judge时，脑子中不再是一根筋地过过嘴瘾、破口大骂在作祟，而多了另一个声音劝自己三思。比如想到“白鬼”这个词，大脑就会切断更进一步民族主义的评判和偏见的回路。就会反过来想，你我都是普天之下的普通两脚兽，为什么要在对对方一无所知的情况下就开始猜测、无端武断地贴标签呢？就会感到羞愧，并勉励自己逐渐摒弃偏见，走向客观与公正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校的氛围是崇尚外向性格、崇尚社交的。三五成群的团体总会有不绝于耳的聊天、交谈声。年轻人无论男女，脸上总是洋溢着自信的笑容。这和我的本科生活并不尽相同。虽然我说不出个中具体差别，但总感觉在北邮的主干道上，三五成群的男生并没有这种中气十足的各抒己见的派头，倒像是低声细语地嘈嘈切切地探讨着各自实验项目的机密，或是虎头虎脑地愣头青似的聊着虎扑甘比亚大陆、步行街看到的猥琐段子和难以启齿的绿色话题。倘若我的观察有误，大概有三种可能：我的耳音不好听错了聊天内容；我的英文不好听不懂美国年轻人的聊天内容；我心中有着根深蒂固的崇洋媚外的想法。&lt;del&gt;自己看步行街黄绿帖看太多了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/clinics.jpg&quot; alt=&quot;杜克医院&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靠近Davidson Building的建筑正在维修，身后则是新工学院楼的建筑工地。我第一次正式来到杜克西校区的核心地段，便是从这里穿过的。或许是2017年8月17日，第一次从Belmont门口坐Lasalle Loop线校巴到了Duke Clinics门口的环岛大树下车。然后踩着草地从German楼北边走进了主草坪两侧的核心建筑群。第一次看到杜克的“老”校区，这些花砖装饰的&lt;a href=&quot;https://facilities.duke.edu/campus/architecture&quot;&gt;“新学院哥特”&lt;/a&gt;风格的建筑时还是受到很大的震撼的。后来走过很多城镇，拜访了美国许多的大学，很久我才知道，人与人的悲欢并不相同。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;这段时间的计划&quot;&gt;这段时间的计划……&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;是在搞定搬家事宜的同时，抓紧完成之前最想做的几件事的其中几个。从近期，中期和长期的计划中挑挑拣拣，主要想做这么几件事。近期：见见朋友、和熟人合影毕业照、听课为工作做准备。中期：剪辑橄榄球队视频，探究到底该如何整理素材、清楚地讲好故事，总结经验为后面剪辑《大学之旅》做准备。长期：做好计划，主要是个人体育方面的追求、未来跳槽刷题面试等做准备、以及在谈朋友方面的可行的路线图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，我决定把搬家前的每个周五到周日用来剪辑视频，而1月17日是我开始尝试的日子。打开橄榄球队训练比赛录像和采访视频素材的文件夹，用毫无头绪形容都太保守了。整整一天时间，我连如何确定整理思路都没有思路。&lt;del&gt;拒绝套娃&lt;/del&gt;最后，发现自己已经找不到当时采访的问题列表了，决心用“笨办法”来解决这个难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在视频剪辑方面走到了一个瓶颈。一方面，在2012年后、4G网络起飞的年代，短视频、VLOG创作者和“YouTuber”如雨后春笋般层出不穷。而经过数年的发展，网上能够看到的视频剪辑水平有了质的飞跃，不再是当年一个交叉蒙太奇就能被尊为宗师的年代了。另一方面，国内网络视频的画面有多美、画质有多细腻、特效有多炫目、剪辑多么有创意，其内容和内涵就有多匮乏。难以想象Gaming Historian这样的播主如果放到国内该如何生存。在吸引眼球方面中美倒是取得了一致，Mr. Beast类播主在两国都相当火爆。甚至在这方面中国走到了前面——要不是语言文化和防火墙的阻隔，快手抖音早就风靡全球了，就像爽文一样——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/shuangwen.jpg&quot; alt=&quot;大仲马爽文鼻祖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我不在乎画面感和剪辑质量，更在乎故事和内容。但当然希望能在讲好故事的前提下，把剪辑做得尽善尽美。因此，我十分在意如何有效地归纳访谈中所有的信息。研究一番后我失望地发现，如今依旧没有高效的、个人可操作的、能够与静态图像和文本整理相比拟的多媒体归纳流程。连互联网上头部“讲故事”型的内容播主，每分钟视频剪辑都要数小时的辛勤劳作。因此，大家眼红“吃播”、测评类、生活类播主，“只要会用电脑就能剪”却收获颇丰的播主自然情有可原。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在，我已经迈出过第一步。第一个自己旁白，穿插访谈音轨的视频是最难入手的。如何调配故事线，既不让旁白喧宾夺主，又能最大化利用访谈内容来串联主线，同时还要保证剪辑质量，真的是不折不扣的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年看《最后的棒棒》时就被震撼过——一个退伍军人，摄制理论基础几乎为零，却能够几乎零成本花一年半时间做出轰动全网的片子来，可以想见故事讲得有多么杰出！而这样的例子也让我坚信，好的内容才是王道，一力降十会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲好故事，天时地利人和缺一不可。又回到了宿命论的老生常谈——尽人事，听天命。只希望自己把准备工作做到完善、做到满意后，故事之神能在梦中点拨我一小下，让我文思如泉涌，下笔如有神！&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/departing-duke-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/departing-duke-1/</guid>
        
        <category>graduate</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>求职这件事 - 补遗2</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;感谢的人---200201&quot;&gt;感谢的人 - 200201&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一路走来从对职场一无所知，到最终上岸开启新的生活，有太多太多的人为我提供了无可估量的帮助。无法一一谢过，只好选一些对我影响最深的老师和朋友简记。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;北邮&quot;&gt;北邮&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;林泊安老师&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;参考资料：&lt;a href=&quot;/school/second-hesitation-of-college/&quot;&gt;“迷茫”&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;/ee/circuits-sum-up/&quot;&gt;参加电设&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;/school/innovation-program-second-year/&quot;&gt;大创简记&lt;/a&gt;/&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Innovation/6402&quot;&gt;备份&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林老师是开启我对职业生涯思考的人。在遇到林老师前，我对本科毕业后的生活没有什么规划。只知道大概要出国读个研究生，读什么方向、毕业后如何打算，当时的我一无所知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大二下接触到电路实验中心、孙文生老师和林泊安老师。当然还有后面的韩老师和陈老师。在那时，我突然意识到，以我当时的水平，读物理硕博似乎并非最佳选择——在这方面我天赋不高，做不出什么有意义的成果来。而电子电路方面，至少自己不讨厌，多学一门手艺也多个吃饭的活计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而后，电设是林老师对我帮助最大的一件事。报名电设的截止日期大约是2015年9月25日，而我从9月中旬才开始慢悠悠地准备，研究比赛要求。当时和杨睿智、柳瑛搭伴儿，想做些和物理相关的FPGA设计，结果前期调研了很久也没做出原型，甚至连做哪个项目都没决定好。临近开题，我灰心丧气，差点儿就放弃报名了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天下午我去电路中心浑浑噩噩混了一下午，还是没跑通板子的程序，去还电路箱的时候跟林老师聊，大致意思说我现在做的不太顺，这个名额要不让给别人算了，别浪费了。当时，林老师既没答应也没反对，而是说，没关系，你再做做看。因为北邮本科玩儿FPGA当时也算是个新鲜事物，我们做好了颗粒无收的准备，别有太大负担，做成什么样就诚恳地展示就好，实在不行到时候不去也没关系。这让我放宽了心，一下子放松很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时的我是一个很怕辜负别人期望的人，也是很怕麻烦别人的人。我怕自己做不好浪费了机会，很多时候索性根本不去尝试。林老师一席话让我摆脱了压力，心想着大不了就当一次工费学习的机会，看看别人怎么玩儿好了。心态的改变是整个比赛的转折。当时另一组光光和波波学长早已在他们的平台上设计好了项目，就等着到时现场展示了。而我们几乎什么都没有，实实在在地需要在一个月内做出项目来。后来直到现场才发现，除了我们组，几乎没有真正的一个月从零开始做的项目——大家都是在雄厚的平台上结出的硕果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/2015-fpga.jpg&quot; alt=&quot;英威腾FPGA电赛&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，竞赛的结果不错，林老师也算比较满意。对于我来说，短短的几个月琢磨FPGA的日子很有趣。林老师提出了可能可以去赛灵思、安捷伦、AD、意法等实习的机会。虽然当时我犹豫暑假时间没答应，但这个问题还是在我心里种下一粒种子，在不远的未来生根发芽。从这种意义上来说，林老师是我职业生涯的播种者，意义不可谓不大。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;韩康榕老师&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;韩老师当时刚从企业回到北邮，第一份工作是在办公室帮忙处理大创的各种表格文件。做了一阵便觉得没法发挥她的才能，索性来到电路中心带学生们搞硬件科创。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是韩老师接触的第一批学生之一。当时，北邮有很多很有才华的本科生，况且那年是电设国赛年，多数都在暑假奋发图强搞事情。由于韩老师是新来的，国赛暂时还没法独当一面，便大材小用地安排给教我们实验班和学校另外两个转专业组成的“精英班”，信通22和23班。又恰巧赶上我们班学生对陈文成老师的课不感冒、不对付，这种群体的抵制也蔓延到其他电路有关的实验课程上来。于是，请教韩老师的人寥寥，我们组便阴差阳错享受了很多次单独和她交流的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在南京颁奖前一天放松的晚上，骗子和支书义薄云天地把我一个人扔在旅舍，有情有义地找南京上学的同学约饭去了。本来我想打打CS度过这个属于我的孤独moment，韩老师便说要不要去和她的老同学吃饭。我竟然不知何为尴尬地答应了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/teencat.jpg&quot; alt=&quot;未成年的目光&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一群30多岁的职场工程师饭局上坐着别提多尴尬了，就像露出“未成年目光”的小奶猫迷茫地思考我是谁我在哪儿。但这个饭局对我的职业方向而言还是很有意义的。因为我发现模电学得很好的、南大王牌专业的工程师，似乎职业发展也就那么回事儿。打板子也就图一乐儿，真找工作还得看亚麻。因为我知道自己模电水平几斤几两，也就断了本科毕业继续做数模器件、微电子设计等研究生方向的打算，同时也生出了几分学习编程的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人很喜欢韩老师，以及高中时刘老师、贾老师、江红霞这样的女老师，没有婆婆妈妈，直来直去，有事说事。又不是“皇上”那种“老佛爷”似的掌管一个班女生的老师。也不是程老师那样温柔地胡搅蛮缠的老师。总之，很久后我发现，情谊随时间流去会渐渐冲淡，但有些东西却历久弥新。韩老师这类的师长，教会了我一些经得起时间考验的东西。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;陈文成老师&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;陈老师是学校的工程师，常年带电设，也有许多硬件企业的人脉。大二下大三上画了很多次板子都让陈老师掌眼把关，以至于后来研究生申请时还希望他帮我也推荐信——后来陈老师婉拒了，理由是自己并非学校的学术人员，或许价值不如教授的推荐信高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈老师很谦虚，也比较幽默，唯一的问题就是不会讲课。你要是问个什么技术问题，比如怎么配电阻、怎么布线、怎么选型，他能拎得一清二楚；但给我们这帮执拗的非暴力不合作的学生讲课，真是让人啥都没学到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时电设赛上，陈老师也算是组委会一员。作为评审看到我们的项目，几乎一眼就看穿了项目有多么的简陋，毫无难度。评分时为保证公平，各学校的评委不参与本校评分。在我们唾沫星子横飞地给其他评委讲解时，他也就一言不发笑眯眯地站着，没有拆穿我们纸老虎的本质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时我会为他不平：他很有能力，但缺乏授课的天赋，只得偏安教二一隅；他的办公室里堆满了90年代和21世纪初的各类仪器、元器件、设备，人只好缩在靠窗的角落，周遭净是积灰的“遗址”。教二无线网条件不太好，他的办公室甚至连不上IPv6，我在毕业前想帮他弄好BT都没能成行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2016年冬天，一件事是推荐信，另一件事是法国的人脉。陈老师之前有个学生邱寒在五六年前到了ENST读研究生，后来在法国职场有些经验，我便由他引荐认识了许多北邮赴法的前辈。也是那时，通过与多个学长学姐的交流发现，ENST并非我想象中那么无敌，许多人最终的归宿还是国内互联网与科技企业。当然，他们那时回国恰好赶上国内互联网井喷的5年，最后发展都不错，甚至比留在法国好很多。最后的结果是我我无缘巴黎电信，也就阴差阳错促成了我来到美国的经历。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;杨辉老师&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;杨辉老师当年博士毕业一两年，我和孙辰成了他能带研究生前最先接触到的学生。要是以后杨老师功成名就，我俩也能大言不惭地号称杨老师的“大师弟”了！哈哈，开个玩笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;待我们毕业后的第二年，杨老师顺利评上副教授。以他的年纪在北邮，真的是广阔天地大有可为。我由衷希望杨老师在教职的路上一帆风顺，收获多多！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201704/yang.JPG&quot; alt=&quot;杨辉老师&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最先见到杨老师是在叶培大选导师的过程中。我和孙辰并不感冒理论物理研究，也不想长材料做器件，索性找了做光网络、偏软件的导师。杨老师研究很多跟SDN、PON、协议层面的内容。当时我俩也啥都不懂，就愣头青似的每次组会去跟着听。当时的组会也是挺无聊的。先说国家项目标书写得怎么样了，然后各人汇报仿真和实验的进展，最后安排下两周的进度。没人有空带我们两个小白，也没人在组会说任何技术实现细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们一寻思这样也不行呀，于是在小半年后大创开题时，跟杨老师商量了可见光通信的项目。杨老师说先把硬件平台搭出来，然后再看有没有SDN做点协议层的可能。没想到，光是做物理层，便花了大半年的时间，当物理层终于能稳定工作时，离结题也只有一个月了。最后只能草草做了简单的示例应用了事。在这一点上，我还是有些亏欠孙辰的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次见到杨老师应该是在新科研楼三楼一个靠窗的玻璃房子里。那是杨老师的实验室，他坐在走廊尽头的工位上，玻璃房子是开小型组会的地方。玻璃房子里有很多光网络的设备，最常见的是放在桌子上的全光交换机。每次我们去和他聊“学术问题”，话题最后都会落到桌上的这个圆角三角形塑料匣子上。谈起本科和研究生做硬件、偏电子的记忆，杨老师不无感慨——调板子是玄学，很多时候电气特性不随人的意志而转移。这也是他后来博士期间转向软件定义领域的重要原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的经历同样给我了一些启示。虽然我对玩儿硬件、嵌入式和数电并不反感，但FPGA归根结底还是要遵循物理学定律的。而微电子物理的本质便是概率波，是一个统计学稳定但微观充满涨落的未知世界。于是根本的问题便成了：我最终还想做物理吗？从2016年底到2017年中，我的答案发生了极大的转变。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;其他&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201704/xiao.jpg&quot; alt=&quot;肖老师&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肖老师、杨老师等物理实验中心的老师当然是非常重要，还有徐坤老师。上完唐为华老师的《光电子学》，我发现这玩意还没FPGA吸引我呢。于是硕士、可能的博士期间做光电的念头便打消了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不做光电、不做非线性动力学，留下的选择不多。首选是信号处理、DSP、图像处理，能和最火的机器学习沾上边儿；其次是计算电磁学，顺带学习如何玩儿GPU farm；电磁学中沾一点光学微腔似乎也行。要么就是大开大合，另起炉灶，加入转码大军。后面便回到了&lt;a href=&quot;/coding/job-hunting-101/&quot;&gt;正文&lt;/a&gt;中提到的职业旅程。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;staff--professionals&quot;&gt;Staff &amp;amp; Professionals&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Erin Carlini、Cameo Hartz、Carey Rudell&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/erin.jpg&quot; alt=&quot;Erin&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年10月2日，第一次和Cameo约的30分钟就业指导聊天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那之前，我仅在2017年年末有过一次和Jenny的短暂交谈。在那时，我对找工作这件事一无所知，而史一川已经几乎敲定了脸书的实习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在来到学校之前，既听前辈说过要充分利用学校的就业指导中心，又听其他人说过学校没用，刷题才是王道。带着几分犹疑，我的第一次就业指导并不顺利。除了徒增焦虑外，没有收获任何有用的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年秋天，基本已经下定决心转码，但具体方向还是没有想好，抱着走一步看一步，随大流刷题上岸是上策的想法懒散地进入了秋招阶段。在秋天，刷题题数不过四五十道，自知完全不够通过大厂代码面试。但仍旧怀着一丝侥幸，去招聘会投了几家C++、偏硬件或者做游戏的公司。其中最抱希望的是赛灵思。那年不知为何，几乎从不来杜克的Xilinx突然出现在学校范围的招聘会上，且并未参与工学院专门的TechConnect招聘会。死马当活马医，没准有一点儿运气呢？于是我便在Wilson晃悠半天，把嘴皮子说顺溜以后来到了赛灵思的摊位前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/xilinx-cf.jpg&quot; alt=&quot;赛灵思摊位&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个人站在摊位上，一个看起来是人事，另外一个是华人面孔的大爷。问好之后大爷直截了当地问我会不会讲中文，我一惊，但还是转为中文聊起来。大爷说他们组今年恰好有实习的空位，但偏向做信号处理的博士研究生来做。我忙不迭递上了正反两面满满当当的简历，夸夸其谈自己从物理到FPGA信号处理、再到C++和硬件编程的经历来。恰巧我的简历上有FPGA和LabVIEW的相关项目，和他当前做的内容非常接近。自我感觉聊得不错，还留下了邮箱，会后赶忙发了follow up。希望越大，失望越大，把它当做救命稻草，结果到了一月份大爷委婉地表示不考虑了，秋季找实习宣告失败。这都是后话了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，我也在积极地和Career Center保持着联系。在和Cameo和Erin说完我当时的情况，并明确了自己的大方向后，和她们二人分别约了七八次半小时的面谈，也梳理了整个找工作过程的脉络。主要分为硬性标准和软性要求，硬性诸如简历、封面信、标准邮件的撰写等等；软性包括如何展示自己的特点、如何准备行为问题、怎样合理平衡课业与求职等等。不知不觉中，我对求职有了大致的概念，但时间也如脱缰的野马，飞快地奔向2019年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年1月，彭斌武大哥一句话，让我简单思索后便做出深耕iOS的决定。彼时，C++和Java二者我只会C++的皮毛；虽然Python掌握些内容，却离数据科学家的职位相去甚远；产品经理、机器学习、硬件工程师等方向更是无从谈起了。尽管我不情不愿地依旧准备了三个方向——数据与信号、FPGA硬件与底层软件、一般软件的三份简历，打算遇到不同公司时看人下菜碟儿；但事实证明，在与任何一家公司沟通时，你只能以一种身份申请职位。而我绝大部分时间都只提交了general SDE的简历，可谓白费力气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春季，除了Open Advising Studio日常光顾外，我还尝试其他的可能。因为开始长期赖在CIEMAS 3409不走，去OAS变得方便很多。于是我有事没事都会去和她俩聊聊。无论是简历遇到的小问题、邮件如何回复，还是在哪儿能看到更多机会、如何与招聘官保持进一步联络，只要有问题，随时去问。我们的关系日益熟络起来，工学院就业指导的相关活动她们也每次都邀请我参加。认识了许多这个ECE项目毕业的前辈，在不同的年限——毕业后两年、三五年、七八年，他们在美国生活的状态都供我参考。当然，大家一致同意的不二法则便是刷题。勤刷题，多刷题，保持手感，才能在竞争日益激烈的职场始终保有活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暑假找实习失败，只得留在学校，呆在3409继续写Swift。最初有些不好意思，觉得自己没找到实习挺丢人的，就不愿意去和她俩交流。后来想开了——找不到实习是小事，没有全职是大坎儿！于是，六七月继续频繁光顾Smith Warehouse，趁着暑假她们工作放松，尽可能多的利用学校的资源和专业人士的帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，七月底的一波与Erin的频繁见面终于奠定了我后来找工作的基础——简历结构和内容。连续三次，我们最终达成一致：哪些项目值得保留，工作经历是否保留、如何描述，其他内容的顺序与篇幅。经过了大半年历练，当时我已经能一蹴而就，每写一句介绍，都能把项目描述得比较详实而吸引人了。看到简历水准如臻化境、Erin表示准备拿我简历当范本、以及经过与Adel和Madra的多次肯定后，我终于放心自己的简历不再是短板，而更多地专注于软实力的提升上来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年9月认识了新加入工院硕士项目就业指导团队的Carey。说来Carey也是个传奇人物，之前在美国国务院工作，后来想进入高教领域，便花了一年半载不断地寻找机会，最后顺利来到了杜克。Carey的生涯轨迹非常美式：知道自己想做什么，提前建立人脉，积累经验，跨度很大的岗位依旧能够胜任。而作为中国人，我自问暂时不具备这种能力。在国内求学16载，轨迹非常单一且与同龄人高度重叠。来到美国后，我竟然还是想着随大流，跟着华人社群的步伐亦步亦趋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到2019年，我才意识到同质化的人生或许很稳定，但一点意思都没有：无数人在通往罗马的双向八车道大马路上来来往往，目力所及的任何一寸土地，都被无数人无数次遍历，任何的风景都是前人看吐了的、设计得万无一失的。自己就把自己的种群定死在一个范围里，那又怎么能怪西方文明戴上有色眼镜用“成见”来给华人贴标签呢？希望有朝一日我也能、或者我的下一代能够有Carey这种西方的美式的拥抱挑战、不惧未知的探索精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再多说两句，大陆的“一贯制”教育在思想上有点de-education的影子。似乎国家并不需要满脑子活跃思想的劳动力，而更需要听话的、整齐划一的军队式人口，交给你任务你完成好就行，无需考虑前因后果。我想，出国的这一段时间，见到不同文化下高等教育生产的不同毕业生，他们的想法和职业规划都对我产生很大冲击。这学期认识的Francisco从律师变成机器学习研究人员，真是让我大跌眼镜——美国人脑子太活分了！那么……我是不是也不该把自己限制成一个死码农，也该在暖饱之余对自己的兴趣爱好、对人类的未来有些非分之想呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carey对我的主要帮助有三：组织了Search Work Team让我在秋招阶段跟住了时间线，不再因为拖延耽误了人生大事；让我和浩鸿互帮互助，极大地督促我、逼迫我为找工作不懈努力；让我认识了无锡妹，对未来的生活产生了一些非分之想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carey更实际一些，不像学校学院很多只和国际生、中国学生打交道的员工和教师那样，像哄小孩儿似的，把交了大笔学费的中国硕士当做温室中花朵，只给阳光只塞蜜糖。Carey会很客观地告诉我，哪些东西我还有不足，该怎么努力，哪些西方的思维方式我需要补齐。这种坦诚我非常受用。以至于后来十月末团队中大家都处于还未找到工作的沮丧气氛中时，她依旧能够直击矛盾要点地鞭策我鼓起勇气面对困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后是她们三人对我的信任，终于让久久自卑的我重生了一分自信。十月中旬她们决定让我当一个校友分享晚会的主持人和组织者。最初心里有点抵触，但不想辜负她们的期望和一直以来对我的帮助，我咬咬牙还是上了。作为组织者，我确实得到了许多特别的照顾和关系，而差强人意的主持也让我对融入美国职场有了几分信心。我本身就是那种舞台型人格，一上台就绝对不会拉胯，有时候还能即兴发挥出意想不到的效果。Power pose摆定，Henny Youngman浑厚的嗓音便在我脑中响起。于是，我的脸上便挂上了”Take my wife, please“的笑容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太多了，她们对我的帮助讲一下午也讲不完，就此打住。在杜克的两年半，在学业之外对我帮助最大，影响最深的，就是就业发展中心的这三位阿姨了。无以为报，我只能一遍又一遍重复自己贫乏的邮件致谢词，并倾其所能地分享我的经验，帮助需要帮助的同僚，以回馈职业发展中心。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ric Telford&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;20200201 突然想，和Ric的故事应该专门再单独写一篇来讲。因为我从物理系学生到Swift程序员的转变，几乎完全是和Ric强相关的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Drew Hilton&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/#%E5%92%8Cdrew%E7%9A%84%E4%B8%89%E6%AC%A1%E5%AF%B9%E8%A7%86&quot;&gt;毕业的文章&lt;/a&gt;里提到过Drew。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201704/drew.jpg&quot; alt=&quot;2017年3月15日第一次见到Drew&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Drew当然教给我C++和编程的基础知识。但我和Drew的关系一直很微妙。我始终不是一个全身心投入的编程学习者，也并非立志成为优秀的程序员。而Drew，似乎比较看不起编程技术一般，又不以精通编程为目标的学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，在“转码”过程中，他给予我思想准备，帮我厘清了在学校期间孰轻孰重。多跟他聊聊，我逐渐发现有些自己纠结的东西意义不大，慢慢想开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你与别人最大的不同是什么？”在我暑假找他寻求简历和求职建议时，他开门见山地说道。欲言又止，后来不得不承认，当时的我并无从茫茫转码大军中脱颖而出的特质。我既不是写码能力很硬的ACM型选手，也不是基础知识扎实到随便做算法题的刷题型选手，也不是学过机器学习、能吹嘘大数据的业内人士科学家——自己只是普普通通的，经过短暂写码培训就期待上岗的低端码农。而这是我最不愿意成为的，替代性最强的路人甲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，在暑假后半段到秋天，我着力于展示自己的差异性。简历只放非课堂项目和经历；BQ故事也多用“做外包”期间的小组合作来讲述。九月份第一次见Adel老师时候诚惶诚恐，还有些不自信；聊完后心态好了很多，正面的反馈让我相信自己的努力正在慢慢得到回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;严师出高徒。我没能亦步亦趋地紧跟Drew的步伐，成为李懿炜或者张引思那样的成功的转码人；但“弱水三千，只取一瓢饮”，Drew的方法论确实令我成长。因此，无论Drew和我关系如何，我都会感激他对我的莫大帮助。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rabih Younes、Tyler Bletsch&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;两个老师两个A+，让我知道，和平起平坐的转码同侪比拼时，自己绝不缺少竞争力。我缺少的是系统的计算机科学基础教育、足够的编程行业职业经历、以及对自己学习能力和技术水平的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rabih老师的“四合一”（数据结构，计算机组成原理，计算机网络，操作系统）课程在最短时间内，让我终于厘清了很多一直模棱两可、云里雾里的计算机基础知识。在此之前，我甚至难以理解进程和线程的关系；没有手动建立过socket连接；没有用cursor和原生SQL的方法操作过数据库；很少接触内存管理与内核态的程序。上完这门课，我终于明白程序为什么要如此设计，什么样的代码才是能用的代码了。要说硕士阶段上的课做个排名，Rabih的650一定是排在第一位的。太有用了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tyler则是相见恨晚。早知有Tyler，何必563？Tyler的课既实用又充实，上课风格风趣而幽默，却也并非光打哈哈不喂干货。可以说，从Tyler课上学到了许多码工必备的工具和思维，比照本宣科要有趣很多。就像人人哥师兄说的一样，每次作业都是饶有兴味的探险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/11486.jpg&quot; alt=&quot;爆分&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Tyler课上我曾一度沉迷assembly/NASM，觉得这才是更接近程序本质的东西，也和Verilog的逻辑更贴近。花了接近一周时间把附加分列表打爆。当时，Tyler在作业中给了13个附加分任务，说如果都完成会亲自奖励一千美元的支票。仔细一看，其中有一条任务是发表一个Microsoft KB、CVD或者NVE。对于一个安全领域的初学者，这几乎是一个不可能完成的任务。然而，对于饿疯了的单身直男来说，除了谈恋爱，世上没有什么不可能的。我用特别的手段提前看到了任务列表，在交作业时几乎完成了这条任务，把Tyler惊出一身冷汗。他弱弱地问我“你不会真的完成了所有的任务吧？！”，而我也礼尚往来地表示“你的博士论文的任务太‘困难’，我觉得非得一个月才能完成”。谈话在欢声笑语打出GG的愉快氛围中结束了，而我也取得了前无古人后无来者的114.86 out of 100的期末成绩……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哎，有闲情逸致时再好好回顾一下在Tyler课堂上愉快的一学期吧！🤣&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Marvan Estiban、Kelsey&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;两个招聘会认识的，为人和善的招聘官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelsey之前是谷歌在杜克的招聘负责人，许多本科生和一些研究生都被她送进了很多人梦寐以求的谷歌公司。她是个很阳光，友善而活泼的金发小姐姐，脸上总是挂着灿烂的笑容。我直到2019年春天才和她相熟，没曾想2019年秋天后谷歌便没再来研究生院，十分遗憾没能再和她见面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelsey给了我很多鼓励，让我看到了自己身上一些可能的闪光点，让我有了一点想法，觉得有朝一日我肯定能够加入谷歌或者类似的企业。和她的交流中，我也发现，成为一名杰出的人才，并不一定等同于成为一名技术大牛或者资深学者——世界还有许多其他的可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marvan则是另一个人很好的大爷，属于Ric和父辈的同龄人。虽然我的求职方向和科勒八竿子打不着，但我还是阴差阳错和Marwan互相眼熟。在Spring Showcase上我异想天开地用“学龄前儿童讲解法”把项目介绍给他，取得了意想不到的精彩效果。不仅令他和同事印象深刻，也让我突然觉得，或许我可以“想在盒外”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marwan对我的最大帮助，在于让我相信自己走在正确的道路上。在2019年春天，实习工作屡屡受挫，我曾一度怀疑自己究竟是不是在做无用功，是不是应该功利一些，唯利是图。Marwan的鼓励让我明白，最大的矛盾在于自己如何评价、认识自己。只有自己承认自己的努力、相信实力得到提升，才能变得自信，才能让别人相信自己能够胜任一份工作。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Deborah Hughes、Mary&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/749704983/&quot;&gt;任务列表 ≠ 计划&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debbie老师给我的最大馈赠，是时间管理和任务分级两大法宝。在2019年年初，整个寒假我都在浑浑噩噩的迷茫中度过，除了花了十来小时简单重构代码外什么也没做成。痛定思痛，趁着开学前的松散时光，我决定去拜访ARC。去ARC之前最常和Mary聊天，聊到心结终于打开后便不再去CAPS。临走前，Mary推荐我去ARC看看是否有帮助。现在回想，这也是一条对我至关重要的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/arc.jpg&quot; alt=&quot;ARC&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两张表，记录了我一年以来从拖延到守时的缓慢进化。曾经看游讴韩她们用日历和日程工具用的得心应手，自己还以为只要下定决心用工具，拖延会自然减少。经过一年的磨炼，我才明白，做到有计划地生活，还真不是件容易的事情！这么长时间过去了，我也只能说自己拥有了高效利用起一天70%左右时间的能力，距离真正严格守时、遵守计划自律的生活，还有不小的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两位咨询师老师对于我的意义，就好比为大厦夯实了地基。在过去，我偶尔能在学习生活中取得一些意想不到的成就，但复盘时竟无法归纳出路径与时间线。自从我解开心结，调整好心态，践行时间规划管理后，许多事情变得水到渠成。取得好结果的期望值得到提升，不确定性与方差减小，更稳定的回报期望让我重新对生活充满了热情，而不再是以前东一榔头西一棒子，总想发一笔横财的赌徒心态。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Patrick Wang&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;上了两节Patrick的课拿了两个B，间接经济损失达到一万两千刀。现在想来有些后悔——除了证明自己不太适合自学TFBOYS以外，两节课并未让我取得实质性的成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patrick是个不错的朋友，却并非一个很好的授课者。而我当时仍旧处在转变和适应美国教学的过程中，不敢张口、喜欢拖延、不够主动。美国本科生学术能力不一定强，但他们却有很好的学习习惯。而习惯是比考试分数或者一时的成就更宝贵的东西。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Henry Pfister、Galen Reeves&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;两位advisor都是做信息论和可解释方向的。最初入学时，麻烦了Henry好几次，直到后面发现聊无可聊，只得作罢。他们人很好，可也实实在在地让我发现，隔行如隔山，光凭热情是无法迅速弥补知识的差距的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来麻烦Henry帮我开了个DCC账号，从而发现现在机器学习领域有点走火入魔、军备竞赛的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Others&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hugh、Jeff、Richard、Pamela、Sara、Minnie、Jab、Tony、Minerva et al.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，回想起来在学校认识的这些人，总感觉自己在做无效社交。认识他们并不能为我未来的职业道路提供什么实质性的帮助。但认识他们，记忆被生活的碎片装点的感觉，真好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是OIT和Pratt IT的各位。领教了学校职能部门效率低下后，我发现最快地得到我想要的东西的办法，是弄清学校IT办公室中每个人负责哪部分内容，直接和负责人单挑。好在，他们都非常热心，尽力帮我扫清学校方面的阻碍，从而促使我在暑期和后面的开发过程中一路有惊无险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后是“闲人”。当时看到一份MEMP聚会的名单，上面二三十人我竟认识大半。Dr. Fox带领的学院职能部门的工作人员，在平日是扯闲天儿的好对象。朴阿姨让我见识了作为亚洲人融入办公室的团体靠的是真诚与热情。Pamela一直保驾护航，Minnie帮着张罗学院宣传。大伙儿都为了学校学院不懈努力着。她们是干一行爱一行行一行的最好诠释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次是张薄德教授，在他课上我第一次进行全英文超过半小时的演讲。事前准备再多都不嫌多，又紧张又胆怯；讲完后才发现我引以为傲的讲述能力竟然无缝衔接到了不同语言，从而使我信心大增。Tony则一直是学院最好的帮手，帮了无数忙，怎么感谢他都不嫌多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后是&lt;a href=&quot;https://pratt.duke.edu/grad/students/comms-and-intercultural-programs&quot;&gt;GCC(GCIP)&lt;/a&gt;的一群人。跟她们的茶话会终于让我的英文水平不那么蹩脚，达到好意思自称Monica的同学的水准了。说真的，现在想来，我能认识大陆唯二GRE满分的牛闪闪的同学，也是人生幸事！以后可以吹一下：我和340分的姑娘pair programming过！ 😍&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;peers--friends&quot;&gt;Peers &amp;amp; Friends&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;张少鹏&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/shaopeng-dmv&quot;&gt;亏欠张少鹏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;任嘉毅、孙辰&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;二人先我一步毕业，他们的经历也相当于蹚水排雷般，让我稍微拨开迷雾，看到了从学生到社会人的转变过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任嘉毅求职准备之丰富和严密，无法用一两句话说清。简而言之，给一道模棱两可的动态规划题，他能在15分钟内说清思路并写出三维DP的解法大意来。最终，他也如愿上岸亚麻，成为“别人家的亚麻🐶”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙辰的路比较坎坷，但至少还在向着好的方向发展。事业，家庭都处在起步阶段，自然会比较辛苦。看到他们的例子，我也好规划自己三五年内褪去学生稚气，开始为家庭打算的人生了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;张润人&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;人人哥是我来杜克以后认识的第一个学长。人人哥本名张润人，我入学时他已经在杜克读了一阵博士了。他就是做计算电磁学的，完美匹配层、光电超材料仿真等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一学期和他聊了三五次，打消了我读博继续做计算电磁学的打算。很辛苦，很“费头发”，但并不像转码或是做火热的机器学习等领域那样，短期可以得到丰厚的回报。做计算科学的，要耐得住寂寞，忍受得了整天泡在实验室和数值程序打交道的孤独。想了想，我并不喜欢写Fortran，也不想跟邹的研究方向有重叠，便另寻他路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来和人人哥相熟还是在我长期呆在3409之后。CIEMAS三层的PhD们个个儿都是满腹经纶，走快了恐怕从肚子里掉出来这种。楼道里经常有他们实验室的同学探讨仿真程序写法和优化、此起彼伏的讨论声。他们的生活节奏很稳健，搞研究但并不醉心于研究，业余生活也比较休闲。我想，这样的生活，是让人人哥久经考验后、沧桑的面容下依然难掩智慧的眼神、对生活充满理想的光芒的最大原因吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果能选择，我宁愿希望人人哥，而非Kevin Liang这样的PhD被生活温柔以待。这想法很幼稚，也很不公平，但是在我看来，前者做的是给人类科技树添砖加瓦的事业，后者赚的是昙花一现浪潮之巅的快钱。他们的研究都能为人们的生活带来好处，但社会给予他们的回报相差悬殊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唉，太理想化了。还是先想想自己能不能养活自己吧。😔&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;白可&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/linghunkaowen.png&quot; alt=&quot;白可的灵魂拷问&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸被她言中。入学后最先熟悉这个清华数学的姑娘。她很聪明，很早就看清了事情的本质。直到如今我不得不屈从于“码农”的路才发现，一切似乎早已注定，兜兜转转全是白费功夫。🉑&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/coding/job-hunting-103/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/coding/job-hunting-103/</guid>
        
        <category>coding</category>
        
        <category>job</category>
        
        <category>school</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>friends</category>
        
        
        <category>Coding</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>求职这件事 - 补遗1</title>
        <description>&lt;p&gt;200116 继续补完&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;职业规划杂谈&quot;&gt;职业规划杂谈&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;在下面补充一些2019年有关求职的其他话题。目前想到的有：我的意向公司列表，以及这一年内对我帮助最大的一些人和他们的事迹。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;跟随主流&quot;&gt;跟随主流&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;不要认为自己的案例很特别&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;意向公司&quot;&gt;意向公司&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如何确定我想投递哪些公司？由于暑假时报了刷题课，服务人员比较负责地随时响应问题、提供相关资料。其中他们整理了一份包含上百个科技公司、雇员人数、规模、“分级”和地点的列表。因为这些内容基本是刷题找工作的人公认的，有了这份资料确实省了不少时间去自己调查。因此，我的策略是：首先选出我感兴趣的，其次选择方向相关的，最后选择排名靠前的。就这样，组成了我感兴趣的公司列表。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;意向公司列表&quot;&gt;意向公司列表&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Target List (Organization Clarification)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Which Organizations do you want to work for?&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Defined by field, type of organization, geographical location, size&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Geographical - preferred to neutral:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Seattle, SF, San Jose, Silicon Valley;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;North Carolina, D.C., Texas;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Los Angeles, San Diego;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Northeast, Middle.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Field:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Fast expanding web 2.0 companies&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Smaller app based start up&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Traditional software companies&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Health industry IT; Fintech; Education; AI &amp;amp; Autonomous Vehicles&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tiers:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tier impossible yet
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;RenTech&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tier 1
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Facebook - new grad freeze?&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Google, Mountain View, CA&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Apple, SF, CA&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;LinkedIn, Sunnyvale, CA&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Amazon, Seattle, WA&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Microsoft, Redmond, WA&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tier 2
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Airbnb - no longer&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Netflix&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;2 Sigma&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Uber&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Adobe&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Zoom&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Palantir&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Lyft&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Youtube&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Box&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Hulu&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Slack&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;IBM&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Tesla&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Motorola&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tier 3 and below, refer to the other document, list a few interested
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Qualtrics - no sponsorship, question asked no replies.&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;SAP&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Bloomberg&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Pocket Gem&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Walmart Labs&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Wish&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Homecourt&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Twitter&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Salesforce&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Bytedance&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Douban&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Xilinx&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Synology&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tier Reference possible
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Pony.ai&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Citrix&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Bytedance&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;所谓喜爱的公司&quot;&gt;所谓“喜爱”的公司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;个人成长环境所限，对于大公司、大资本家并没有什么特别的感情，也不会因为一家公司做出了举世瞩目的成绩、或者在资本和股票市场呼风唤雨，就对这样一家公司有更多的好感。当然，在开始从事编程后，自然心目中有个科技公司的偏好和排名。如下便是去年秋季开始准备找工作时列写的排名。首先是所谓个人偏好的公司，其次是希望能够进入工作的公司。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Personal preferred:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;IBM - for Kitura&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Apple - definitely as a Swift developer&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Google - don’t be evil&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Adobe - being creative&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Microsoft - rock-solid closed source software&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Airbnb - interesting for sharing&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Xilinx - dream&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Sony - childhood dream&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在每家个人偏好公司后面，当时我都加上了简单的原因后缀。由于只是总结给自己看，为了节省篇幅，暂时就不做展开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是所谓“梦想公司”排名，简单记录下现在的想法。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dream Companies Ranking:
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;Apple&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;正如前面博文所述，苹果从2010年，发布手机和平板产品时，才算真正进入我的排行榜。在此之前，虽然老爹已经使用OS 9十余年时间，但那时的苹果对我而言，只是个新奇的异类而已。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不得不说，比起 mac os x， mac os 和蟑螂长得更像一些。。。&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/46542168/answer/101979873&quot;&gt;Unix/Linux/Mac 与 Windows 的换行符不统一的原因/目的是什么？ - hhhhhhhhh的回答 - 知乎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;苹果系统，特指OS 9给我的印象，是奇怪的桌面背景图分辨率、别扭的菜单栏、莫名其妙的操作逻辑以及不兼容的文件系统格式的大杂烩。爹使用苹果系统，主要是为了做图。在那时，苹果已然是优秀调色配置文件的代名词。配合着数千上万块钱的大屁股“特丽珑”显示器以及Photoshop 6.0甚至更古老的版本，再加上苹果颇有品味的字体选择，似乎也是具有“生产力”的设备。然而，除了处理图像、使用Adobe系列软件外，似乎也找不到苹果电脑的任何其他作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最先觉察到苹果的突飞猛进，是在第一代MacBook Air发布的2007年。当时最先进的轻薄笔记本还是索尼的T系列还是Z系列，记不清了。但苹果一出场就KO了所有人，正所谓“在座的各位都是垃圾”。在新世纪的最后几年，苹果用三款划时代的产品连续三次，对同行业同品类的其他厂商进行降维打击。这样的盛景，是消费电子行业日新月异飞速发展的现代极难看到的。作为对电子产品有兴趣的年轻人，成为“果粉”也就理所当然了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果公司 = 消费电子行业的爸爸。这样的观念一旦建立起来，是难以动摇的。我想这也是苹果能够在乔布斯走后无限吃老本的重要原因。对于苹果公司能否取得下一次突破，我的内心也是矛盾的。一方面，既希望这样一家有品位的公司能够继续引领行业前进；另一方面，又希望后浪推前浪，新的产品从未知的领域颠覆如今波澜不惊的市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对苹果的敬仰源于设计，而陷于技术。说到底，苹果是一家硬件厂家；与其他层级的硬件厂家不同，苹果试图包揽从沙子到芯片的整条电子行业生产线。在当今以硅基半导体为主的电子行业，高度分工全球化的背景下，想要搞垄断并且接近成功的，似乎只有苹果一家。这种公司文化，或许从乔布斯车库生产Macintosh I、从Proudly Made in US的时代就已经奠基。包揽生产线的好处在于可以高度定制化各种元件，将移动电子设备微型化做到极致，做到工模厂商、华强北型堆料厂家无法匹及的高度；坏处则在于更高的研发成本、高昂的“搞特殊”成本、一将功成万骨枯的机会成本等等。成功后的苹果公司变得谨小慎微，每一步都迈得像黄花大闺女一般，这也为过往的果粉所诟病。毕竟，当初喜欢的苹果是《1984》扔大锤的苹果，而不是“科技以换壳为本”的苹果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈回设计。苹果的独特之处在于设计师曾在公司中占据绝对领导地位。而接受过正规文艺教育的设计师的品位，一般来说都是高于大众平均水平的。这也是苹果能够推出划时代产品的原因。当用户的爹，用超前的眼光定义用户能做什么、不能做什么。当爹当错了就会像一些年的微软一样被狂骂（然而凭借着没其他选择的垄断依旧不愁业绩）；当好了则会被写入史册，成为人类历史上举足轻重的丰碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我对苹果的好感或许是继承自对索尼的好感。我总认为，硬件高于软件、设计高于技术的科技公司值得更多的尊敬。仁慈而智慧的独裁者高于议事民主。当然，这只是个人的偏见不足挂齿，但苹果与谷歌便是这种“主义”对立的最好例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果作为一家美国发源的企业，能够重视工业设计，实属不易。看看美国建国以来的文学艺术成就，就知道这个“世界文化的熔炉”、“人类文明的篝火晚会”缺乏内涵、流于表面。熔炼出来的产品，也多是“大跃进”特有的小高炉铁锭罢了。估计按《文明》的计分标准来看，探索火星都做完，可能连招募一个大艺术家的点数都还没攒够。然而，与文化水平低下、精神文明匮乏形成鲜明对比的，是美国的艺术品馆藏数量之丰，令人诧异与艳羡。或许都是通过《文明》交易机制，从西方列强处巧取豪夺而来，或者作为万国来朝的贡品收集而来，或者用了金币bug，像阿拉斯加买地那么买来的罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;设计是产品的灵魂。产品是给人用的，不是给机器自娱自乐的。缺少“人味儿”的产品是不负责的。在这方面，我很敬佩苹果公司的文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的最后，苹果曾经的立身之本“Think Different.”，能够最好地代表我的“梦想公司”的特质。其与“不跟随”的本质类似，而表述相得益彰。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Google&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;谷歌是一家很特别的公司。最初对谷歌的印象是其口号“不作恶”，以及“解高数题得招聘链接”的传说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谷歌对互联网时代的诞生和发展做出了不可磨灭的贡献。谷歌几乎凭借一己之力，有效地收集、整理和呈现了信息爆炸时代人类产生的大多数数据。另外，谷歌的盈利模式是此前传统行业从未有过的。当谷歌如日中天时，人们才如梦方醒——互联网行业原来是这么玩儿的。互联网居然还可以这么玩儿！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把谷歌排在第二位，纯粹是因为对于强者的敬佩和敬仰。对于和谷歌同时代出生的人来说，谷歌就是我们一生中最先见到的最强大的科技公司。无论所谓三驾马车，还是字母表事业群，谷歌的影响力是无处不在的，尤其在西方把控话语权的世界当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，对于谷歌的喜爱，似乎仅限于此了。GFW的存在证明，没有谷歌，数十亿人依旧生龙活虎。多么先进的互联网产业都并非大国的“核心技术”。甚至在许多细分领域，不同的公司能够比谷歌做得更好。谷歌并非洛马、NASA或是波音这样的电气时代的实业型企业，如索思诺所言，“实业和建设方面的贡献比较小”。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Sony&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;“如果你是一款索尼产品，你希望是什么？”——Qualia 017&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/qualia017.jpg&quot; alt=&quot;Qualia 017&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少在上大学之前，索尼都是我心目中最伟大的消费电子公司。在我的青年时代，索尼 = 顶尖质量与水准的电子产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时的索尼的特别之处在于，无论是平价的大众消费品，还是昂贵的高价耐用品，都能在市场上既叫座又叫好。以至于索尼连年阴亏的年月里，无数“索粉”争抢着“守护姨夫的微笑”，用信仰充值性能落伍的索尼产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索尼的经典产品实在太多太多，数不胜数。如日中天的八十年代，连美国文化都被日本电子产业所侵蚀。TPS-L2，那个时代的注脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/4K48.png&quot; alt=&quot;Sony Products&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，索尼在我的童年时代，核心业务是音乐——耳机、磁带录放机、超薄CD机、MD、以及各类音乐存储介质。其次是笔记本电脑、彩监、PS、PS2、PS3、PSP等与多媒体、屏幕和游戏相关的设备。再次是模数转换设备，即广播级录像机、家用录像带DV、卡片数码相机，以至于后来的橙圈蓝标GM镜头等等；另外还有其余录音设备，在此不表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在任何时代，索尼的产品语言和工业设计，永远是那么别具一格，超越时代的审美。最具代表性的便是TR-1825和TPS-L2，即使用当今眼光看也丝毫不落伍。尽管消费电子行业的外观设计颇有时尚圈儿的感觉，几年一个轮回；但索尼的设计似乎超脱于这个轮回之外——无法单凭一件产品外观来判断它是哪个年代的产物。这便是我深深地迷恋于索尼产品的最大原因。它太美了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索尼产品至少在某些年代，另一大特点便是性能和细节的双重碾压。如前文提到的苹果的三大划时代“碾压”性产品——MBA、iPhone、iPad，殊不知索尼在很多年前在许多领域都取得过不止一次这样的成就。甚至现在索尼的各大主营业务追本溯源，都能找到太多划时代的产品。电视、相机、录像机、音频录制、播放器、耳机、游戏机，以及背后的核心——微电子器件研发、设计与生产。只有真正买到索尼产品，才会明白什么是物有所值，才会惊讶于设计、性能、细节降维打击友商的同时依旧极具“性价比”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对索尼产品的敬仰之情如滔滔江水不可断绝。并非“亲日”或是有崇洋媚外的心理在作祟——做梦都希望是中华民族，而非日本民族缔造这样的企业，去向外输出中华文化中的工匠精神、精益求精与自律的民族品质。但是偏偏就是我们的“敌人”，千百年文化交融后自立门户的日本文明，代表了东亚文明在西方世界中的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爹对电子产品有兴趣，他年轻时正好是日本电子行业垄断全球市场的岁月，自然而然会受到日本文化的冲击，也将对日本电子产业的崇敬之情潜移默化地传到我身上。分析一通后我认为这是我对索尼公司具有莫名好感、将其列位喜爱公司榜首多年的重要原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如前所述，索尼的特别之处在于“既叫好又叫座”，既能站着把钱挣了，又能在理想主义的道路上走出很远。虽然，有时过度的“工匠精神”会严重损伤一家企业的获利能力，但在批评家眼里却是极佳的“有良心的企业”。当初诺基亚的MeeGo就是在叫好不叫座的尴尬境地下退出历史舞台的，也直接导致诺基亚曾称霸全球、引以为傲的手机部门暗淡收场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索尼曾经在多媒体行业走得稍微有点远，从而落后于互联网时代的步伐；但准确地把握住数个关键行业的发展趋势，又让索尼重新跻身市场前列。作为一家日本企业，其痼疾恰恰源自于日本文化本身。等级森严、无功无过、谨言慎行，让索尼的步子快不起来。但作为一家以硬件而非软件为主的企业，这并非坏事。毕竟，作品打磨的时间越长，便越经得起时间的考验。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Xilinx&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;很想要一件低调的、黑底、印着赛灵思红色logo的T恤或是纯棉帽衫——最好是胸牌位置、或是脖领后、或是臂袖上。如果哪位赛灵思公司工作的朋友恰巧有这样的渠道，且看到了这篇文章，烦请私我！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛灵思能在这个排行榜上拍到如此靠前的位置，全在于我最初产生职业想法时，第一个接触到的科技企业便是赛灵思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛灵思的产品线其实很单一。它并不提供基于芯片的二次开发、软件等服务。专注于FPGA，把同行业竞争者干得合并的合并，收购的收购。很“硬核”，我喜欢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPGA有硬核，当然也有软核。对于我而言，第一门自己愿意深入研究的编程语言，竟然是算不上编程语言的Verilog，这让我对软件与编程行业有了和其他软件工程、信息科学专业人员截然不同的出发点。直到很久以后，我才习惯高级语言编程中“一个时间只能顺序执行一件大任务”的思维模式。直到很久以后，我才慢慢开始玩儿起软件层面的多线程、多进程并行来。而这些，在硬件上实现，那可是太轻松了、太直观了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这个企业、这个企业的产品的喜爱，另一个来源便是无限可能的幻想。理论上来说，足够大的FPGA阵列能够综合实施世界上所有有schematic的芯片。而上次与Nyland高工交流后得知，行业领军的英伟达在生产中就是这么做的！这意味着，当我有足够的时间，不幸被放到一个可以维生、只有世界所有知识资料库和足够FPGA的荒岛上时，我可以用“编出世上所有芯片”为目标，度过短暂而充实的一生。这种遥远的联想，与谢耳朵用餐巾克隆出偶像、财富自由后读PhD度过余生一样，毫无用处却令人想入非非、心跳加速。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Microsoft&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;终于来到了一家软件起家的科技公司。不得不承认，我对“编程”这件事有很大偏见，总觉得看得见摸得着的产品、或是改变人类思考方式的创意才是更有价值的，而软件只不过是一件极其精巧复杂的工程杰作，谈不上什么高科技——毕竟，猴子有无限长时间，是一定能打出《哈姆雷特》的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;软件成本“低”，或许是这种偏见的来源。一个电脑，一张键盘，一个码农，世界信手拈来。后来才逐渐意识到，软件行业之所以方兴未艾，亦在于基本作业模式的进化。传统工业的生产资料是大型机械、高端实验装备或是资源本身；而软件行业的生产资料竟是程序员！程序就在那里，人做的不过是把它从脑子里写到纸上罢了。说是这么说，但价值恰恰就在这个“冲印”的过程中得以体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微软依然是一家陪我长大的公司。Windows 95和Word 97已经称得上好用，XP和Office 2003陪伴我将近十年的童年岁月。90年代家里为数不多的一张正版光盘正是Windows 98的安装盘。这样一件工程杰作，数十万工程师、项目经理、行政人员通力合作打造的艺术品，就那样云淡风轻地躺在一张熠熠发光的薄圆片儿里，真是让人感叹人类智慧堪称伟大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，SA哥选微软，那微软一定是对的！膜就完事啦！&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Adobe&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Adobe……还是陪我长大的软件。人总会对熟悉的东西有好感。况且Adobe是一家有些艺术气息的科技公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾几何时，连Office都用不顺的我已经能玩儿转Photoshop和Illustrator。先入为主的印象是难以磨灭的，以至于以后用任何图像处理软件，假如工作区和Photoshop不太像，就会无能狂怒地喷界面设计不好。最典型的就是CorelDraw和GIMP。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adobe是电脑生产力的代名词。小时候电脑其实干不了很多事，自己也不会用电脑做很多事，除了Office就是Adobe家的两个软件，剩下就是EA的游戏。&lt;del&gt;无聊时桌面破坏王&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，作为小时候电脑用途的半壁江山，Adobe列于第六位相当合理。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;IBM&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;去IOE说了多少年，就钦佩IBM的生命力多少年。IBM = 美国科技国企的概念很早就印在脑海里。“清宣统三年，IBM 公司成立”的梗也嚼过几遍。IBM提供的算力，极大地推进了二十世纪后半段的信息时代发展，我想这么说并不为过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝色巨人，巨人的行动总是缓慢的。而巨人的脚步却是振聋发聩的。当IBM的深蓝打败国际象棋大师时，人们突然意识到，计算机总会超越人的能力。而驾驭这种不可估量的巨大算力，去驱动社会前进，这便是计算机行业最首要的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日，在和业内工程师以及学界教授的交流中，人们无一不对IBM的现状感到担忧——虽然业务庞大，瘦死的骆驼比马大，全球枝繁叶茂的庞大销售网络能维持IBM的营收；但IBM已经多年没有出现在浪潮之巅，远非当年如日中天的“深蓝”时代。他们说，“IBM除了Watson没有其他选择了”（当然有失偏颇，IBM在开源和云服务方面硕果累累，只是比不上一线云厂商），猜测IBM会在Watson代表的AI领域孤注一掷，将公司的未来赌在人工智能的颠覆性应用上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不免让我觉得有些悲凉。在我心目中，IBM与蓝色巨人，还是那个一屋子机柜大型机，用成千上万米长的打孔纸带帮人们解微分方程的温和的机器的模样。就像Zion地下“受人控制”的机械，它们不会背叛人类，不会转而为了延续人类文明而把人类培养成未经世事的婴孩、“奶头乐”一代。可大量的智力都被投入到人工智能的开发中，结果究竟会变成怎样呢？人类又会不会变成机器的奴隶呢？&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Intel&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;英特尔，&lt;del&gt;民用&lt;/del&gt;机器之心的代名词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机器的大脑是英特尔设计和制造的。又是一家“实业”公司，“Wintel”联盟也垄断了我从出生到24岁所有主力电脑的软硬件配置。这种统治力令我敬佩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到我慢慢深入了解处理器设计的历史、了解我们现在用的个人电脑的发展史，才发现英特尔并非最佳选择——当年Intel 8086和Motorola MC68000的阴差阳错，就像“四川话差一票成为普通话”一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史是由胜利者书写的，而垄断行业的，往往并非研发做到极致的产品。我想，这种小步快跑的模式，是科技行业经过实践检验得出的真知。以至于如今的“敏捷开发”、快速迭代与增量式开发，都是换汤不换药的“先跑起来再说”的现代版本。如此这般，我便更加敬佩那些能够赌上公司命运，潜心打磨产品以降维打击行业的企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;况且，现在用的指令集可是AMD64！&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Alibaba&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;最后的最后，阿里巴巴是一家很特别的企业。虽说整天吐槽面向大众的两大拳头产品：淘宝和支付宝，用户交互和前端逻辑简直要把强迫症逼疯，但不得不说，马云是位划时代的企业家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿里巴巴是商人创立的，而非“写代码”的或是搞设计的。无论是程序员、科学家还是设计师，其本质都是从无到有，把脑海中的奇思妙想拽到现实世界中来。前述所有公司基本都是以从无到有作为安身立命之本的，而只有阿里巴巴，披着科技公司的外衣，却做了国家机器该做的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不免来到了一个很大的话题：国家是什么？将范围缩小后依旧是一个包罗万象的问题：国家的职能是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类文明为何形成了社会？智人又是如何取代其它土人占领全世界的？古往今来，王权更替，改朝换代，是否有一些本质没有改变？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿里巴巴给我的感觉是很特别的，但我暂时没有想清楚这种特别感的来源。只是我能很明显地感受到，阿里巴巴不是纯粹的科技企业。而更深层次的震撼在于，玩儿完《文明》接受了它那一套科技树、政策树的模型后，最终发现科技胜利的达成目标，并非只是把人送到火星——或许这就是中国特色社会主义？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/coding/job-hunting-102/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/coding/job-hunting-102/</guid>
        
        <category>coding</category>
        
        <category>job</category>
        
        <category>school</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Coding</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
