<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:09:13 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 00:09:13 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>一次令人疑惑的怦然心动</title>
        <description>&lt;p&gt;9月28日夜里累的够呛，强撑着写到一半的3048字后心满意足地想，时也命也，我也有转运的一天，又一次碰上一个值得我付出感情的女孩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10月16日吭哧练完二头、三头，一边啜蛋白粉一边不禁反思，为什么我的健身天赋如此之差。无论是随便练、按照训练计划练、吃补剂练、瞎瘠薄练，尽管练了快一年块头大了一些，可如果分享到虎扑这样的直男论坛上，一定还是会被谢顶老哥们评价为“毫无训练痕迹”。我付出了可观的努力，仅获得了一点回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这似乎成了我这几年无法破缺的迷雾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说疑惑和反思，再说怦然心动。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;疑惑反思&quot;&gt;疑惑反思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/mcasd.jpg&quot; alt=&quot;圣迭戈当代美术馆&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之一：我们究竟赶没赶上“好时候”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和百年前相比，我们所处的时代定然不能算“大时代”。肯定也不算“小时代”或者历史“垃圾时间”——中世纪被黑死病犁了一遍又一遍的欧洲土地，民不聊生，人类为与饥荒、细菌、矇昧的斗争而劳顿终身，那才叫垃圾时间；我们的时代，有无数前人的知识和经验，学到PhD都学不完，加上物质极大丰富和计算机加持下的生产力极大提升，在平民百姓眼中，定是最好的时代。但我们的时代很怪：人的意志得到极大解放；有价值的的思想，却并不似那些个激荡的“大时代”般生机勃发。莫非……物质的黄金时代、思想之垃圾时间？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不谈假大空，就说眼么前儿的事儿，最令我心烦意乱的，该是没足够多的钱开启成人生活。我爹总说，他在我的年纪，还在领三十多块钱的工资，就敢花一年工资买一台海鸥相机；可作为城镇职工，他们那一代人没有经历过贷款30年买房，没有经历过一拆暴富，没有经历过私营互联网经济带来的信息鸿沟和收入差距。不患寡而患不均——当身边所有人都住宿舍、找大院儿媒人相亲时，没人会在乎你在尔湾新港海滩有没有无贷款的独立屋。甚至可以说，在整个人类历史上，我们都未曾经历过主要发达文明，生育率无限趋近于1的时期。这是新的时代，这是未知的时代？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再往小了说，我手里有点小钱，但离全款买房还差看不见终点的距离。不说表哥新港的全款房、领导帕萨迪纳的全款房，一年增值够我十年工资；就算退而求其次，想在相当于“北京西四环”的洛杉矶托伦斯周边买个房，凭税后工资攒的钱，工作一辈子也就这么多了。年轻人不知道该如何自慰时，会干巴巴地说，没事，通货膨胀，现在贷款，四五十岁的时候肯定就还清了。可似乎越来越多的年轻人意识到，老子这辈子不是来给社会还贷款的。要么卷生卷死、要么躺平装死、要么另辟蹊径、要么屈服现实。似乎每一条路，都是死路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮籍来了我们的时代，会唱出怎样的悲歌？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之二：一次两次错误的选择，难道会错付终生？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，所有的错误选择从高考没上清华开始。从北邮物理跑到杜克计算机工程，似乎大致把错误纠正过来了。可硕士毕业选择了高尚理想，而未选择现实和财富。近五年后，选择，反过头来，像是一个大嘴巴，狠狠抽在我的脸上。2020-2024，微观尺度上波澜壮阔的四年，虽然跟百年前的大时代根本没法比，可许多人的人生都被永久地改变，甚至很多人不幸地失去了生命。从这层意义上讲，这些无数的故事，难道不值得在历史的故纸堆上大书特书？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可没有人为过去的四年立碑。人们只是漫不经心地继续前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，我的人生至此，并没有太多选择。读书、考试、留学、工作。无非是微观尺度上选物理、软件、硬件，以及&lt;a href=&quot;/coding/job-hunting-101/&quot;&gt;求职&lt;/a&gt;时一些异想天开。诚然，站在一条世界线上眺望那边风景……大三去英伟达或者超微或者赛灵思实习，或许现在我在湾区有房有娃；2018年如果没有破罐破摔而是猛刷题猛上课，或许如今的我也是别人羡慕的身价百万的大厂领队；求职时如果放弃对于道德和理想的追求，转而务实地攒钱卷升职，我也不用如今时常辗转反侧难以入眠，因为“不如别人富”而饱受煎熬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于自己的设想，我选择了人迹罕至的那条路。如今没有得到可曾走大路就顺势而得的物质回报。好想把黑锅甩在别人身上，可谁也赖不上，也没法怪自己——因为追随自己的想法而撞了南墙，那就得承担后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是一两次选择不够好的后果，难道要一辈子去偿还？几次闪念之差，竟是幸福美满家庭，与孑然一身孤苦伶仃的迥异。假若我们的时代已经是历史垃圾时间了，那我又如何能昧心地欺骗自己、自欺欺人地说服自己，是生错了时代，才令我人生逆旅？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟，22岁的李政道就开着浅绿色雪弗兰公路旅行美国西岸、29岁的&lt;a href=&quot;/movie/matrix-25th-anniversary/&quot;&gt;科波拉&lt;/a&gt;就拍完了《教父》、甚至32岁的&lt;a href=&quot;/zhuism/speedism/#心理层面&quot;&gt;亚历山大&lt;/a&gt;就已经去世了。我究竟做错了什么样的选择，需要用漫长的难捱的中年时光去偿还？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之三：我还能改变什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在恋爱上头时，总会有“我是世界上最幸运的男孩”的错觉，意气风发、走路生风、挥斥方遒。那一刻，自信心爆棚，仿佛过去多少年来的努力、自我提升、心理建设，就是为了这一刻的到来。等到被“断崖式”放置play，之前建立的一切心理防线在漫长的几周内逐渐分崩离析，又好像洪水溃坝一般。先是小的渗孔、再逐渐产生裂纹、最后在某天三更半夜，窟叉一下子，澜沧江决口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;痛定思痛，和狗头军师以及生活中的女生朋友们诉苦，她们还是没能说服我相信女生善变、心思难以捉摸。我过去总相信，只要人格足够强，花的心思足够多，一定能换取我爱的人的芳心。因此对于恋爱宁缺毋滥，只要我不喜欢，坚决不出手、不下盲注。这次过后给我的打击有两方面：多强才叫强？何时才能转运？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为强？ &lt;del&gt;你的强来了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FIFA里所有数值拉到99？如马龙般六边形战士，特定专业技能值拉满？像周受资般，把中国特色社会主义诠释到淋漓尽致，中特尽头李家坡？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出身百姓，我还是能够理解，“事在人为”只能达到一定限度，更高的突破需要天时。因此，我虽追求自强，也不过是在自己现有条件下，试试能不能发挥出自己最大潜力来。现在看来，差得远哩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理最受刺激那几天，我甚至想，干脆明年30岁，请个长假，把六块腹肌练出来、游泳练到17以内、所有之前该学的该尝试的都做完，问心无愧，真正由内而外产生自信，那不就强了？可世俗的念头还是钳制了我的行动。内心却还是不甘，尤其到了大家逐渐开始出成绩的岁数。有去startup的，有被挖走当scientist lead的，有去当年可望不可及的boutique firm的。心里总还是有那么一团火，一团不服输的火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时又泄气地想，如果一辈子不顺，不服输地斗争，坚持了一辈子，练到66岁刘老六，还是六块腹肌一身腱子肉，我会最终释然吗？好像也不会，以我的目前的性格，我还是会悲观、沮丧。努力了一辈子，仿佛什么也没有得到，那不完犊子了？那岂不一辈子就仰仗下一个“契机”、“奇迹”，人一辈子又有多少机遇呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果两年一遇的话，只剩30次了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那就破罐破摔吧，怎么样？辞职、去卖房、去探店、去刷抖音、去考品酒师执照。心里立马怒吼着“不行！不行！”辛苦恣睢地活，这是断然无法接受的。无论是辛苦而求之不得地活，还是放荡而碌碌无为地活，自己都无法接受，一个都不宽恕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/torrey.jpg&quot; alt=&quot;Torrey Pines&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么怎么活呢？这些年过来，我依旧没有清晰的答案，但能看到一些图景了。比如，我做了A、又做了B、再做了C，使得我在35岁之际在Torrey Pines南区打到90杆以内，那么我就说，我满足了，这些运气没有辜负，这些努力没有白费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运气这玩意，你越是相信自己好运，就越容易受到幸运女神的眷顾；越是相信自食其力双手撑开一片天，命运就愈要戏弄你、苦其心志、劳其筋骨、行拂乱其所为。哪怕最后练就了&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200703/#少年感&quot;&gt;钢铁般的臂膊&lt;/a&gt;和铁一般的意志，满足地安息了。可史书中并没有人在乎或与你分享这些痛苦与喜悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在心有不甘而无从下手之时，只有一种救赎，一种穿越古今的唯一救赎……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我决定，从读书开始。（先去游个泳之后）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;怦然心动&quot;&gt;怦然心动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/behind.jpg&quot; alt=&quot;海景 · 背影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少到现在，我还是一厢情愿地相信，有那么两个瞬间，宋佳彤，曾被我撩动心弦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到不愿看到的状况，男孩子会自己骗自己的，会自我安慰——女孩只不过是一时冷落，后面还有机会。对唐星鸿如是想到，对宋佳彤也一样。甚至把准备&lt;a href=&quot;/life/grape-maturity/&quot;&gt;送给&lt;/a&gt;唐星鸿的🍇送给了宋佳彤，她欣然应允，实现了完美的失恋闭环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李诗琪问我，来，说说，都有什么标准？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，对于年轻-2岁与年长+0岁的女生，我有双重标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于年长的女生，性格和聪明有更高的要求。说实在的，到了和我一样的年纪，哪怕被象牙塔保护得再好的女生，心里怎么着都该拎得清了。再迷迷糊糊再懵懵懂懂，我很难觉得她可爱、单纯，只会感慨她遇人“太”淑；倘若真出了社会，很容易遍体鳞伤。而我，运气不佳，碰巧没有足够强，能做到往后余生，都让人家十指不沾阳春水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最低最低限度，要对自己的水平和处境有清醒的认知。这种智慧并非所有女孩都有。也不取决于她受过多高的教育、经历过多少人际关系。有些“傻白甜”的大姑娘，一路顺风顺水，还真就运气不错，过着不合认知的优渥生活。没吃过苦，没过过苦日子。那当然好，我也羡慕运气好的姑娘。但若是交往，我痛恨自己“&lt;a href=&quot;/introspection/haoweirenshi/&quot;&gt;好为人师&lt;/a&gt;”，自然不便说教、“陪她成长”。那么往后就有隐忧：倘若时运不济，遭受挫折，耐操的我随便就能扛得过去，她怎么办呢？譬如泄洪，困在河当中，河面变宽，我能不顾一切地跳进乱石丛生的河道，划得鲜血直流，甚至站稳脚跟搀扶她回到安全的岸边，哪怕牺牲自己都在所不惜，可她敢跳吗？这样的问题，我不敢去想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你想太多，根本没必要”，腾旭锐评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“打住，下头了哈～”李诗琪和刘宛茹制止我。“啥叫‘傻白甜’，有点不尊重女生了嗬！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于年轻的女生，我追求的则是可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是不能免俗。稍微小有成就的男士，大抵都有这样的念头：找个接受过良好教育，却涉世未深的姑娘，牵着她的手，走过万花丛中、领略大千世界。倘若物化女性下头地讲，女孩就像一张洁白的洒金宣纸，或是细纹纯亚麻油画布（雨露麻？）。时间的残酷在于，人生只有前行的唯一方向。你无法像&lt;a href=&quot;/movie/back-to-the-future/&quot;&gt;《回到未来》&lt;/a&gt;或是&lt;a href=&quot;/movie/tmd-multiverse/&quot;&gt;《妈的多重宇宙》&lt;/a&gt;一般，在多条世界线上反复横跳，既体验富家小姐、又体验乡村大婶儿、还体验商场女强人。落子无悔，一张顶级的空白画布的魅力在于，创作者能想象出无穷的可能，在岁月漫长的画作当中，又能无时无刻不体味、抚摩、细嗅这张高档画布的独特风味，以及逐渐成型的泼墨山水或工笔花鸟。而这样闪闪发光的作品，反过来又定义了作者的创作水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我作为顶头的道德帝和老实工匠，在画完一副作品前，定然是不会搁笔、弃坑的。因此寻找我的画布的旅程，既不会轻易开始，亦不会草草结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在没有把这些念头讲出来，否则惹得六双白眼🙄，是板上钉钉的事儿。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/gym.jpg&quot; alt=&quot;旭哥正在练拳头👊&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下头的话讲在前面了，后面再补充一些细节。如果运气爆棚，那么，希望另一篇文章，有朝一日，能重见天日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在森林湖旁，偶遇了小宋这样一位气质出众的姑娘。她符合我几条简单的&lt;a href=&quot;/zhuism/mid-engine/&quot;&gt;寻觅标准&lt;/a&gt;：性格好、聪明、好看（会说中文）。事实上，她大大超出了我的标准的下限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她性格好好。看她的dating profile，我本以为是杀猪盘，或者至少是个很难搞的高冷女神。实际上，她是个温柔的北京大妞。和“北京女的”不同！我曾经不止一次被各路&lt;a href=&quot;/introspection/byr-and-happyness/&quot;&gt;北京男的&lt;/a&gt;愣锤过我心里对北京女的的一丢丢鄙夷。北京女的很糙，没有臧天朔那么糙，但是比宋冬野糙。作为一个苏南人——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旭哥听到戏核，已经摩拳擦掌，把沙包大的拳头举起来，随时准备锤我。警告我说：“你别整这下头的啊我告儿你！还什么苏南苏北，你他妈的……”👊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……作为一个苏南人，我们家乡人的整体性格婉约、节制、精明而干练、柔情而适可而止。北京女生有时候挺豪放、浑不吝的，当然没有东北女的那么虎，但是也让我们这些江苏男的有点吃不消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是小宋不一样。她的爽朗没有锋利的棱角，她的洒脱快乐而自信满满。如果说，苏州女的那种温润而细腻入微的情感最能拿捏我，那么无锡、小宋这样的美本姑娘，在温柔中加一分坚定与自信的性格，真的让我两眼发光，同样令我欲罢不能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻，10月16日10点16，“她说”相亲app响了。不是她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信提示音沉寂了一两天，没有她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是另外一位姑娘Xuan，还不知道她的姓名。可是也聊出了红心（50+你来我往）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看，男生就是这么贪心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说小宋的聪明。如前所述，对于年长和年轻的女孩，我对聪明这一点其实有些双标。年纪大一丢丢，MIT PhD的猫姐聪颖其实也就那样；王栋、栋栋姐我当然崇拜，但也没有比我聪明出好几倍，像韩衍隽那样难以望其项背。小宋一个北大附中国际部、公校本科一年藤硕的典型美本女孩，不能说她不强，但也就是正常水平。“正常”，反而是聪明这条评价标准里，最难实现的精确平衡。不如想想，你认识的美本出身的朋友里面，有多少“正常聪明”的人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说她的好看。要说，说一宿都说不完。只提两件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在尔湾OMOMO买杯奶茶，我们敞着篷招摇过市。停好车，她在右我慢半步在左后。她的步幅很大，猛戳我对“臂展”的偏爱，使我芳心荡漾。我们站好队尾，猛然发现排前面的两组人和后面的一组中学生，最怕空气突然安静。尽管大家尽量显得不那么nosy，但明显能够察觉到，七双眼睛在小心翼翼地向她张望。她172的身高，站在我身旁刚好，却像模特般鹤立鸡群地队伍当中。别说他们了，要是我在队伍里，我都得多瞅两眼！这不，我看得凝神，看她侧脸鼓溜的曲线出神，被她发觉了。我俩相视一笑，也不知道我的脸有没有红到耳根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拉霍亚街头随拍。她穿着更像时装的麻色抹肩连衣裙。一共5次，整整五次，我们在不同地点，被不同年龄的女性，称赞她“真的很美”。You are so beautiful, so pretty, like a princess, gorgeous, what a beautiful dress! 当代美术馆门前、美术馆里、网红围墙边、孩童泳池台阶上、精品手工店内。当一个人真的在人群中闪闪发光的时候，这种穿透陌生人界限的美很能打动人。我也有过这样称赞别人的美时候，但次数极其有限，几乎每一次我都能记起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和这样好看的姑娘共处的下午，让我飘飘然、兴高采烈、小兔乱撞、呼吸都要反复练习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会说中文？她的中文说得很好，比Tina好。对不起啦Tina。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我试图说服自己已经走出来了，但我相册里的一千八百张照片可不答应。但如果、或许、大概这是我们的最后一面，那我愿把这样熠熠生辉的记忆埋藏深处，高高的记忆书架上方，只在最需要的未来拿出来看一看。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=jKhP750VdXw&quot;&gt;244 - Boys when they receive a shiny gift&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;谢谢你，宋佳彤——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我还是期待奇迹，让那3048字重见天日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多想像Casey一样，说走就走，去看火箭定格的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=dALypGk3xbI&quot;&gt;永恒&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/foudre-with-hesitation/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/foudre-with-hesitation/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《黑客帝国》25周年重映</title>
        <description>&lt;p&gt;可能没有人在乎，可黑夜里的圣贝纳迪诺城，像个深沉的魅影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回家的路上，脚不住地颤抖，油门轻重完全失控。右转空无一人的街道，油门钉死在地板，车不受控制地打滑，车里迸溅恣意的狂叫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃卓斯基兄弟描绘的伟大的时代，对我更像一场朝圣之旅。高速上的封路车令我稍稍冷静下来，脑子里便想，当《黑客帝国》50周年重映时，我的子女们，看到这般划时代的文化产物，将会有怎样的感想？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Buckle your seatbelt Dorothy, ‘coz Kansas is going bye-bye!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我不是什么电影的铁粉，但黑客帝国系列一定是我排行榜的前五。黑客帝国是我唯一（偶然）收藏了手办的电影，仅从这一件事，足见其对我意义之重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我几乎很少去电影院了。连《教父2》重映都&lt;a href=&quot;/movie/oppenheimer/&quot;&gt;没能挪动&lt;/a&gt;我的肥屁股去现场体验一番。教父像读书，一个人猫在深夜昏黄灯光、闪烁屏幕前慢慢研读更对味；黑客帝国就是泰森攻擂，不去现场看，根本没法体验那种拳拳到肉的视听效果的震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20世纪末21世纪初，电影工业的黄金年代。多么羡慕那时正当年的年轻人，走进电影院，第一次体验这种前所未有的超然视听盛宴！25年过去，无论看过多少遍，再看黑客帝国，仍旧能使人从头到脚地汗毛耸立，浑身震悚。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You’re a plague, and we are the cure.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;AI二字，从来没有如今日般家喻户晓，又令人丈二和尚摸不着头脑。沃卓斯基姐妹本可以选各种天马行空的科幻概念buzzword，却偏偏选中了AI。兜兜转转数十载，人类的科技像个圈，重新绕回了最初的起点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“回形针制造机”。在这个思想实验诞生之前，黑客帝国就把它具像化了。雨果-维文的精彩演出令人叹为观止。亦张亦驰，冷酷精准。把芸芸众生，当作一颗颗干电池一样敲骨吸髓地收割。很多年之后，人们才从故纸堆中重拾这些语素，苍白、无力地吐槽着“真实”的世间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贫穷和动荡像瘟疫，席卷着加利福尼亚。富者越富、穷人愈穷。San Bernardino City，原本是欣欣向荣的66号公路，连接沙漠与海岸的重要中转站、公路旅行与麦当劳的家乡；短短半个世纪过后，却化作一爿人烟稀少、黑灯瞎火的衰败景象。也许西雅图、奥克兰、旧金山、洛杉矶的市区，是猜疑与险恶并存的人性炼狱；那么圣贝纳迪诺城，则是被人抛弃与遗忘的文化坟墓。市中心的电影院暗淡的霓虹如信标，在枯坟野冢间微弱地闪烁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“You move to an area and you multiply and multiply, until every natural resource is consumed, and the only way you can survive is to spread to another area.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州的繁荣从海岸向内陆蔓延。洛杉矶、帕萨迪纳、罗兰岗、安大略、方塔那、圣贝纳迪诺，扩无可扩。占满了山前所有的空地，甚至把&lt;a href=&quot;/society/kbng/&quot;&gt;班宁吞噬殆尽&lt;/a&gt;。人类的欲望还不满足，还要在印第安维尔斯建一百座&lt;a href=&quot;/society/palm-springs-first-impressions/&quot;&gt;高尔夫&lt;/a&gt;球场。那一块块正正方方的&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/@33.746978,-116.3265612,9611m/data=!3m1!1e3&quot;&gt;沙漠地块&lt;/a&gt;，像极了矩阵中的一个个格点。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The ‘real’ is simply &lt;a href=&quot;/life/life-notes-1001/#骑车&quot;&gt;electrical signals&lt;/a&gt; interpreted by your brain.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上班换钱，钱换什么？换成化学物质、换成电信号，刺激大脑、按摩小脑💆。短短几年，无数身边人都被困在这座动物园、这座监狱里动弹不得。汗液、狐臭、香水、粉底。我们所生活的现实充斥着味道。令人神魂颠倒，令人作呕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油门踩到底，你猜车能不能从大峡谷北缘飞到南缘？飞不到那说明你不够believe。”He’s beginning to believe.”你相信命运吗？墨菲斯要是问我这个问题，那我估计已经一整瓶子蓝色药丸，遮罗堵死嗓子眼儿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是无法想象，1999年一个再寻常不过的日子，芸芸众生走进电影院，第一次看到这些历史性的画面第一次被放映时，该有多么震撼。我感谢这个机会，能让25年后的我，亲自来到电影院，坐在皇帝位上，独享无穷想象力的醍醐灌顶。爽哦！圣贝纳迪诺电影院客源寥寥，花10块钱包场看黑客帝国，不比你用iPad半夜两点半躲在被窝里，一会儿傻笑一会儿恸哭爽得多？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想数一数自己傻了吧唧，丧失自制力凌晨熬夜钻被窝看电影的次数，根本数不清。看完第一部就睡了吧；第二部故事好像很精彩，看完McFly拿Hoverboard就睡；都两点多了，不如一次性看完不留遗憾！只因为&lt;a href=&quot;/movie/back-to-the-future/&quot;&gt;在Puente Hills理了个发&lt;/a&gt;，就大熬夜愣看三部曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是爱电影的，可是科波拉29岁就导演《教父》了，我29岁只能偷摸在被窝里看，明天还得找借口迟到上班。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Rhineheart: You have a problem with authority, Mr. Anderson. You believe that you are special, that somehow the rules do not apply to you. Obviously you are mistaken. This company is one of the top software companies in the world because every single employee understands that they are part of a whole. Thus if an employee has a problem, the company has a problem. The time has come to make a choice, Mr. Anderson. Either you choose to be at your desk, on time, from this day forward - or you choose to find yourself another job. Do I make myself perfectly clear?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;托马斯-安德森回答，&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Yes Mr. Rhineheart, perfectly clear.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;电影是造梦的机器。梦到机器们造的梦，又好像在看一场电影。我觉得朝圣这件事既能很容易让人产生同理心，又很难令人理解，人的悲喜并不相通。跟同事跟朋友说要去看《黑客帝国》重映，别人都是礼貌而关爱的眼神看我。为什么不去看“新变形金刚”？为什么不去看《小丑2》？你很难向别人解释，为什么一部在电脑上电视上看过无数遍的电影，还得驱车十公里跑到外地电影院里看，况且明天还要上班。不禁回想起杨中依——“这很危险……他太执着于故事了，但有些故事是没有意义的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我实在太在乎“在电影院里见证伟大”的奇妙体验了。《盗梦空间》、《星际穿越》、《哈利波特7上下》是我为数不多有机会在电影院见证的经典之作。我很少去电影院，一般只有有很大把握电影很好看才会去看，还是难免踩到《奥本海默》这样的坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑客帝国25年之后，&lt;a href=&quot;/movie/tmd-multiverse/&quot;&gt;《妈的多重宇宙》&lt;/a&gt;都能被评为为年度最佳影片。为什么我非得生在这样的时代？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Neo: Oh shit! Morpheus: Yes. 😏&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑客帝国，常看常新。能令人“看山还是山”的电影，才是我所珍爱的电影。这次居然又发现了一句之前没注意的台词，放在这里收尾吧。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Not too bright though.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/red-dress.jpg&quot; alt=&quot;红裙女郎&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/matrix-25th-anniversary/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/matrix-25th-anniversary/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>universe</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>美国野驴</title>
        <description>&lt;p&gt;SEO 美国 驴肉火烧 驴肉 驴 野驴 donkey burro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国没有卖驴火的，因为美国没有驴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个&lt;del&gt;北方大妹子&lt;/del&gt;让我顿生怜爱的姑娘说“想吃驴肉火烧”，才发现就算洛杉矶华人区乌央乌央几百万华人，都没有一家卖驴火的店。网上无数精神沧州人、河间人的灵魂诘问——“美国是不是没有驴啊啊！”，也从未闻得回音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确，北美大陆原先是没有驴的。哥伦布把驴从欧洲带到了新大陆，后从墨西哥向北迁徙来到美国。19世纪淘金热时期，美国人发现驴子作为驮畜，在矿上能解放人力，因此人为加快了驴的繁殖。但随着后来蒸汽机和铁路等更高效的载重方式的出现，驴便渐渐被人遗忘，重新自生自灭地野化成为野驴。因此，美国是有驴的，但是都集中在西南角，目前处于自生自灭的状态当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驴从几万年前的非洲大陆走来，因此对环境适应能力相当不错。然而，在美国西南，适合生存的地方几乎都被人类占满了，驴很难抢得过人；而死亡谷的沙漠里，连蜥蜴都能给烫熟了，大型哺乳动物分散而稀少。驴又不像大角羊那样擅长翻越崎岖的地形，种群之间无法沟通，因此实际上是一种很少见的动物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像驴漂洋过海来自大洋彼岸的传说一样，驴是如何最终落脚河滨镇的谜团，无人知晓答案。人们知道的是如今河滨有好几百头驴在山谷间繁衍生息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，当我2020年第一次在莫雷诺山谷(Moreno Valley)撞见路边悠闲散步的野驴时，还以为谁家的牧场栏杆坏了，驴子跑出来了呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据一项&lt;a href=&quot;https://www.blm.gov/sites/default/files/programs_wildhorse_history_doc1.pdf&quot;&gt;1971年的法律&lt;/a&gt;，野马野驴属于农业部管辖，捕猎售卖均属违法。因此，尽管美国有驴，暂时还看不到用美国驴做驴火的希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/oc-fair-petting-zoo.jpg&quot; alt=&quot;OC Fair Petting Zoo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驴子多可爱啊，怎么能吃驴驴！🥹虽然驴脾气比较倔，但大体上还是很亲人的动物。每次在河滨遇到驴，靠得很近驴也不会受惊或是摆出攻击的架势。它们大多悠闲地在田野间踱步，荡悠着小尾巴，天为被地为席，与世无争地生活在尚未开发的荒地。看上去人类活动给它们提供了足够的热量——很少见瘦骨嶙峋的驴子，大多皮亮毛顺，好像家畜一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，南加州的读者，有兴趣来山谷看野驴？驴不总在一个地儿等着，所以不一定每次都能看到。要我说，最有机会看到野驴的地方，大概在如下两个地点之间：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/sJVeHSBPFcQaWY2G6&quot;&gt;Box Springs Mountain Reserve Park&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/s7LAjK7K3uNorEgM6&quot;&gt;South Hills Point&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;即邻接Reche Canyon Road两侧的山包上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，偶尔也有活泼的驴子跑到你家门口喔！&lt;/p&gt;

&lt;video src=&quot;/images/202409/burros.mp4&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;auto&quot; poster=&quot;/images/202409/burros.jpg&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot;&gt;&lt;/video&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://gardens.ucr.edu/news/2022/11/21/wild-donkeys&quot;&gt;Wild Donkeys - UCR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.moval.org/resident_services/animal/protect-burros.html&quot;&gt;Moreno Valley: Protect Our Burros&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/burros/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/burros/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>history</category>
        
        <category>food</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>他们毕业了 - 4</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/music/蓝色意识.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;相关阅读&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/&quot;&gt;他们毕业了&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/school/after-graduation-2/&quot;&gt;他们毕业了2&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/society/bay-area-first-impressions/&quot;&gt;他们毕业了3&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/corn-field.jpg&quot; alt=&quot;玉米地&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北京，在中国，玉米分“甜玉米”和“糯玉米”——甜玉米水足，糯玉米顶饱。美国则只种甜玉米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“假如美国只有一个地方种糯玉米，那我猜我们学校的试验田里有。”许璐款款地说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7座福特SUV，飞驰在无边无际的玉米地里。一人多高的玉米秸秆，飞也似的消失在后视镜，又快速地铺满整爿前挡风。从芝加哥到香槟-厄巴纳，谷歌导航决定带我们领略一番真正的红色伊利诺伊。土地乡巴佬的（约翰迪尔）张得儿拖拉机和老款两座短福特皮卡就扔在没有路肩的乡村公路旁。单车道的乡间小道在地图上被标成高速乡道。我们小心翼翼地开着50英里的限速；对面车道的乡亲们，则全都满不在乎地，一脚油就消失在玉米铺就的绿色画布当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许久多年以后，我们来到了厄巴纳-香槟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;璐姐和我们说，Foellinger Auditorium和前面的大草坪，是清华礼堂的原型喔！我不禁犹疑，原先怎么听说是弗吉尼亚大学图书馆嘢？话到嘴边，却又吞了回去。UIUC的校园宏大、建筑风格统一，现代的样貌，让人完全想象不到出了校门几个街区以后，截然不同的朴素乡村玉米地场景。北邮密西根一行人，徜徉在这座地处偏远、如雷贯耳的名校，大家若有所思，窃窃私语。仲夏的暑气仍未消散，温柔的夕阳，为这座以橙红为主色调的校园，涂抹上一层金闪闪的余晖。汽车缓缓驶过主干道。那里，曾是&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/HbScHk889HEJkBCb6&quot;&gt;章莹颖最后出现的街角&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平地冒出一座城。UIUC突兀地粘合了两座中西部小城：香槟、厄巴纳。地图向外缩小，李熹辰问，返程路上，这附近有没有值得路过的景点？我们经过了Melvin、Fisher、Elliott、Roberts、Chatsworth，还有Piper City——在地图上点开Piper City，放大时第一个出现的地点，是SMALL TOWN AND GROCERY。难以想象，在UIUC的日子里，这些年轻的聪颖的大脑，如何耐得住这份无中生有的寂寥？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别误会！香槟-厄巴纳并不是一座无聊的城市。李熹辰和任嘉毅评价道，在酒足饭饱以后，这家东北菜放在大西雅图、甚至东雅图、BRK，都能颇具竞争力。而香槟校园核心区的“北门小吃街”上，这样的中餐数不胜数！比起安娜堡、比起奥斯汀、甚至德罕，UIUC的本科生活根本算不上“吃苦”。无非是在功能齐全的大学城里认真读书罢了，有什么花花世界等不了几年，非得每天去看？多年以后，离开学校的大门，这些记忆又会在人生中，化作怎样的印记？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些问题，或许也是林舒宇想问何爱琳的。陈铭书和孙辰管我的高中同学何爱琳叫“粉衣妹”，因为第一次看到的何爱琳照片里，她穿着粉色的衬衣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年12月，林舒宇带我和何爱琳去UCLA的桂陕一家小聚。那时小何刚在WUSTL学业过半，意气风发地准备毕业回国工作。2022年初，狗哥再把她劝出来，在&lt;a href=&quot;/life/2022review-moments/#科罗娜多与托利松&quot;&gt;Pepperdine&lt;/a&gt;度过充实的一年后。何爱琳变了，变成了一个林舒宇、我、甚至熊心成都不怎么熟悉的人。我们聊来聊去，连腾旭和李熹辰的恋爱知识宝库都搜索殆尽，还是没法理解，曾经的十指相扣，曾经的万般期许，怎会一夜间土崩瓦解呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小何和狗哥谈恋爱时，某个人特别八卦地把“她说”app地址改到加州，结果好巧不巧刷到了粉衣妹。“她说”令书和璐姐第一次相遇。五个半小时的车程，中西部冷酷的冰雪暴，却怎能阻隔两颗炽热的滚烫的热恋的心？“下次见你时，我一定要给你一个大大的拥抱。”璐姐爱着咱叔。那些火车站的紧紧相拥、依依不舍；那些AG3缺席的感情升温的桥段、生活的细节。尽管只是一次男方和女方友人的内部招待会，但爱意无法掩藏、力透纸背。璐姐穿着得体的纱裙，走过二人亲手扎制的气球拱门。一身帅气西装的叔叔，给了璐姐一个长情的拥抱。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;等会儿见你一定比，想象美&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/quad.jpg&quot; alt=&quot;Foellinger Quad&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你相信一见钟情吗？我相信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因而我不经恋情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年时，第一批单身男子离开了学校的大门。“恋爱app”的话题，第一次被有意无意、看似云淡风轻地提及；2024年，最后的最后，连杜威志都开始靠相亲app来找对象了，除了旭哥以外，大概没有太多人需要我苦口婆心不厌其烦地劝说，早点注册app，争取早日“上岸”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不相信相亲app，自始至终。可人总要与世界和解。我曾断言：“app相不到牛逼的，上app的都不牛逼”。可事实就摆在这里：在村里在中国人少的地方，眼么前认识的就那么些个人儿，谈崩了抬头不见低头见多尴尬；家里人介绍，合适的当然皆大欢喜原地结婚，不合适的还得赔不是，徒增烦恼；生活中偶遇，别忘了美国是资本主义社会，摸摸腰上的资本再去偶遇吧。交友app作为不咸不淡的折衷，竟然真的满足了许多人的亲密关系需求——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tina &amp;amp; Dwayne是我知道的人里面，第一对从app走进婚姻的夫妻。和他们相处很久，我逐渐相信了网络交友能最终导致稳定的婚姻；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jimmy &amp;amp; Christie的情况很特别：Christy是Jimmy在app上第一个match的女生。Jimmy很上头，聊得也不错。二人长期相处下来，构建了许多共同的记忆，现在也在积极地向着婚姻添砖加瓦。祝福他们。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;孙辰和张静雨。结束了和赵家仪遗憾而屈服于现实的几年关系，张静雨也是孙辰在CMB上第一个匹配的女孩儿。两人一见如故，如今也走向了巴黎铁塔见证的订婚。让我又相信爱情了。（老&lt;a href=&quot;/school/chensun-s-2013-review/&quot;&gt;辛辞&lt;/a&gt;咋办也管不了了）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;陈铭书&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;陈铭书的爱情经历堪称坎坷。经此役，男方的亲友团一致表决通过，璐姐是真正适合叔的女人。2022年年底，陈铭书带着刚认识的小女朋友李鑫雨，意气风发地来到洛杉矶旅游。和西瓜师傅芝加哥姐姐一起吃川城辣妹子，我心生疑虑：这个女生，会是叔的归宿吗？人家正在兴头上，不能泼冷水。想到或许这次是最后一次也是唯一一次见到这个女生，我放弃了请他们吃饭的想法，改为AA。璐姐则不然。第一次一起吃烤鸭，就有种一见如故的感觉。仿佛叔和璐姐是我早已认识很久的好朋友。叔的那些小习惯、小情绪，璐姐一一兼收并蓄；璐姐的犹豫、过往，叔认真倾听。一见他俩内状态，我便知道，又将有一对情侣，走出青春的大门！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钦定、shipped，锁死！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是与雷玥、李鑫雨、乃至更多有缘无份的年轻姑娘不同的aura、气场。当事者自己能感觉出来，敏感而小心的外人，则试图不去晕染那份飘在空中的粉红色气氛、不去叨扰那些声若蚊蝇的心弦共振。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/restaurant.jpg&quot; alt=&quot;东北菜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作是成年人绕不开的话题。男生在一起能聊车聊个没完，聊什么PP、CSP、FTF中年人油腻的撸卡关键词，聊旅行的计划，聊恋爱与家庭的困扰。聊来聊去，还是不可避免地聊到工作的话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重温毕业2一文时，看到了令我心脏停跳的关键词：“ticket做完，回家做饭”。艾玛，下头，太下头了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——为了事业、为了前途，努力工作，有什么下头的？理智的一半大脑不禁诘问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——&lt;a href=&quot;/introspection/following/&quot;&gt;如今&lt;/a&gt;，我们深夜饮酒。杯子碰到一起，都是梦破碎的声音。感性的另一半大脑泣不成声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李熹辰吃完男方亲友团东北聚餐，还不过瘾。我们都分好床洗香香，才说，走，咱去整点儿？我们穿过深夜无人的stroad，开到了比海还要宽广的中西部沃尔玛超级中心。可真大呀！所有玉米片、薯片、淀粉零食，都比西岸的超市便宜好多。我们整了四罐Modelo，西人样貌的小伙子看着我俩亚洲人却似乎见到了亲人，和我们扯闲天儿不肯放我们走。想必，中西的老白是不喝cerveza的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们和他说，今夜，有个男孩将要穿过蓝色大门，我们这些单身汉，由衷地为他感到高兴。他说，我懂你，希望你们今夜&lt;del&gt;玩&lt;/del&gt;聊得开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一罐淡啤下肚，几叠乐事打底，什么250k呀，什么学区呀，暂时都抛到脑后。调侃下任嘉毅在北邮学二419上铺换裤子、骂一骂杨睿智黑灯瞎火颠吐了的&lt;a href=&quot;/life/uncertainty-2017review/#黄河高速&quot;&gt;黄河高速&lt;/a&gt;。在一座类比于北邮科技大厦的校园招待所里，我们踮脚踩着青春与成人世界的边界，小心翼翼地向那边驻足瞭望。很久了，我们都已经不小了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;也许我们从未成熟&lt;br /&gt;
还没能晓得 就快要老了&lt;br /&gt;
尽管心里活着的 还是那个&lt;br /&gt;
年轻人&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;然而大伙儿都在，笑话儿正精彩。怎么好意思，自顾自地感到悲哀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大伙儿吆五喝六地帮忙，把招待会的残局收拾妥当，就好像年轻时的轰趴后，好朋友的热心肠。一切装箱，合上后备箱，到了道别的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此去经年，应是良辰好景虚设。短暂地小聚后，大家都要回到各自的轨道，各自奔向前程。我们感激现代科技，能让我们不怎么费力气，从千里之外汇聚一堂；我们如此幸运，十年前抠抠索索两三个月的生活费，现在花起来眼都不眨一下，能为见一眼故交而慷慨解囊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别说好友了，就算挚友、亲人，往后还有多少机会能相伴呢？当我们最后一次站在校园的大门里，向外企望，面前的大千世界令我们目不暇接，流连忘返。迫不及待地抛起学士帽，还没等它落下，就已消失在人海。时过境迁，这样一个组合相聚于UIUC，再想向校门里张望，那些青春的图景，却已渐渐模糊不清……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201901/byr-grad.gif&quot; alt=&quot;六月&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵恩堂说，这么帅啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙辰说，难道不是新系列——他们结婚了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确实呀，这个系列早该结束了。连“学士帽”我都已经在上一篇里转载过了，还有什么好说的呢？学校这点儿事情，除非一辈子吃学校的饭，否则早该封笔了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，但是，先别急，或许还有一件小事要讲。我们伟大的邹宗仁同学，把学生生涯走到了不能再高的巅峰。2025年春天，加州理工大学博士后。那些老杨、老李、爱因斯坦坐过的石凳，我认识的人里终于也有他们的同侪了！如果时机合适的话，始于22岁的《大学之旅》计划，终于能够画上真正振奋人心的休止符！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/love-story-in-champaign-county/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/love-story-in-champaign-county/</guid>
        
        <category>education</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>爬山最终章</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;抱怨&quot;&gt;抱怨&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/dog-hike.jpg&quot; alt=&quot;背狗爬山&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I don’t like hiking. Just enjoy taking photos at the top.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果这次Mt. Whitney能够顺利走完，在短期内我应该不会再去hiker’s hike了。在Sugarloaf mountain集训时，背着狗累成狗的我想到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果这次Mt. Whitney能够顺利走完，那我真的应该暂时放下徒步爬山了。从圣果果牛走出圣贝纳迪诺森林，还剩不到一英里的陡下坡时，大脚趾痛得令人跳脚。脑子里重复的只有这句话，别再爬山了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为hiker’s hike？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举例陈述：优胜美地的瀑布环线，走一圈不到10英里，饱览美景无数，这不叫hiker’s hike；&lt;a href=&quot;https://hikingguy.com/hiking-trails/los-angeles-hikes/mt-baldy-hike/&quot;&gt;Mt. Baldy&lt;/a&gt;，洛杉矶附近热门的爬山线路，走到顶上一丁点儿树都没有，终点是一堆乱石和一个测绘点儿——这是纯粹的hiker’s hike。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的定义就是，如果路上的风景能让我觉得不虚此行，就算累屁了也期待下一次登山，则这条线路不算；反之，为了徒步而徒步，背着破包儿在森林里乱石堆里练腿儿玩儿，那我不乐意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，这么多次徒步走回来，真正令我心生厌烦的不多。得益于林舒宇优秀的带队循迹能力，以及每次合理的季节安排，每次爬山都能使我体会到不一样的新鲜感；每次爬山，都有一些令我记忆深刻的风光。然而，最近这两次为了爬惠特尼峰而做准备的训练，让我直面严酷的现实：不是每一座山，都值得铭记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sugarloaf难度并不大，但爬得很难受。原因有几点：从停车入口到trailhead走了漫长的碎石大直道。当你意识到大直道完全没有风景，唯一的意义就是抵达trailhead，且路上还会冷不丁看到蛇时，顿时心生怨念，为何不能把trailhead修到停车入口？要走破土路我在家门口就能走，干嘛要开车跑老远？从trailhead走到中段，风景非常单调。第一次爬库卡蒙格峰时，我还对这种碎石针叶林的风景感到新奇；后来再爬南加类似的山峰，就有些审美疲劳了。山顶可见大熊湖东侧的盐碱湖床，和对面积雪尚未完全融化的山脊，是全程为数不多的风景。剩下的就是闷头在树林里一边聊天一边走路，没劲。最后，由于团队准备不足，走完全程四分之三时，食物和水都几乎耗尽，不得不让牧牛狗子Attie去喝溪水，令本已疲累的身躯再添一分心理压力。走到最后又看见大直道，脑子发懵，就想赶紧回到车里下山回家。如果不是有同行者闲聊来分散注意力，我是肯定爬不动这种山的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣果果牛峰的噱头在于它是南加州最高峰，且山顶海拔刚好和惠特尼峰的大本营海拔接近，因此在山顶扎营的高反体验，能够较好地模拟惠特尼峰过夜的感觉。这条线路的风景比上一条好了不少，且多了许多溯溪、草甸、瀑布、滤水、扎营等额外环节，所以并不无聊。可惜，一切的乐趣都被几种准备不充足给搅合了。我们没有预计到山顶的风有那么大，一整晚外帐都被风刮得呼呼的，吵得根本睡不着；没检查好自己的包里都带了什么，少带了一件羽绒服，吃的也没带够，下山走到中午都走饿了；下山依旧遭遇了大脚趾的疼痛，疼到脑子里狂敲退堂鼓。唉，为啥非得靠自己双腿下山呢？下次只走下山有缆车的路线，我不争气地想到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爬山就是如此现实。未曾接触这项运动之前，总有种不切实际的幻想，“山就在那里”的诗意与豪情壮志；靠自己的双腿丈量完一条难度不入流的路线之后，止不住地扪心自问，为什么要浪费时间浪费力气，做这种乐趣释放如此缓慢的活计？久而久之，我逐渐摸清了自己心中的准绳：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在没有惊艳的沿途风景和人文时，只有迫不得已，除了徒步别无二法抵达山顶的情况外，我能不爬就不爬。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;就好比优胜美地的Glacier Point Rd，开一小时车能到最美的拍摄半穹顶的机位；而同时也可以从山谷里的住宿区徒步三四小时走到这个机位，那搁我肯定是百分之一百开车去。人类之所以为人，是因为机械拓展了人力的极限。开着小车儿、听着小曲儿、唱着小调儿，一路欢声笑语就到了目的地，怎么都比苦哈哈地在森林里走半天，体验艰辛汗水换来的开悟时刻更适合我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没苦，没必要硬吃。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;巴克利马拉松&quot;&gt;巴克利马拉松&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/laz.jpg&quot; alt=&quot;老人Laz&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到放弃徒步这件事上来。这两天我又有点儿动摇了。原因是自己成功登顶惠特尼峰以后有点儿飘了，觉得Cactus to Clouds也不是不可能、世界上最难的ultra trail running也敢看了。于是就跟着YouTube首页推荐看了十来个PCT FKT和Barkley的纪录片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个在田纳西枯树林里越野跑的比赛让我看的津津有味，十分入迷。The Barkley Marathons，巴克利马拉松，每年四月第一周在田纳西的冻头州立公园举办，采用内定邀请制，由超长距离届的传奇人物Lazarus Lake一手操办。具体有兴趣的朋友可以自己去互联网上钻兔子洞，或者看看下面这些视频和文章，我就不多赘述了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=X0CaKd2G7e4&quot;&gt;The Man Behind the Most Grueling Footrace on Earth&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=IEIerVw1vsw&quot;&gt;The 2023 Barkley Marathons Documentary&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Jt3XPQFLOF8&quot;&gt;Out There - A Journey to the Barkley Marathons&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=LZ-DE-hmiGE&quot;&gt;The Barkley Marathons: The Race That Eats Its Young - Award Winning FULL DOCUMENTARY&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=NDZdsqbcGTU&quot;&gt;🌟 WHERE DREAMS GO TO DIE - Gary Robbins and The Barkley Marathons&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=R-oEFaqUQEQ&quot;&gt;#17 - To finish the Barkley Marathons&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://ultrarunninghistory.com/gary-cantrell-lazarus-lake/&quot;&gt;Gary Cantrell (Lazarus Lake) - Before the Barkley&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://bittersoutherner.com/lazarus-lake-barkley-marathons-good-luck-morons&quot;&gt;Good Luck, Morons: Lazarus Lake and His Impossible Race — THE BITTER SOUTHERNER&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;60小时，两座珠穆朗玛峰的爬升，130英里。想都不敢想，我连第一圈都不可能按时跑完。但看这些精英跑山者的心路历程，历尽非人的极限挑战后将将完赛或者无法完赛，也受到极大的鼓舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项比赛自八十年代发起以来，接近四十年时间里只有20人曾经完赛。其中有三位多次完赛者Brett Maune、Jared Campbell和John Kelly，一看就是我在公司干不过的那种人。极其冷静、自律、耐力超强、决策能力也强，一个是物理PhD搞风险控制、一个是资深硬工、一个是CMU ML PhD。怪不得Laz感叹，能疯到来参加这种比赛的人，高学历者比例超高——他们在攀登智商高峰上已经战无不胜了，需要找更难的挑战来击败自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 有限元分析和超长距离越野跑，有什么内在联系吗？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能够超过常人者，必定有超人的毅力，mental toughness。扪心自问一下，我还是不适合PhD了。只愿意打顺风局，遇到比较困难的问题或者挑战就想打退堂鼓，可能对我自己而言，爬完惠特尼峰见好就收，算是一计良策。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;主观与客观&quot;&gt;主观与客观&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/trail-runner.jpg&quot; alt=&quot;Nike Trail Runner&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不喜欢石头路，因为石头路硌脚、容易崴脚、容易脚趾头踢到石头上好疼。所以我喜欢走的路线大多是土路、砂石路、铺好的徒步道组成的线路。一走石头路我就犯难，本来在土路上能小跑，走到石头路只能一边踱步，一边慢慢挑选路线走不快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不喜欢完全水泥路。徒步还是要有一点儿“野路”才尽兴。全是水泥铺好的，比如西森防火道那样的徒步完全没意思，跟逛公园没两样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无时无刻不问自己为什么要跟着爬山。爬到脚疼时，总在怀疑人生。林舒宇2020年第一次叫我去爬山，我本可以拒绝的，也就避免了落入赴美打工人的业余活动的俗套。但我还是跟去了，一跟就跟到了CONUS48 Peak，那就继续跟跑吧，只要我的脚还能撑得住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不喜欢走下坡路。我的下山技术非常差。上山时，就算跟不上辛奥特这样的精英日常越野跑者，也能比较轻松地跟随超越爱好徒步的大多数人。上山大部分靠双腿做功，小部分靠攀登技术；下山大部分靠腿眼协调能力选择落脚点，小部分靠核心髋部发力移动双腿。因此，一到下山，我就拖后腿。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;一是选择落脚点选得慢，比我六十多岁的老爹还慢。去爬海螺沟冰川时，我爸穿着很一般的牛筋底鞋，蹭蹭就上到很高的冰川上了；我穿着中看不中用的锐步，三步一打滑，爬了半天都追不上他，干脆放弃继续往上爬。结果等我回到平地，爹都追上我了。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;二是脚趾总是犯疼。走在惠特尼的最后两公里，我脑海中挥之不去的念头之一，就是试图寻找人生中第一次脚趾疼的时刻。越想越久远，似乎追寻到第一次买足球鞋时，就曾因为大脚趾不舒服而放弃了。后来和同事闲聊，把这件烦恼讲出来后，Caleb提议有一种鞋带系法叫做Surgeon’s Knot，能够更好地稳固脚背，防止脚趾顶在鞋头里。可惜，下次再去解决这个问题，不知道是猴年马月了。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我特别迷信“Hiking Guy” - Cris Hazzard的徒步攻略。他是南加这边的一个资深登山爱好者，C2C都走过好几次。根据他的&lt;a href=&quot;https://hikingguy.com/how-to-hike/hiking-boots-or-shoes-do-i-really-need-hiking-boots/&quot;&gt;建议&lt;/a&gt;，重装徒步靴相对于跑山鞋而言，没有明显优势，因此我就选择了更轻量化的trail runner。但是实际体验下来还是会脚趾疼。可能因为我的脚型不适合这些活动吧，走到最后我灰心丧气地想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在有了前面几次训练的经验，这次我找辛奥特借了登山杖，在下山时派上了大用场。走到最后，哪怕只有3%的下坡坡度，脚趾都疼得不行。这时候，双手轮流用杖，一步一戳，走得虽慢，倒也稳健。要是没有杖，估计下山的时间还得拉长。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;三是步幅不均匀。跟林舒宇王晗出去次数多了，发现他们下山时候每个人的节奏都掌握得很好，不管是怎样的地形、路面质地，都能保持比较均衡的行进速度。我则不然：石头路走得极慢、普通土路能跟上、缓震砂土路甚至能小跑。但总之，我的下山速度不比上山快多少。这就跟骑车一样的道理：一朝压弯险摔倒，十年不走单黄线。经过两次下山落脚节奏不好，不小心磕破膝盖以后，实在迈不开步子。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;对我而言，登山动机不纯。如文首所言，我登山的目的，在于看到更好的风景。如果有任何代替徒步的方法，譬如开车、骑车、缆车、甚至观光车，只要能一处不落地带我领略整段风景，那我心甘情愿放弃长途徒步带来的一点快乐。同时，登上这些野山，更多是不服输和虚荣心作祟。“人家跑马的能登上这山，那我的体力应该也没问题”，“都已经走完南加六峰之四了，再走两次就集齐了，走呗”。没有一个敬畏自然、热爱户外的心态，光想着打卡、“军训”，这样的心态，是没法完全沉浸在徒步户外的快乐之中的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，此时此刻暂时放弃徒步登山，调整心态，重新审视与理解户外运动的意义，并非坏事。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;期望&quot;&gt;期望&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/kite-peak.jpg&quot; alt=&quot;雪山风筝&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我回望短短几年户外的经历时，令我印象最深的并非惠特尼峰、圣果果牛峰、优胜美地瀑布的景色，而是2022年短暂地探访西雅图时，在雷尼尔山&lt;a href=&quot;/life/seattle-first-impressions/#自驾&quot;&gt;白河&lt;/a&gt;时，独享整座国家公园所体会到的孤寂、壮阔、“见自己、见天地、见众生”的豪迈之情。我所热爱的户外，大抵是那样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诚然，我还有许多对于户外的畅想；甚至专门有一个Remote places列表记录想去却去不了的远方地点。至于徒步旅行，有几个希望成行的地方：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;山：乞力马扎罗、勃朗峰、&lt;del&gt;玉泉山玉峰塔&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;地域：巴塔哥尼亚、卢克拉、达连地峡、北角、Gotland、Socotra&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;休闲：Bora Bora、Madeira、加纳利群岛、Camino de Santiago&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;因为在户外徒步这件事上我自己不是那么积极，所以估摸着很多这些地方，都得靠跟随有经验的朋友了。我喜欢那些精彩的线路，但大多数热门线路，没法体验到白河河谷或者宁静湖那样原汁原味的自然风光。难办！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好比R2R，我的唯一要求，就是只有在Phantom Ranch有住宿的情况下才会去走。这条线当然可以单日徒步，但是没必要。从凌晨走到傍晚，最好的风景都错过了，太阳高高的时候在谷底气温最热的地方，难道不就陷入了hiker’s hike的范畴？还是那句话，为走而走，我是不乐意的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旧有“王石雇夏尔巴把他抬上珠峰”的轶闻，今有我不想背行李的痴心妄想。&lt;a href=&quot;/photos/taiwan-cycling-tour/&quot;&gt;台湾&lt;/a&gt;环岛，尽管行李已经压缩到了极致，但摇车上山时，我还是希望一丁点儿行李都不要有。这就是我当时选择环台而非川藏的最主要原因：我是来享受户外的，不是来找不痛快的。所以如果可以做白日梦，希望以后最好的旅途都有保障车或者后援接应，有行李寄送，甚至有后勤帮忙扛600f4。花钱也行。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;E means excellent, F means you’re fucked - &lt;a href=&quot;https://youtu.be/LZ-DE-hmiGE?t=193&quot;&gt;Laz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/quit-hiking/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/quit-hiking/</guid>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mount Whitney</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;相关阅读：&lt;a href=&quot;https://hikingguy.com/hiking-trails/hikes-around-mt-whitney/mt-whitney-hike/&quot;&gt;Mt Whitney Hike - Cris Hazzard&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;惠特尼峰，美国本土最高峰，徒步往返35公里，海拔落差2000余米；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年8月17日，我和王晗、林舒宇、辛奥特，四个男的一起顺利登顶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠特尼峰，是我短暂登山徒步的几年经历里，难度最高的一座山；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;难度并不在于体能——走到最后，自我感觉身体至少还剩下四分之一的体力，如果镇上泳池还开着的话，甚至可以再去游个泳；难度主要在于对于突发情况的准备不足，以及随之而来的心理压力：从食物准备、到防晒应对、到突发情况的决策，都显出我在攀登高山方面缺乏经验，还需学习一个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/&quot;&gt;另一篇&lt;/a&gt;所述，惠特尼峰应该是我近期最后一次爬高山了。因此，把整个过程一五一十地记录下来，以便以后吹牛逼，或者再对徒步产生兴趣时，好重温这段回忆，以承前启后。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;过程&quot;&gt;过程&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在自行车爬山赛段里，有多种爬坡分级。从4级一直提升到1级，难度逐渐加大；而在1级之上，还有HC级——Hors catégorie，“级外之级”，“超级”。对我而言，这次惠特尼峰徒步，几乎要踩到HC级的难度了，但我还是倔强地把它归为1级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“战略上藐视敌人，战术上重视敌人”，是我对待这次爬山的基本思想。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;准备&quot;&gt;准备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;整个惠特尼峰的准备过程，早在今年2月就开始了。狗哥经过这几年对我“军训”、体测、考察，对我的徒步能力基本认可，因此在上次和晗哥一起爬完&lt;a href=&quot;/sports/hiking-almanac/#2023年&quot;&gt;圣贝纳迪诺峰&lt;/a&gt;后，狗哥适时地提出了“要不要明年走惠特尼峰”的提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我之前对惠特尼峰有所耳闻，其一是来源于同事辛奥特——他在2023年夏季，山上雪还没完全化的季节，就曾经单日往返登顶。无论是体力，还是装备的专业度，他的水平都相当之高。其二是很久以前看过的&lt;a href=&quot;https://www.1point3acres.com/bbs/thread-786206-1-1.html&quot;&gt;一篇帖子&lt;/a&gt;，楼主在单日登顶的过程中遇到了flash flood，情况还蛮凶险的。当时让我觉得，惠特尼峰是一座高手才能攀登的山峰，因此对其产生了几分敬畏之情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不情不愿而又心生窃喜地接受了狗哥的邀约，下一步自然就是抽签、组队。我、林舒宇、王晗在爬山过程中配合得还不错，配速也相近，因此决定继续在一起爬，再找一个人来凑齐60美元permit允许的最多4人队伍。林舒宇本来想找他的PhD师弟，一位全马破三、经常越野跑的高手；但师弟或许是自己有事情、或许是懒得买更多装备&lt;del&gt;或许觉得我们速度太慢了&lt;/del&gt;，因此后来并未接受我们的邀请。于是，自然而然地，辛奥特进入了我们的视野。一拍即合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过了今年的几次训练爬，我对自己的徒步能力有了更好的认知。像圣迭戈“薯片岩”那样完全有氧输出型的爬山，现在基本没什么难度了。圣果果牛尽管遭遇了一些准备不足带来的意外，但整体依旧可控，体验还不错。随着八月快速逼近，我也开始跃跃欲试，期待着自己第一次正经的爬山体验的来临。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;山门&quot;&gt;山门&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/trailhead.jpg&quot; alt=&quot;惠特尼山门&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间快进到2024年8月16日，我们特地请假周五出发爬山。加州395公路一路通畅，斯巴鲁90mph巡航，来到了山脚下的小镇Lone Pine。吃完进山之前最后一顿麦当劳，喝完大杯冰Dr. Pepper，血糖含量达到了一个非常充盈的水平。停好车，大家检查好行囊，便一起来到了起点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠特尼峰的徒步入口很有特点，是我在其他野山的入口从未见到过的设计。山口两侧，各有8根木柱，支撑起类似于房梁和椽子一样的木框结构；穿过这道“山门”，有种口袋妖怪叶绿里面，走进“冠军之路”之前，8枚徽章守卫检查点的即视感：火系道馆徽章check✅、水系道馆徽章check✅……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现实中，山门前的ranger对每一个即将挑战惠特尼峰的登山者都要打量“评估”一番。ranger用看似平常的语气，问很多关键问题，看人们究竟知不知道自己在做什么：熊罐带没带、露营点是哪儿要走多久、遇到雷雨怎么做、高反怎么办、水和食物都准备了什么、permit的有效期和人数如何——如果准备不充分，被问倒了，那这些登山者或许就不太适合去登这座山。和ranger闲聊结束，他还比较满意，把我们放行，并祝我们成功登顶！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/victory-road.webp&quot; alt=&quot;冠军之路&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走过这一道道木框门，仿佛穿过记忆的时光隧道，脑子里闪回这几年爬过的许多三千多米的高山……如今，我也是要挑战四大天王的训练师，我也要征服美国的圣殿山了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我操，燃起来了🔥！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;沿途风景1&quot;&gt;沿途风景1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/foot-bridge.jpg&quot; alt=&quot;独木桥&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠特尼峰的路程很长，头脑准备时将其切割成几个分段；不同阶段的风景各异，令人大饱眼福。进山之初，有大概两三公里的中等强度的土路爬升。我们刚开始爬非常兴奋，配速带得很快，爬得晗哥叫苦连天。这段路上有几个小的瀑布、树荫密布，因此没费什么力气，我们就来到了沿途的第一处著名“景点”——独木桥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一个惠特尼峰的登顶图文或视频，几乎都会给这段由原木搭建的独木桥一个特写。独木桥既不安全也不危险，刚好让稍感疲惫的登山者歇歇脚、缓口气，看自己是否还对双腿有充分的控制。蹦蹦跳跳穿过独木桥，山泉汇聚的小溪深浅不一，我们也就来到了真正进山前的最后歇脚处：孤松湖&lt;a href=&quot;https://hikingguy.com/hiking-trails/hikes-around-mt-whitney/lone-pine-lake-hike/&quot;&gt;Lone Pine Lake&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个高山湖泊，是无需惠特尼峰爬山证让走到的最远地方。当天天气很好，万里无云，能见度很高。整个湖泊由清冽的雪水灌满，碧蓝的天空映射得湖水澄澈、透亮。稍作休整，例行合影后，真正的爬山即将开始。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;沿途风景2&quot;&gt;沿途风景2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/lone-pine-lake.jpg&quot; alt=&quot;孤松湖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从孤松湖到前哨露营区的路程，是最令人享受、风景优美的一段路。徒步道有许多部分都经过人工修葺，碎石很少、垒砌的石阶很多。松林逐渐让位于草甸，野生动物休养生息、惬意其间。我们慢下脚步，看草丛里的梅花鹿，带着两个小宝贝，远远地好奇地向我们张望。山间小溪，流水潺潺；树林被风拂过，窸窸窣窣。作为分隔南北加州的“中加州”地带，山后沙漠贫瘠的土地，终于退让给郁郁葱葱的植被，令我们这些习惯了南加秃山野岭的“沙漠野驴”们好生惬意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在镜湖休整打水片刻，体力尚且充足的小伙子们闲不下来，捡起石片比着打水漂。三下、五下弹跳，石片消失在翠绿的湖水当中。走过了镜湖，爬升骤然增加。过了这个湖，树木逐渐稀少、消失——我们超过了“树线”。惠特尼峰凌厉的一面，在我们面前徐徐展开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从镜湖到咨询湖的路途中，最特别的一段叫做Trailside Meadows，一块沿着溪流生长的脆弱的草甸。它所处的三千五百米的海拔，早已超过了植被生长的树线；却又顽强地繁盛于不属于它们的山间。好像梦境中的伊甸园，山里土著的小耗子、小旱獭们，轻声细语地告诉我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，我们来到了惠特尼峰“大本营”。这里是扎营者最常选择的营地——山上最后一处稳定的水源，相对平整开阔的营地，比较安全“舒适”的过夜处。夕阳西下，吃着开水冲泡的速食意大利面，我们浑身充满干劲地结束了第一天。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;沿途风景3&quot;&gt;沿途风景3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/trailside-meadow.jpg&quot; alt=&quot;路边草甸&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一夜无眠，大家都是。尽管不比圣果果牛的凛冽山风，但高反带来的头痛、半夜偶尔从山谷中传来的落石巨响，以及并不暖和的夜间气温，都让这一夜变得相当难熬。我大概睡着了一小时、狗哥半小时、晗哥一个半小时。奥特看起来精神状态最好，也没能安眠超过两个小时。我们原本计划天不亮就开始爬“99道拐”，然而碍于清晨的妖风，拖拖拉拉直到早晨七点多才正式打点停当，踏上了冲顶的路程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠特尼峰最有名的就是“99道拐”，一段高程上升极快、完全没有遮挡、悬于陡峭的山峰一侧的小径。据称实际上有100多个switchback，但为了给徒步者一些虚假的希望，让人幻想着“再走几个拐就到了”，才数作99。这段路不算特别险，但也需要集中精力应对。前三分之一路程，有许多积雪和小溪浸湿了小径；为了不湿鞋，还得时不常蹦跳两下。一路无话，大家低头疯狂输出体能，早上吃的那点儿早饭，一会儿就消耗得没剩多少了。过了“歪铁扶手”、过了“回头望湖”，我们终于来到了trail crest，也就是冲顶前的经典隘口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隘口前是我们吭哧吭哧的来路，是面向内华达和死亡谷的山后地带；隘口后是朝向加州中央盆地和太平洋的、松林和红杉点缀其间的High Sierra。山前山后风貌迥异，令人不禁赞叹大自然的壮美秀丽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走过隘口，我们来到了山前，惠特尼峰的面容终于得以领略——在山后，惠特尼峰被其他山峰阻挡，看不到山巅在哪儿。而现在，留在我们面前的只有两三公里的山脊路了，眼看着马上就能走到，可四千米的海拔不是盖的！先是一段缓下坡，然后是比较陡的一段上坡。我们最后一点体能，在这里遭到严峻考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山脊上最有特点的是一个个山峰之间的“窗户”，即两个尖尖之间凹下去的部分。透过窗户，能饱览山后Inyo County的瑰丽风光；与窗户伴随的，则是瞬时变大的穿堂风。偏偏在有几个窗户的附近，小径突然变得很窄，或许都不到一米宽。右手边是窗户外的万丈悬崖，左手边则是乱石滚落的陡峭石壁。手上杵着登山杖，小心翼翼、一步三颤地挪过这段惊心动魄的险境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走过了窗户们，稍稍平复心情，山顶就在眼前！惠特尼峰上有一座石屋，是当初实验人员为了躲避山顶的极端气候和闪电而修建的避难所。看到石屋出现在视野中，我们知道，马上就到了！可最后一公里的坡度很大，还得慢慢来。奥特实在等不及，决定榨干体力直接越野跑到山顶。我没这个实力逞能，只好亦步亦趋跟紧狗哥，保持均匀配速走完全程。晗哥……就慢慢歇着欣赏路上风景吧😉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;登顶！惠特尼峰！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/summit.jpg&quot; alt=&quot;美国之巅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年8月17日中午11点，我站上了美国本土最高峰！北方阿拉斯加的Denali，向我远远地挥手；向西方望去，仿佛广阔的太平洋尽收眼底（并没有）。登山爱好者们，都为攀登这座山峰的难度，以及山顶的壮阔风光所折服，变得无比谦逊。大家低声细语，并没有我想象中山顶裸奔的激情场景。旁边的小阿姨，递过来一块吉尔德利海盐巧克力说，祝贺你成功登顶fourteener。我开心地收下巧克力，咬了一口，血糖仿佛灌了蜜一样瞬间满血复活。赶忙把小熊软糖递过去回礼。大家其乐融融，在凛冽而又夹杂着暮暑气息的山风中，体味片刻大自然的神奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六个多小时后，终于走出山门。路旁正在洗鞋的路人小哥，走上前来碰拳、轻声祝贺：congratulations!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大脑被各种思绪充满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始爬山前想象的，本想装酷地摆摆手说“就这？”，并非此情此景的真实感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁者乐山，高山使人学会谦逊。I’m totally humbled by the hike.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次回到麦当劳，世上多了四个见识过山巅风貌的男子汉。晗哥依旧固执地选择了5元套餐，而我只想吃冰激凌。一个甜筒下肚，人间的滋味情仇似一股激流，骤然重新灌入这具身躯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我又活过劲儿来了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;故事们&quot;&gt;故事们&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;路上的一些感受，和故事发生的场景。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;故事1treeline&quot;&gt;故事1：treeline&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/inyo-county.jpg&quot; alt=&quot;树线&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;上面的图片里，你能看出“树线”在哪儿不？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“树线”和“雪线”大有不同。其实在来南加州之前，我连雪线都不太明白是怎么回事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香山会下雪，但大多数时候，要么山上没有雪，要么整座山从上到下都是银装素裹。记忆中很少见过山上只有上面一半儿有雪、下面没雪的景象。后来我明白，雪线多出现在高山：lapse rate的1000米6度，只有在数千米的山上才能体现出来。而南加州，刚巧是这样一个特别的地方：既有40度的沙漠，又有3500米的高山。秋冬季节气温合适之时，云顶天宫与林海雪原，就会适时地出现在东北的几座高山之上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开车从山下去大熊湖，开过一个弯角，转过来发现干旱的迎风面，一下变换成白雪皑皑的背风面。嗬！雪线，我脱口而出。雪线随气温、日照变化，时高时低，因此每次冬天去大熊湖，“转角遇到爱”的雪线体验，都让人顿生惊奇与欣喜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的快乐就是如此简单——亲眼看到水的三态变化，都能产生出许多浪漫情感呀🥰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与之对应的，爬山会看到树线。但通常来说，树线的演变是漫长的、不易察觉的。往往需要走一小时以上，才能从第一次察觉到“树好像变少了”，走到完全光秃秃的没有树覆盖的山顶。尤其对于南加州而言，大部分山顶海拔，恰好在树线以下。因此只有少数几座最高的山如圣果果牛、圣哈辛托，能稍稍察觉到树线的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而惠特尼峰不同——树线说没就没，消失得十分突兀。Trailside Meadows特别之处在于它的存在，让你明确地体会到山间植被随海拔的变化。蓦然回首，你会发现，吼，原来这就是树线。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;故事2高反&quot;&gt;故事2：高反&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/summit-register.jpg&quot; alt=&quot;签名&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在3500米左右会开始产生高反，但不严重。玉龙雪山的海拔基本没啥感觉，甚至稻城古冰帽的垭口，都能一路小跑，蹦蹦跳跳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高反，和在高反下高强度运动，则不是一个概念。爬圣果果牛时最后一段树线以上的山坡路，我走得很艰难，能明显感到高反影响了我的有氧输出能力。好在，停下脚步，喘几口气，年轻人嘛，也就恢复过来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高反最难的是扎营。坐着觉得没啥事儿，躺下心脏蹦蹦跳。在圣果果牛，在惠特尼大本营，高反搞得我睡不着觉。或许还是身体没有适应这样的海拔，总之，躺在帐篷睡袋里睡不着，立时明白啥才是真正的高反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高反并不难受，不像人们所描述的上吐下泻，头晕目眩。高反就好像身体在告诉你，慢慢来，别用力过猛。于是，动作就会慢下来，心里也不再急躁。一步一个脚印，走得很结实、很稳当，一点儿也不轻飘飘。人上了岁数，会慢慢接受自己衰老这件事。小伙子时奥园刷圈，心率拼到195，心脏都快要跳出来了，可还是感觉浑身有使不完的力气；混成老大叔，心率将将干到170，就要掂量掂量自己的轻重，控制四区五区心率的配比，防止过度消耗掉肌肉了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;故事3奇怪的景致&quot;&gt;故事3：奇怪的景致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/alpine-lake.jpg&quot; alt=&quot;晗哥悬崖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从山顶回撤trail crest的路上，看到一白人小哥，光着个白腚，屁眼子冲着Sierra方向，就跟内块儿迎风“飞翔”拉大屎。他听到我的脚步，却没什么反应，任由我把他的大腚看个精光。我想，或许高反搞得人脑子都只能单线程了，顾不了那么多，自己爽了再说。话说回来，若是以后能酒足饭饱吹吹牛，人家说“老子曾经在4500米山上拉过野屎”，听起来是不是也挺豪放不羁的？至于海拔影响不影响拉屎效率？反正我看他屎挺粗的。𠳐唧，零上五度的屎橛子掉在花岗岩上，跟石头似的。（不要学他，山顶拉野屎是违法行为）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脑子里突然冒出不合时宜的诗句：知不可乎骤得，托遗响于悲风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是回撤路上。我知道自己下山走得慢，就让他们三人先到trail crest等我，我慢慢下山。他们很快就走远了，路上只有我一个人。路过“窗户”时，那大风又把我吹的一步三摇，给我吓得不轻。我心说，你这老家伙，千万别在平路上失足，掉到石头堆里可就难看咯！叫天天不应，叫地地不灵。身体不由自主地向着岩壁一侧倾斜。好在，有惊无险，手脚并用，涉险过关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半夜扎营时，高反搞得心跳睡不着，就在那儿闭着眼愣躺着养精蓄锐。过了不知道多久，可能夜里一点左右，狗哥突然翻过身来，小声嘀咕，“别是山体滑坡了吧！”我本来睡眼朦胧，听他这么一说，一个激灵就精神了。赶忙竖起耳朵，搜查帐篷外的异响。的确，外面安静极了，没有人类的声音，只有逐渐刮起的山风，和偶尔岩石碎裂的声响。营地三面环山，拢音效果超强；砾岩们半夜三更的对话，一丁点儿细微的声响，都能一字不差地传到我们耳旁。从那时那刻起，心惊胆战的狗哥就再也没睡着了。俺也一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们本来带了不少食物，事后总结时发觉有些东西带的不对，导致最后想吃的没带够，不想吃的不得不驼回入口。在高反、山风和疲劳共同作用下，大脑的需求很简单：甜的、味道单一的、容易下口的食物。宝矿力水特就很合适；如果有蛋白、果糖或者葡萄糖饮品，应该也不错。而热水冲泡的泰式炒粿条Phat Thai，我们吃了两口就扔掉了——味道太复杂，一股香精味儿。以后知道，要带comfort food，又香又好吃的登山食品；别带这种刺激味觉的大杂烩。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;故事4小女孩和决定&quot;&gt;故事4：小女孩和决定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/pinky-girl.jpg&quot; alt=&quot;悬崖峭壁小女孩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;攀登惠特尼峰，最晚最晚下午1点得登顶；如果到时没有登顶，则应立即折返，避免危险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;登山，是期望管理的学问。有时候爬到山顶，太阳高高的，风也温柔，人容易志得意满，自负地觉得征服了自然。然而，爬到山顶只是爬山的一半，还要原路走回起点。更有甚者，比如我这样的下山苦手，下山所费时间不比上山短多少。因此，合理管控预期非常重要，甚至会决定你是否能安全返回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在路上遇上了一对父女（小红书ID 路踩踩）：他们比我们早出发三个多小时，我们超过他们时，距离营地还有大概一小时的路程。等我们都扎好营吃完饭准备洗洗睡了时，闪烁的头灯刺透暮色，他俩才姗姗来迟。小女孩相当厉害，八岁的年纪就敢来走惠特尼峰徒步；他俩准备也是真的不足：老爹背着专业的砖头相机，却连两人份的睡袋都没带。我们忧心忡忡地问他，要是半夜降温咋办？他说，我带了保温毯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，半夜忽然刮大风，刮得我们零度睡袋都有点儿招架不住。早上七点融融暖阳终于照亮了山谷，我们整装待发，发现父女俩打点行囊准备打道回府。“姑娘高反挺严重的，我们准备撤了”。我们后来都认同，这是绝对正确的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的签位8月16日，几乎是惠特尼峰整个登山季最好的时间点。7月底仍有积雪，9月初又开始降雪。可以说，仰仗狗哥的好运，这次又是一把顺风局。可就算如此给力的天气、几乎没有雪、在最安全的季节登顶，我依旧觉得这次登山极具挑战性。可以说，登山运动，怎么准备都不为过。菜就得多练！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，在我们扎营前，刚有一架直升机救走了一个脚踝撕裂，没法下撤的登山者。我们既同情又羡慕地看着直升机噗噜噗噜地飞到山顶、飞向山脚。有人登顶了装完逼拍完照不用自己走回来，但是代价是脚坏了。你愿意吗？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;故事5大风刮走了我们的帐篷&quot;&gt;故事5：大风刮走了我们的帐篷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;第二天清晨起床，被山风一吹，我们脑子木木的。我跟狗哥说，咱们可以先登顶，等下午回营地，我慢慢走，你们先收拾，等我赶上了你们正好收拾好，这样最大程度节约时间。狗哥表示没有异议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗哥和晗哥比我提前20分钟抵达营地。我在99拐上，向下看得清清楚楚，他俩走到营地以后就消失在湖畔，料想应该是去冲脚、接水了。等我终于赶到营地，迎接我的并非整装待发的行囊，而是狗哥的苦瓜脸——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“咱的帐篷，被，被，大风刮跑了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啥？！我惊掉了下巴😱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上出发之前，我们知道风大，特地做了几项预防措施：把外帐拆下收好，这样帐篷芯是纱网，不会太兜风；拿了六块大石头压住了帐钉，这样风再大也刮不跑帐篷的根基；把没用的东西一股脑塞到帐篷里，这样帐芯的重心低，估计总能给它压住吧。再说了，风再大，能有多大呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得，六根帐钉扎的结结实实，帐篷芯跑哪儿去了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;捶胸顿足地后悔，我们怎么他妈，就没往帐芯里头随便压两块石头呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事已至此，除了盲目乐观也没其他办法了。朋友们，倘若你们以后有机会攀登惠特尼峰，若是看到一顶飘游在山谷之间的双人帐篷帐芯，里面还有一个气垫和枕头，请不要以为是撞见鬼了——那是莽撞的登山门外汉，给山神奉献的见面礼！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗哥懊恼地说，京东618好不容易从北京背过来的装备，这一下子又得重新买了。我们一共丢了这些东西：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我的沃尔玛宽檐帽，就是孙辰说戴着像农民的那顶🧑‍🌾&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的睡袋口袋，现在睡袋没地方放只好捆在登山包上了&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;晗哥的对讲机。本来想着对讲机挺沉的能压住帐篷，山风好好给我们上了一课&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;林舒宇的帐灯，挂在帐芯顶上&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;林舒宇的帐篷芯本身&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的&lt;strong&gt;高R值（狗哥强调）&lt;/strong&gt;充气枕头和充气床垫&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的羽绒服口袋&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;本来，丢的东西比这些还多！狗哥不愿意吞下苦果，敦促恳求大家擦亮眼睛，沿途看看能不能挽救一些损失。别说，还真让我们捡回来几件！我的擦脚小毛巾、狗哥的枕头和气垫、以及刚买的嘎嘎新的相机夹具快板，居然都让我们给捡回来了。走两步一低头，路边爆装备了；再走两步，又爆装备了。一步三回头，狗哥走得格外的慢，看得那叫一个仔细，刚刚登顶的疲累一扫而光，智商又占领高地了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一合计，其实也没损失太多东西，可能也就是不到两百刀的装备被风刮走了。两百刀买个惨痛教训，茶余饭后每每提起，都能捶胸顿足的有惊无险的轶事。人安然无恙地回来，多值？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗哥怨念地嘟囔，睡了两次的新帐篷，没了。我反问，你下次，还想在4000米扎营吗？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;事后&quot;&gt;事后&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/aote.jpg&quot; alt=&quot;悬崖峭壁小女孩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的同事&lt;a href=&quot;https://github.com/CalebRas&quot;&gt;Caleb Rasmussen&lt;/a&gt;也是户外爱好者。他的妻子全家都是铁三爱好者，他自己是徒步爱好者。全世界各地长大，家在爱达荷。听我偶尔提起要爬惠特尼峰，特别关心这一路的故事，远超其他同事coffee chat时的敷衍态度，甚至有点革命友谊。胜利归来后，他问到，how did you prepare for the hike?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那他妈我真是拽爆了😤！大手一挥，not much, really. 确实，除了两次训练爬，一次训练扎营，以及平时的日常锻炼，咱也没咋准备，也就稀里糊涂征服了美国最高峰，那能赖我？&lt;a href=&quot;/zhuism/mid-engine/&quot;&gt;🙄&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/video/rx1-and-me/&quot;&gt;🥰&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听到我装逼，Caleb用一种“你很欠揍”的眼神看我😒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盘点一下我的破烂装备。除了悲催丢失的&lt;strong&gt;高R值（狗哥强调）&lt;/strong&gt;气垫，和临时现买的钛锅以外，我都是捡着什么用什么。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;睡袋是我爸给的探路者化纤睡袋，都不是羽绒的，更别谈什么充绒量&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;没有硬壳风衣。他们仨人一人一件Arc’teryx始祖鸟风衣，我穿着姑姑给的压缩羽绒服&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;登山包没牌子，水袋还是从其他废包里拆出来的。标称40L实际估计也就30L左右。他们在那儿聊Mystery Ranch、Outdoor Research和Osprey的性价比远超鸟，REI随便捡点儿玩意儿都秒杀登山媛。我就听听，垃圾佬没有插嘴的资格&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;破裤子没牌子，腰带还是之前的坏了自己改的皮筋。一直想着哪次穿破了就扔了，结果一直没穿破，所以每次徒步都是它&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;没有登山靴只有trail runner，吃了些苦头&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;棉毛裤，居然有俩人没带。要温度不要风度：棉裤一裹，什么加州冷风都干不倒我（企鹅发抖 -&amp;gt; 滑稽裹棉被）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;登山杖是找辛奥特借的，这次派上了大用场。要是没有登山杖，回撤过窗户的几次真不一定能安全归来&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;幸亏有了登山杖，下山时走得比较累了，可以甩开膀子，用胳膊卸力，每一步走得都很有节奏、很扎实。下山遭遇了&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/#主观与客观&quot;&gt;惯常的大脚趾疼&lt;/a&gt;。因此还是一狠心决定，惠特尼峰将是我短期内爬山的最终章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠特尼峰的登顶成功率，据传大约在50%左右。两日比单日简单一些，但仍旧很看运气。之前帖子里提到的精英登山者，直到第三次才成功登顶。可以说，登顶惠特尼峰，天时、地利、人和，缺一不可。狗哥在徒步方面是我的福星，每次有他出马，最后结果都不差。感恩狗哥，让我在30岁前，做了这样一件从来没有想过的意外壮举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走到最后，脑子确实有点儿木了。尽管背包里还有不少水，为了赶路也懒得喝了。结果到了山门对面的卫生间一看，好家伙，尿颜色这么深！才意识到，或许体能尚未达到极限，但大脑已经不转了，再爬下去，估计也坚持不了很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到家，冲完澡，洗香香。异想天开，站上磅秤。体重居然一丁点儿都没减……！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以？历尽千辛万苦，GPS轨迹没录上，体重也没减——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等于白走了！😭&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/mt-whitney/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/mt-whitney/</guid>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>30岁前登山年鉴</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;过去&quot;&gt;过去&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/san-bernardino.jpg&quot; alt=&quot;圣贝纳迪诺云海&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在来到美国以前，我从未专程徒步登山。尽管如&lt;a href=&quot;/photos/camping-notes/&quot;&gt;露营相册&lt;/a&gt;所记载，大约2010年至2016年间，我曾跟随爹数次露营；但都是开车至露营地，载歌载舞休闲式的露营体验。徒步去野外，为了登山而登山，此前还从未有过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候能记起来的走路比较长比较久的经历，大约有几次：2010年129、阿尔山和世博会；2012年暑假，高中班里组织的高三前放松爬慕田峪；2013年云南；2017年全国可飞；2018年稻城亚丁。但是最长的山路也到不了10公里，顶多三个多小时。可以说，从中学到大学，我几乎从未对徒步露营这件事产生过兴趣。学校论坛上偶尔出现的草履虫、绿野户外等摇人儿的活动，我也从未想过去掺合掺合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到2017年，高中同学大学毕业，大家的联络逐渐频繁起来。我和林舒宇再次搭上线儿，才知道他和另外一些同学——李苑捷、张雨帆、施润声、师宇豪等人，时不常跑到香山西森八大处玩儿穿越、爬山、徒步等活动。而他自己，甚至专程去尼泊尔安纳普尔纳，走过国际知名的经典多日徒步穿越线路。第一次听说徒步这件事儿，我还有点新奇：干嘛要专程跑到野外去走路呢？可以想象这种有氧运动带来的多巴胺分泌的快乐，但也不完全能理解这样耗费时间、缓慢前进的事体，为何能使人趋之若鹜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/zhuism/puisque-courir/&quot;&gt;《走跑》&lt;/a&gt;一文中我曾想到，在合适的条件下，跑起来比走路要爽利得多。而对我个人而言，骑自行车这项运动所处的20至35公里时速的速度区间，则是欣赏沿途风光的最佳步调。无聊的地方可以快速通过、风景优美的地方可以慢慢驻足观赏、有氧和无氧结合，一边锻炼身体一边领略自然风光，岂不美哉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，来到美国后，老调重弹的美国人日常娱乐中的一大项就是徒步。既来之，则体验之。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第零次川西&quot;&gt;第零次：川西&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/sichuan.jpg&quot; alt=&quot;海螺沟&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于徒步爬山，我的标准是：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;存在非铺装路面&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;非一路平路，有海拔起伏&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;爬升过程中有氧无氧结合&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;因此，玉龙雪山那种坐索道上去走一两公里的爬山，虽说高程满足爬山的标准，但算不上真正的徒步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的真正的第一次徒步应该追溯到2018年4月的&lt;a href=&quot;https://www.imxingzhe.com/workouts/41717975&quot;&gt;海螺沟&lt;/a&gt;。往返15公里左右，从汽车可达的游客中心走到了山谷深处的冰川，远离人烟、手脚并用、亲手触碰地球千万年的历史遗迹。那时完全不懂徒步的要求，只知道穿好冲锋衣、穿暖和点儿、带好吃的和水，就愣头青地出发了。当时回国穿的走路鞋完全没有抓地力，外观看着挺虎实；实际爬起冰川来，一步一打滑。那次川西之旅走过的几段徒步线路，给我留下了深刻的印象，也让我终于对徒步产生了一点兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;川西的高山，风景如画，气候变化万千。高原澄澈的天空被人们称为“高原蓝”。山势造就了多变的气象，远望云海，遮掩了高原人民心中的神圣山巅；身处高原，时常能见到天空中白云低悬于山谷之间。得益于国内景区优秀的基础建设，走在这样的徒步线路当中，确实能感受到身心的极大自由。四川特有的“滑杆儿”，即人力挑山工，热情地急切地站在路边招徕生意。看着这些靠山吃饭的大哥，走在登山道上健步如飞，再和自己步履蹒跚相比，逐渐产生一种“力争上游”，欲与天公试比高的豪情壮志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从高山间回到城市里，那种畅快地呼吸清冽纯澈的高山负氧离子空气的感觉，在我脑海中久久挥之不去。我决定，在接下来的时间里，有机会再去徒步几次。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第零点五次pacific-palisades和tongva-peak&quot;&gt;第零点五次：Pacific Palisades和Tongva Peak&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;尽管在杜克时，也曾短暂徒步过德罕附近的乡间小路，Duke Forest和Eno River附近的小徒步线路，但终归都是小打小闹，连包都不用背的那种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过2019年到2020年年初的找工作混乱以后，终于安定下来，疫情降临。从东海岸搬到林舒宇的地盘，自然免不了惨遭约爬山。疫情恣意蔓延之际，我好不容易有了索思诺的车，憋得难受，便欣然赴约，来到Glendale体验一下林舒宇热爱的爬山事业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这条徒步路线只有4英里，爬升也只有不到2000尺，但对于徒步经验甚少的当时的我来讲，也不能算轻而易举。整条路线非常符合洛杉矶附近徒步的风貌：树木甚少、暴土扬烟。因为是初夏，走完全程浑身汗津津的，狠狠地出了出汗。这次专程开车去走路爬山的经历，也算是来美国后，徒步的初体验。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一次锡安和布莱斯&quot;&gt;第一次：锡安和布莱斯&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/zion.jpg&quot; alt=&quot;锡安&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个2020年，完全无心考虑徒步的事情，时间嗖地一下来到了2021年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时的室友Jimmy有一天提议，要不阵亡将士纪念日的周末去国家公园？一拍即合，我们定下了Zion、Bryce Canyon的路线，预约规划路线采买租车，一气呵成，我的第一次真正徒步从&lt;a href=&quot;https://www.imxingzhe.com/workouts/98440269&quot;&gt;布莱斯峡谷&lt;/a&gt;开启。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回头看来，这个基调定的有些高了。Bryce和Zion的经典徒步线路，在世界上都能叫得上名字。疫情限流，没排到最火的Angel’s Landing名额，我们就走了最经典的看峡谷的线路。看到的风景真的赞到爆！同时，由于是国家公园下属的徒步路线的缘故，整体设施、服务都非常完善。到处有卖吃的卖水的，园内大巴接驳也便捷。我背了个Utah的小包就登顶了，毫无困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那次徒步在川西的基础上进一步拔高了我对徒步的期待值。我从一个对徒步登山毫无兴趣的男子，一下子变成了一听登山就跃跃欲试的小伙子。而这种情绪，在接下来的一次徒步当中，推向了目前徒步生涯的最高峰。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二次优胜美地&quot;&gt;第二次：优胜美地&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/half-dome.jpg&quot; alt=&quot;半穹顶&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的国家公园系统始于优胜美地。可以说，在领略自然风光这件事上，先有优胜美地和John Muir，后有基础设施和国家公园。优胜美地的大名可谓如雷贯耳，连我奶奶都知道😢。在2021年5月Memorial Day走完Zion以后，当林舒宇提议6月去优胜美地时，我毫不犹豫就答应了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不虚此行！如果你只有一次去美国国家公园的机会，别去黄石、锡安、冰川、大峡谷等同样知名的公园，去优胜美地就够了！（当然阿拉斯加另说）我们走了其中两个和瀑布相关的徒步路线，其中穿过Vernal Fall和Nevada Fall的线路真正令人称奇！高山、湖泊、溪流、瀑布、松林、草甸、巨型花岗岩。从瀑布顶端回程的North Dome至今仍是我桌面图片之一。震撼无与伦比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在锡安走了不少，但这次10公里的路线算得上是第一次真正的考验。两千多尺的爬升不算轻松，各种土路、石头路、台阶、铺装路面的搭配也令我浅尝不同地形的挑战。总体来说，优胜美地的徒步老少咸宜，能够使人在可控条件下，最大限度地体验到徒步亲近自然的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爬完两段徒步，双脚浸润在默塞德河清凉的溪水当中，甚是享受。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三四五六七次转换&quot;&gt;第三四五六七次：转换&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/cucamonga.jpg&quot; alt=&quot;库卡蒙格峰&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从优胜美地回来以后，我算是正经地入了徒步的门儿。自此以后，长的短的大的小的徒步，我都来者不拒。在这段时间里，仅凭双脚探索城市和乡野的次数越来越多，我也发觉了徒步与散步之间的区别：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;徒步是需要准备的，散步可以背上包带水相机就走&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;徒步一般要累一些，散步累了就拍会儿照&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;徒步多处于纯粹的自然，散步大多有铺装路面&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2021年到2022年期间，不同风格的徒步走了许多，简单记下几次印象比较深刻的徒步。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;市郊徒步之rancho-palos-verdes&quot;&gt;市郊徒步之Rancho Palos Verdes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/society/socal-first-impressions/&quot;&gt;绿棍儿牧场&lt;/a&gt;是我在洛杉矶最喜欢的地界之一。疫情期间能去的地方不多，我便合计找快毕业的林舒宇走走洛杉矶附近的海边徒步。RPV是富人区，所以基础设施非常完善，徒步道修葺整齐，停车免费也不怕砸窗。我们选择了比较流行的一条沿着海岸走到沙滩的路线，既能领略海崖、灯塔、海洞风景，亦能积累一定的高程落差。这条路线全程鸟语花香，动植物生机勃勃，走起来一点也不热也不累，非常宜人。算是一条城市海景风光线。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;沙漠徒步之joshua-tree&quot;&gt;沙漠徒步之Joshua Tree&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2021年年底第一次去约书亚树。与曾经的狗哥何爱琳一起走了几条短的徒步线路。沙漠徒步可能有点儿意思，我能理解有人愿意在沙漠里练腿儿。但我自己不是特别能够接受这种在一堆约书亚树中间走来走去的无聊感。风景不像海边和山间那么多变，在我看来更像所谓的“hiker’s hike”，为了徒步而徒步。&lt;a href=&quot;/life/2023review-traveling/&quot;&gt;后面&lt;/a&gt;去了四五次约书亚树国家公园，每次倒也稍稍徒步一下，探索车开不到的地方。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;海岸徒步之torrey-pines&quot;&gt;海岸徒步之Torrey Pines&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022年&lt;a href=&quot;/life/2022review-moments/&quot;&gt;托利松&lt;/a&gt;自然保护区。这种徒步是我喜欢的徒步：有铺装路面连结不同的徒步路线，线路多为松土路面。走起来蓬蓬的，不累脚就能走出很远。风景更是没得说：Torrey附近的海崖是整个圣迭戈最有特点、最为优美的海岸线之一。站在悬崖之上，远望停车场，一眼锁定黄色保时捷。在海边开着敞篷保时捷散散步，我的娱乐并不难。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;林海徒步之lake-serene&quot;&gt;林海徒步之Lake Serene&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/seattle-first-impressions/&quot;&gt;西雅图&lt;/a&gt;的夏天是户外的天堂。宁静湖作为这次旅程中的明珠在记忆中闪闪发光。与南加州要么是海边秃山、要么是雪域松林、要么是沙漠暴晒的徒步相比，华盛顿州的徒步堪称身心享受。宁静湖被我偶尔发现，走完全程20公里后痛并快乐着。我几乎不会主动独自一人徒步，但愿为宁静湖这样的路线而破例。哎，要是南加州有这样的徒步路线就好了！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;徒步徒步之six-pack-of-peaks&quot;&gt;徒步徒步之Six-Pack of Peaks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/sports/wang-zheng/&quot;&gt;自从&lt;/a&gt;听说了“&lt;a href=&quot;https://socalhiker.net/a-six-pack-of-peaks/&quot;&gt;南加六峰&lt;/a&gt;”的概念以来，林舒宇就非常热忱地期待能在这几年完成这项民间挑战。六座山风格各异：有洛杉矶附近的秃山、有棕榈泉旁边的雪山、有圣贝纳迪诺正当间儿的南加最高峰。抱着“陪公子读书”的心态，不走白不走，我也将其当作历年“体测”的一部分，在每年秋季爬一座高山，自评一下这一年来的运动锻炼成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一座山是2021年秋天的Cucamonga Peak，库卡蒙格峰。说起来还挺值得纪念呢，这应该是我第一次爬“为了爬山而爬山”的山。前述的所有徒步，都是赏景休闲优先，捎带手爬个山。而这次预留了一整天的时间，早上七点半出发，目标只有一个：爬到山顶，再走回来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，在开爬之前，我不知道自己的期望是什么。闷头跟着走就是了，反正我自己肯定不会专程来爬这种山，我想到。走完全程非常顺利，没有一点波折。尽管累得不行，但在下午两点半的中餐馆吃完水煮鱼以后，残血复活。回到家，收拾完背包和照片，回顾起来觉得爬山不过如此，因此对于下一次这类徒步既没有期待，也没有抵触。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，林舒宇为了这些爬山，背后的准备做了不少：买州立公园停车票、下载离线地图提前熟悉路线、规划抵达时间、计划背多少吃的和水。我就愣头青一样两眼一抹黑，愣跟着走就完事。当时我想，反正不是我主动要爬山，爬就爬呗，跟着有经验的人走就是了。这么多次徒步之后，这种放任自流的态度竟然一次也没让我遇险，也是相当幸运了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二座山是2022年秋天的San Jacinto Peak，&lt;a href=&quot;/society/palm-springs-first-impressions/&quot;&gt;圣哈辛托&lt;/a&gt;峰。这座山有三种爬法：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;号称全美单日徒步难度第一的Cactus to Cloud，C2C，单日爬升10000英尺以上。从凌晨走到傍晚，从棕榈泉的酷暑走到山顶的雪原&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;从山后Idyllwild登顶，爬升近5000英尺&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;从缆车登顶&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我们选择了最简单的缆车登顶——让缆车替代我们走完前面6000多尺，下了缆车再爬最后的20公里。尽管是最简单的路线，还是让我最后走到直叹苦经。不同于之前徒步过的路线，这次山顶海拔超过三千米，所以走到最后一小段时，没有树荫遮挡，又有点儿高原反应，所以走得很累。另外，这些海拔高的山峰的徒步道有很多部分都是碎石路，走起来脚有点疼。总之，早上九点多走到下午四点多，累得够呛，和林舒宇去大教堂城狠狠尅了一顿中餐自助。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2023年&quot;&gt;2023年&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/bridge.jpg&quot; alt=&quot;无头无尾桥&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间来到2023年，走过两座南加高山以后，我也成了别人眼中“喜爱徒步”的登山爱好者。各种徒步活动逐渐开始邀请我参加。我却不为所动——徒步并非我的爱好，只是恰好在适合徒步的环境中度过青年时期罢了。依旧保持着“一年两练”的节奏：一次为林舒宇的“体测”徒步准备，一次参加体测徒步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年，准备的这次走了&lt;a href=&quot;/life/2023review-traveling/&quot;&gt;Bridge to Nowhere&lt;/a&gt;，无名之桥。在GTA里的山谷铁路桥，或许就是以这座桥为原型设计的。本以为这段徒步没什么爬升，还有溯溪，应该走起来很欢乐；结果因为同事准备不足，到最后大家又累又渴，走得还挺艰难的。回想起来，这次徒步仍旧是一段不错的回忆。溯溪真的很有意思，又凉快、又刺激。年前冬天雪下了不少，溪水还挺深的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;体测这次走了San Bernardino Peak，圣贝纳迪诺峰。作为爷的主场，南加第二高峰，这座山算是有些挑战。走得非常累，回来又是一顿川湘园红辣椒干锅肥肠。我、林舒宇、王晗，三个大老爷们儿打了一次富裕仗：背的水太多，以至于后来用饮用水洗手。这也是在荒野wilderness里爬山的几次徒步中，风景最好的一次。每次和林舒宇爬野山，都非常给力地天公作美。这次也不例外：爬升前半段阴云笼罩，一点儿也不热；爬过半山腰俯瞰内陆帝国，竟然形成了壮观的云海！这种山，尽管爬着累，路也难走，但我仍然乐在其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我并不热衷徒步，只是碰巧喜欢山顶的风景。这次的风景让我觉得不虚此行！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2024年&quot;&gt;2024年&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/san-gorgonio.jpg&quot; alt=&quot;圣果果牛峰&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年，已经爬过南加六峰里最难的三座，没什么单日徒步能让我觉得心惊胆战了。登顶美国最高峰——惠特尼峰的计划，也提上日程来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从开始徒步，我便无数次听闻“美国的珠穆朗玛”、徒步圈儿的圣殿山——Mt Whitney的大名。力压科罗拉多州一众4000米高山，美国内陆最高峰恰好就在南加州和北加州的正当间儿。既然已经爬了不少3000米高山，自然而然地，挑战4500米的惠特尼峰便是合理的下一步进阶路线。而我也暗自决定：如果能成功登顶惠特尼峰并全须全尾儿地返回，那么徒步登山的业余活动，也可以暂时画上句号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了登顶惠特尼峰，自然得流不少训练的汗水。除了增加的健身房有氧无氧锻炼和爬楼机练习以外，我特别地容许自己在2024年，多爬一次山，为真正的“大体测”作准备。心路历程是这样的：惠特尼峰4421米海拔，需要在3700米左右扎营一晚。那我需要一次在高山扎营的训练，又需要一次为了扎营训练那么多海拔的训练。嘿！&lt;a href=&quot;/life/life-notes-210606/#七座神奇的山&quot;&gt;如何查字典&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，第一步是爬一座正经的山，为高山扎营的下一次山作准备。刚巧同事辛奥特要和众人一起去爬半穹顶，因此他在五、六月份安排了时不常周末的爬山练习。我寻思跟一次吧，去了Sugarloaf Mountain，“糖丘山”。结果这次练习暴露出的诸多问题，把我之前的自负一下子打破得无影无踪。详见&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/&quot;&gt;另一篇&lt;/a&gt;中的思索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爬完这座山，心里也有了底：海拔3000米左右的山基本已经是随便爬不太累了。那么负重扎营应该也触手可及。于是，在惠特尼峰的前一个月，我们锁定了南加最高峰——San Gorgonio Peak，&lt;a href=&quot;/society/kbng/&quot;&gt;“圣果果牛峰”&lt;/a&gt;的山顶营地。山顶海拔恰好和惠特尼峰的登顶前营地相当，因此无论是海拔爬升，还是扎营体验，都能全真模拟惠特尼峰可能遇到的困难与挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不说，这次又暴露出许多上次没暴露的问题。作为第一次高山扎营，我们原以为已经准备得挺充足了，结果还是有些狼狈。尤其是从荒野穿过小溪走回停车场的最后一英里，我走得十分痛苦。林舒宇早早到前面找地方歇着等我了，我则一步一步缓慢地挪动脚掌。在那段陡峭的出山折返路上，饱经痛楚的我终于下定决心，惠特尼峰是我的“挂靴收山之作”——倘若成功，功成身退。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;最后一次mt-whitney&quot;&gt;最后一次：Mt Whitney&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202408/whitney.jpg&quot; alt=&quot;惠特尼峰&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如你所望，在&lt;a href=&quot;/sports/mt-whitney/&quot;&gt;2024年8月17日&lt;/a&gt;，我成功登顶了海拔4421米的美国本土最高峰，惠特尼峰，成功跻身了湾区冲锋衣老中所引以为傲的自律挑战之巅。令人哭笑不得而心满意足的小插曲：我们的帐篷被狂风吹跑了，连老天爷都为我缓慢地鼓掌，好好好，爬得不错！下次不要再爬了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此之后，徒步于我而言便不再有特殊的意义。我已经爬过美国最美的徒步优胜美地，也爬过南加州最高的山峰圣果果牛峰，甚至拿下了美国本土最高峰惠特尼峰。而这一切都在我单身的前30年完成了，夫复何求？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不厌恶徒步，但我不再会为徒步而痴狂、而付出超过其本身价值的时间精力。你若问我，&lt;a href=&quot;https://www.nationalparks.org/connect/blog/grand-canyon-rim-rim-hike&quot;&gt;R2R&lt;/a&gt;你想去走吗？我只会在抽中Phantom Ranch住宿的情况下休闲地走，以欣赏风景为目的而走；而&lt;a href=&quot;https://hikingguy.com/hiking-trails/los-angeles-hikes/cactus-to-clouds-hike/&quot;&gt;C2C&lt;/a&gt;那样的纯粹为了挑战自己极限的徒步路线，我是绝对不会走的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想起18岁操场上的我，23岁摔断手的我。和肌猛的&lt;a href=&quot;/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/&quot;&gt;谈话中&lt;/a&gt;放弃了篮球；在&lt;a href=&quot;/sports/2019review-sports/&quot;&gt;手骨折后&lt;/a&gt;不再痴迷橄榄球。如今，站在30岁的大门前，向无法回头的那边驻足瞭望。徒步的日子结束了，下一颗糖果，是哪种味道的呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;水上：冲浪、帆板、桨板、皮划艇&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;场地：高尔夫、网球、羽毛球、射击&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;冬季：滑雪、单板、越野、花样滑冰&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;其他：攀岩、搏击、击剑、马术&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;🤔&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/hiking-almanac/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/hiking-almanac/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>班宁机场</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;事实&quot;&gt;事实&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Banning,_California&quot;&gt;班宁&lt;/a&gt;是一座加州河滨县的西部小城。它的地理位置很特别：坐落于圣果果牛（圣戈尔戈尼奥）山口正中，因此这个山口也被叫做班宁山口(Banning Pass)。两边分别是两座万尺高峰：San Gorgonio &amp;amp; San Jacinto，因此两座高山形成的风道效应，造就了气象万千的班宁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山的西边，是广袤的洛杉矶盆地平原。春夏季节，由于逆温层和海雾层的双重影响，洛杉矶大部分时间由早晨傍晚的海雾，和上午下午的雾霾疾风所支配；初秋时节，“圣安娜焚风”形成，把雾霾和海雾吹到海里，与此同时带来超强的风力和极其干燥的沙漠空气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山的东边，是更加一望无际的大片荒漠：安萨波雷哥、科切拉、约书亚、莫哈韦、死亡谷。地球上最热的沙漠坐落于此，夏日最高温超过45℃。随着高温而来的，是极高的“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Density_altitude&quot;&gt;密度高度&lt;/a&gt;”。尽管常年天气良好、干燥地万里无云，但过高的温度造成的低密度空气，亦极大地影响飞机的爬升性能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在班宁山口，不同的季候类型猛烈地碰撞：冬季温暖潮湿的盆地与酷热干燥的沙漠相交，云海的边缘悬垂班宁上空；夏季较为凉爽的海风涌向内陆，与沙漠的热气在此碰撞，形成隐形的晴空乱流。因此，低空飞行的螺旋桨小飞机在穿越班宁上空时，总能体验到其他地方很难遇到的特殊气象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管班宁附近方圆二十里地有三座机场：&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/KREI&quot;&gt;KREI&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/KHMT&quot;&gt;KHMT&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/KPSP&quot;&gt;KPSP&lt;/a&gt;，还有稍远的&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/KRIV&quot;&gt;KRIV&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/L35&quot;&gt;L35&lt;/a&gt;，但班宁所在的特殊位置造就了其不一般的飞行条件。我的考官，本地的飞行大爷&lt;a href=&quot;https://joescarcellaaviation.com/&quot;&gt;Joe Scarcella&lt;/a&gt;曾经举了一个有趣的例子：有一次他带学生从棕榈泉飞回雷德兰兹，过山口时，风力大到四十多节，造成飞机地速只有三十多节。“计算储备燃油量时不能光看距离，主要还得看时间。”因此，班宁得天独厚的位置，令其成为了进入洛杉矶盆地前的重要驿站、备降机场。无论是因为云雨笼罩，还是因为逆风阻隔，在班宁歇个脚再飞，不失为增加通用航空安全性的重要考量。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;历史&quot;&gt;历史&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;班宁在很久以前，是个颇具电影里“美国西部”风格的小镇。18世纪西班牙人和印第安人最先在此驻足，19世纪小镇因科罗拉多线铁路和淘金热而逐渐兴旺。时至今日，每年仍有牛仔骑马套牛的活动在此举办。然而，随着南加州经济的逐渐发展、人口数量增加、城市逐渐从海边向内陆扩展，班宁作为洛杉矶与沙漠的分界线，成为了经济发展与土地财政问题的最前沿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和世界上许多超大城市一样，为了支撑起繁华的中心城区，不可避免地会形成周围的近郊、“睡城”式的大片住宅区和功能疏解区。正如京北大规模住宅区天通苑和京南物流集散地固安一样，洛杉矶同样形成了远离核心区、地价低廉的远郊住宅和仓储物流区域。其中，圣贝纳迪诺县主要承担了物流，河滨县主要承担廉价住宅和农牧业。从千禧年起，内陆帝国的居民眼见着一座座仓库逐渐蚕食了原本的农田和空地；而原先田园牧歌的小镇，也被标准化开发商的木板房“一户建”、复制粘贴般完全换了模样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/banning-city-plans.jpg&quot; alt=&quot;班宁可开发土地剩余情况&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不，仓库建设终于拓展到了拓无可拓的地块边缘——再往东一点，就碰上了原住民保留地，没法靠土地财政强拆强征。因此，每一寸可以换钱的土地，都被这些未能被城市经济发展辐射带动的边陲小镇，视为摆脱贫困，振兴经济的救命稻草。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年5月14日，班宁市政府在不懈努力之下，终于说服国会议员和美国航空管理局FAA，把&lt;a href=&quot;http://banning.ca.us/23/Airport&quot;&gt;班宁市政机场&lt;/a&gt;拆除，建设成能够提振经济的——仓库。简短的公告如下&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-md highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;gs&quot;&gt;**AIRPORT CLOSURE ANNOUNCMENT - May 14, 2024**&lt;/span&gt;

It’s Banning on the Move - Mayor Alberto Sanchez shared his thoughts regarding the Closure of the Banning Municipal Airport at the City Council Meeting on Tuesday, May 14th, 2024.

With support from Local, State &amp;amp; Federal Representatives, the Airport closure will allow the City of Banning to unlock significant economic potential paving the way for transformative development and job creation in the region!

The City of Banning will be working with the FAA on the process to have an orderly closure of the airport in the coming months. Stay Tuned!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;就这样，又一座80年历史的市政机场，伴着大航空时代如火如荼地降生，又在无人问津的荒野中悄无声息地消弭。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;感情&quot;&gt;感情&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://terwilligerproductions.vhx.tv/products/one-six-right&quot;&gt;【One Six Right】&lt;/a&gt;里Barry Schiff提到：“如今美国通航面临的问题是：太多机场正在关门。一旦一个机场关门，一切都结束了——我们无法让它重新投入使用，因为机场的土地会被收作他用。一旦让它关门，就是永远地失去了它。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个地点从地图上消失，意味着许多相连结记忆的消弭——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，圣果果牛山口，不再会有低空螺旋桨飞机划过；山间猛烈的焚风里，不再夹杂那不知疲惫的气象台AWOS，播报着永不消逝的电波；山前山后的低空交流，将会形成永久的隔阂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能有什么办法呢？通航机场关门的最大原因，并非缺少资金，而是缺少能够把政府资金花到刀刃儿上的人。每年的国家财政拨款，倘若交给懂行人手里，雇几个人维持住机场不成问题；但又有哪个见过大世面、在城里学过航空知识、做过飞行员的年轻人，肯跑到山沟沟里来，为一个贫困村管理一座鸟不拉屎无人问津的小机场呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同于更靠近洛杉矶城里的那些侥幸存活的通航机场，没有人为班宁市政机场谱一曲悲歌。范奈斯有无数的好莱坞明星、电视名嘴为其奔走相告；奇诺有二战老兵和他们的子弟以及飞虎队后裔坐镇，常人动不了他们一根毫毛。换过来讲，连美丽的圣莫尼卡机场都要被拆做公寓楼，区区一个西部村炮机场，何足为惜？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/stagecoach-days-2.jpg&quot; alt=&quot;狂野西部的最终章&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班宁市政机场终将消失，这是无论如何也不可能逆转的。但是，它今天关门还是明天消失，又有什么不同？一个个体的消亡，又何以令人泣诉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山谷里13G19KT的风静静吹过。风也无言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个时代正在消亡。代表美国精神、锐意进取、敢为人先的大航空时代，正在慢慢死去。我们的下一代，喷气式客机和多旋翼飞行器，将被当作理所应当的技术。他们听到故纸堆里莱特兄弟的试飞、林德伯格的环球航行、查克伊格突破音障的故事时，内心不会被触动。人类从二维文明走向三维文明的黄金时代，只若烟花一瞬，将会消逝在历史长河。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;挽辞&quot;&gt;挽辞&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;送别一座机场，最好的方法就是在它消失前去那儿降落。等到跑道被拆除，这个星球上便不再可能在任何时空中，重现相同的刚体运动轨迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从雷德兰兹飞到班宁，不过二十分钟。褐黄的草木、崎岖的地貌、酷热的夏日、城里飘来被淤积在山口的雾霾，都让班宁市政机场的告别显得晚景凄凉。没有网络在线气象播报，一切仅靠十多年前的自动气象站AWOS偶尔更新一下本地的气压温度和风力。连pilot lounge门口，都贴着“周末歇业”敬谢不敏。要知道，通航机场最繁忙的时段，通常是每个周末的上午。而我去班宁机场的一小时里，除了本地巡逻的直升机的一次播报，其余时段频道里寂静无声。或许由于来这儿的人数太少，连频率都懒得给它分配专门的频道，采用的是人流稀少机场通用的MULTICOM频率122.8。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偌大的机场，宽广的跑道，比雷德兰兹都更长更宽。大片大片的机库，或许大多数都在空置——据报道，班宁机场的常驻飞机只有二十架。相比尔湾约翰韦恩一库难求、范奈斯连私人喷气机都露天停放的条件，可谓天差地别。过夜停机费3.75美元，是我去过的所有机场里最便宜的。甚至估计都不用交——周末没人上班，交给谁？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑道坡度很陡，几乎等同于只有迎风侧26跑道可以起降。风袜在圣果果牛山风中恣意飞舞，张牙舞爪地宣誓着山谷乱流对轻型飞机的统治力。跑道两边的草丛，郊狼在右侧、鸟窝在左侧，各安天命，怡然自得。油门推满，麻雀受惊地四处逃窜，眼瞧着就要钻进飞机底下时赶忙闪避。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起飞、降落、头也不回。回来后得知我通过考试的那架飞机N415MS，也将永远地留在地面上。心有戚戚然。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Although Hawaii is surrounded by thousands of miles of water in all directions, hardly anyone arrives by boat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;致飞行时代。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/kbng/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/kbng/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>history</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《回到未来》</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VJcGi4-n_Yw?si=r6hNNTb3duy25t6a&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; poster=&quot;https://i.ytimg.com/vi_webp/-j6OAEOcNCE/maxresdefault.webp&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; referrerpolicy=&quot;strict-origin-when-cross-origin&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hello? Hello? Anybody home? Think McFly, think! [敲打]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;说来好笑，我都不记得为什么当初自己成为《回到未来》三部曲的忠实粉丝了。但是这三部电影，少说每部都看过三五遍，绝对是童年记忆的重要组成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许是因为小时候对时间旅行的憧憬。每一个读过哆啦A梦的男孩，哪有不对时光机垂涎三尺的？回到未来系列，作为全盛时期的美国对于时光旅行故事的诠释，讲述了一个俗套却又令人心驰神往的美式爱情故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/gullwing.jpg&quot; alt=&quot;炫酷的鸥翼门&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到回到未来的经典场景和道具设置，影迷朋友们一定能说出很多：自动耐克鞋、悬浮板、布朗博士别墅……而大家印象最深的道具，肯定是鸥翼车门、不锈钢车身的DMC-12——时间机器在美国的具象化身；场景中最为知名的，一定是Hill Valley的钟楼。从1885年开始建造，到2015年仍旧屹立在小镇中心，完美符合了洛杉矶附近摊大饼式小镇的发展状况。在洛杉矶东部和内陆帝国，许许多多这样的小镇都或多或少地保留了初次有人定居时的遗迹。Ontario到Fontana一带甚至专门做了&lt;a href=&quot;https://www.ontarioca.gov/sites/default/files/Ontario-Files/Planning/Historic_Preservation/designated_landmarks.pdf&quot;&gt;历史建筑地图&lt;/a&gt;，来讲解印第安人时期、美国新移民、66号公路的开端与消隐，一段段历史时期留下的遗迹。很可惜，电影中的钟楼只是一个环球影城的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Courthouse_Square&quot;&gt;布景&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于三部曲各种细节比较nerdy的我，很早就知道Delorean第一次时光穿越测试时，达到著名的“88 mph”的场景所在的“Twin Pine Mall”，在现实中是洛杉矶附近的一个购物广场。但是具体在哪里，我也没有太在意，因为从来没想过，未来的我，会有一阵随时都能去东洛杉矶的时光。到了2021年疫情期间有次无聊时回顾三部曲，又想起这个茬儿来，查了以后发现在&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Puente_Hills_Mall&quot;&gt;Puente Hills Mall&lt;/a&gt;，就在现代华人区的核心区“罗兰岗”和“哈仙达岗”的正当间儿。但是因为这里离我还是挺远的，开车将近要一小时，况且去那里的高速稍微有点儿绕，所以也不是很常去，后来就又忘了这茬儿。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2024年7月20日，我来到哈岗大华准备混一顿午饭。几年前，哈岗大华里面是有就餐区的。我还依稀记得第一次去哈岗分店时，旁边的大娘八卦地问到，你们这研究生一毕业是不是就能挣八九万啊。我连忙说不是不是，她才笑逐言开地告诉我，附近的“&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/q692YyE61a635Db66&quot;&gt;海鸥超市&lt;/a&gt;”是罗兰岗最实惠的菜站，别人我都不告诉他的，只有买菜大妈才知道。哈岗大华估计是旁边住家儿比较多，吃便饭的群体较少，所以后来就餐区变成了糕点货架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那咋办呢，外面38度的气温实在没办法户外就餐，我就寻思旁边找个商厦，肯定有能吹空调吃饭的座位。来到马路对面的商厦，门口就是一家海底捞，还有32.99随便吃的活动。果然，不出所料，商场里空空荡荡，找了个座位开始干饭。呲儿咂吃干抹净，出了商场门一看：Puente Hills Mall的深蓝大字赫然在目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家商场和我去过的其他商场截然不同，一派衰败的景象。如果尔湾的“南海岸购物广场”类比于北京的东方新天地的话，那么洛杉矶的Westfield可以比作西单大悦城，那朋地丘购物中心肯定就是甘家口商场了，板上钉钉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它曾经有过辉煌的年代，那个属于Kmart的已经消亡的时代。Big-box store的代表：Sears、Macy’s、JCPenney、AMC，曾经镇守商厦的四个拐角；而如今，只剩下了AMC电影院苟延残喘。走遍商厦，只有不到30%的店面仍在营业，光是翻斗乐就有三家。外面橱窗漆黑一片的美国陆军再就业中心躲在商厦的一角，给这座逐渐萦绕着“后室”气息的范型传统商场蒙上一层神秘的面纱。偶然地，在这里我发现了全美国最便宜的华人理发店；但更加惊喜的是，藏在商厦一层无人问津的角落里，Twin Pines Mall当年在电影中用过的真实道具。1:16的时间隐约可见。&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;1985&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;2024&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/twin-pines-mall-1985.jpg&quot; alt=&quot;当年拍摄场景&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/bttf-fans.jpg&quot; alt=&quot;怀旧的粉丝&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;大喜过望！我原先以为，2015年10月21日，也就是回到未来中对于“未来”飞行汽车满天飞设定的那个日子，将会是这个系列真正最终的尾声。没曾想，这个暴露年龄的电影三部曲，竟仍在数十年后吸引无数的拥趸前来朝圣。我来到电影中Twin Pines Mall标志摆放的栅栏旁边，旁边居然有三个美国人“怪咖”也在这里驻足观望、夸张的动作跑步急刹！简短交流后大家会心一笑：&lt;a href=&quot;https://backtothefuture.fandom.com/wiki/Space-time_continuum&quot;&gt;space-time continuum&lt;/a&gt;使我们汇聚于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经典电影的魅力在于此：无论多少年以后，总能让世上共振的心灵奇妙地偶遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/twin-pines-mall.jpg&quot; alt=&quot;双松商场&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我对着Twin Pines Mall标志左拍右拍凹造型的十分钟里，路过了几十个路人，除了一两个朝我邪魅一笑以外，并没有几个人注意到这件人类时间旅行历史上的重要遗迹。拜托！要不是Marty McFly撞倒了那颗松树，在“单松树”时间线里，我们现在早就开上飞行汽车了！😩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管标志牌被伸缩带挡住，但没有一个人在乎我把遮挡移开，随便拍呀摸呀这件孤零零的重要的电影道具。想到九又四分之三撞墙道具前的长队，不得不感叹，自己好像是有点儿怀旧跟不上时代了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年的凌晨夜晚，寒冷的工业市商厦外停车场，酷炫的DMC-12定义了一个蒸汽朋克的时代；2024年的盛夏午后，我仍能触摸到那时人类对美好未来的憧憬、的热忱、的余温。&lt;del&gt;aka晒傻了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;延伸阅读：&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=wWNMsZ44ooc&quot;&gt;The Rolling Giant (The Oldest View Part 3)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/back-to-the-future/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/back-to-the-future/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>history</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 240704</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://web.archive.org/web/20160520081556/http://www.ilsecoloxix.it/p/genova/2012/10/09/APiJS5eD-bordo_della_vespucci.shtml&quot;&gt;1962年。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国独立号航空母舰，舷号62(CVA-62)，不可一世地航行在地中海上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一艘装备精良、桅帆齐备的旧式高桅帆船，忽地出现在海平线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我本以为吕布已经天下无敌，没想到有人比他还勇猛，这是谁的部将？”航母舰桥灯语闪烁，官兵水手们好奇地驻足观望，这艘本该只存在于历史当中的老古董。«Chi siete»，“来者何人？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Nave scuola Amerigo Vespucci, Marina Militare Italiana»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“海军训练舰，亚美利哥·韦斯普奇号，意大利海军舰队🇮🇹”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舰首的韦斯普奇塑像伴着骄阳金光闪闪，舰身探出的礼炮述说着昔日的荣光。电气时代与大航海时代在此刻交汇，人类对于广袤无际的深蓝海洋的向往，又何曾改变？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;良久，独立号航母芳心难耐，暗送灯语——“你是全世界船只里，最美的那一艘”。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Siete la più bella nave del mondo»&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我是个很容易满足的人，简单的快乐就能令我高兴蛮久。比如在海边、在雪山开保时捷，永远也不会腻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年7月4日，美国国庆日，各地放假庆祝。因为本地高温预警，本来想着今天就不出门了。但因为邹蕴真、刘思远两口子开车来南加度假，约了“山里屯”铁锅炖大鹅，便决定趁此机会出去转转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天气热自然不能往内陆走——据说今天棕榈泉最高温度可达45摄氏度🥵！去海边做什么呢？本想着要不接着去“愣划”桨板，但是看了看镜子里晒得黝黑的面庞，心生叹息😮‍💨。算了，以后再划吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/vespucci.jpg&quot; alt=&quot;Amerigo Vespucci&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偶尔得知有一艘来自意大利的环球航行帆船，恰巧周末停靠在洛杉矶港。小帆板见得多了，Marina Del Rey、Newport Beach、Oceanside、Mission Bay到处都是；高桅帆船不该是《丁丁历险记》那个年代的事物吗？这等新奇事儿，咱得喽喽去。于是，愉快地决定以PoLA为轴心，安排一天四处转转的行程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天半夜加班加点为了给带的学生小周写一份任务文档，熬到半夜十二点多才睡觉。一睁眼就已经九点了，打开窗户探探凉热，哎妈呀，已经二十七八度了。磨磨蹭蹭拉完屎，收拾完相机随身物品，自行车装车，出门就已经热得不行了。一路无话，直接杀向South Coast Plaza。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“南海岸广场”是尔湾最具代表性的综合购物设施。如果Arcadia Mall是西单大悦城的话，那么SCP就是东方新天地。尔湾是一个无需工作只需消费的地方，因此购物设施要跟得上消费水平。第一次去SCP时惊讶地发现，11点开门的吃午饭的地方，11点就开始需要排队了，就这么夸张。久而久之也就习惯了。你我负重前行，总有人替我们岁月静好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andy哥跟我念叨好几次，说美西连锁的“成都滋味小米MIAN”的红烧牛肉面特别好吃，让他每每回想起2003年在北京旅游吃过的“美国加州牛肉面大王”。盛情难却，我也来一探究竟。味道的确不错，但我的注意力完全被隔壁桌的“肉山牛肉面”给吸引走了。所谓“肉山”，即给你拿来一个大盆，里面装满牛肉；顾客戴着手套使劲进去抓一把，抓到多少吃多少。思维跟脱缰的马儿一样信马由缰——要是科怀·莱纳德来吃这面，是莱纳德赚了，还是店家赚了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃完牛肉面，咂巴咂巴滋味儿；在商厦逛逛，尔湾的华人人人都长了一张“没受过欺负的脸”。他们的神情里，看不出&lt;a href=&quot;https://www.moma.org/collection/works/50989&quot;&gt;“Migrant Mother, Nipomo”&lt;/a&gt;里对于物质生活贫乏的无奈。抱着孩子的娃爹，虽说脸上布满疲惫，却尽是“第一世界问题”之娃不愿说中文所带来的疲累；闹着变扭的情侣，身上却是素色水泥灰的纪梵希罩衣。尔湾，真是一个有趣的地方啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/laguna-beach.jpg&quot; alt=&quot;Laguna Beach&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉古娜海滩之“渔夫湾”，是南加州比较具有代表性的拍照“绝绝子”打卡地之一。来过好几次，但还是决定再来一个看看。“得益于”内陆超高温，今日海滩，那叫一个人声鼎沸，无处落脚！整个沙滩上，星罗棋布五颜六色的遮阳篷；各种肤色、各式体味，玉体横陈；烤肉声滋滋作响、Pickleball𠳐𠳐的声音此起彼伏。嬉戏、追跑、打闹的孩童们，笑着、叫着、跳着冲进海浪，又被白花花的浪头推回岸边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉古娜超难停车。海边街道所有的非禁停区域，几乎全部画满停车位插上了咪表。三块三一小时不算贵，所以更显得一位难求——很多人都是拖家带口，一大早就在沙滩旁绿地上安营扎寨，待上一整天才撤。走在街边，看到无数的车绕来绕去，一圈、两圈、三圈，还是没找到车位，只好悻悻而归。而我则比较哏儿——越是难停车，越要找免费停车机会。这不，还真让我找到了！在渔夫湾北侧，有大概不到20个非禁停而没咪表的路边停车位，可以想见地全部被长期停车的占满，车身都落了厚厚一层灰。愣是空出来一个路口的位置，闪转腾挪，嘿！刚好把我车塞进去。看着满街焦头烂额找停车位的奶爸们，心里沾沾窃喜。咱这老北京自带的种族天赋，蹭免费停车位，蹭到加利福尼亚来了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欣赏完人挤人人挨人的海岸风光，沿着一号公路来到长滩。预约了四点二十分的门票，四点十五到达，发现停车场到船坞还有两公里。等待摆渡车的人排起长龙。旁边讲中文的大哥特逗，“前面还得有一百多人，每辆车能走二十人左右，你们先进去，如果逛完了我还没坐上车，我就直接开车去接你们。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为坚定的&lt;a href=&quot;/life/2023review-poverty-problem/&quot;&gt;不排队主义&lt;/a&gt;践行者，我自然不能跟个佃户一样等着施舍稀粥。那咋办呢？腿儿着？时间有限，腿儿了两步发现情况不对，一拍脑门想起来，今天还有一项活动没搞呢！赶忙小跑回来掏出自行车，伴着微微海风，看着路边呼哧带喘的腿儿众，一路吹着小曲儿就骑到了码头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛杉矶人是真爱凑热闹啊。也得亏活动不要钱，成百上千人乌泱乌泱地往船坞涌。这阵仗，不比当年上海世博会差多少。本来这外国帆船来美国，就有一分文化交流的意味在里面，自然引得没见过世面的“大农村”村民驻足观望。看船要排一小时队、吃披萨要排半小时队、看都灵冬奥会纪念品都要排十分钟队。咱反正是没空跟这儿排队。想方设法，抱意大利老乡的大腿，咣当一下咱不就上船了嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这船一进港，仿佛全加州的意大利裔都受到感召一样，一股脑跑到这儿来。老乡见老乡，两眼泪汪汪。见到old country的亲戚，唾沫星子横飞，手指上下翻飞🤌。传闻所言不虚——绑住意大利老乡的双手，约等于按住他们的舌头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/italian-sailor.jpg&quot; alt=&quot;Amerigo Vespucci&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;码头上都是意大利长相的男人女人。从船上下来的意大利海军和学员，一个个都跟模特儿似的。那制服，就跟穿着阿玛尼一样，个个儿笔挺；颜色完全不像美国作训服那样实用的土不啦叽的迷彩，全是高饱和度的纯色——深蓝、天蓝、纯白，配上意大利国旗绿白蓝，那叫一个正！小伙子虽然个头儿不高，但各个气质出众。侧脸的线条和盖蒂别墅的雕像一样，精致、硬朗、胡子刮得利落、短发的渐变层次分明。大姑娘则各有特点：有的像雷蒙多一样女人男相；有的像教父的姐姐一样长着典型的意大利脸；有的则像Apollonia一样青春洋溢，令人目不转睛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光是站在那儿看各式各样的意大利人，就已经应接不暇了。搭配上他们对于时尚的理解，那真是个顶个儿的潮人。要我说，意大利人还真是懂什么叫穿搭。无需很复杂的装束、不比全身珠光宝气的高奢，简简单单的色彩搭配、恰如其分的饰品选择，和马里布开Shelby的土老帽炫富大妈一比，高下立判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;船真的很好看，古典而精致。给读者留点儿想象空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看完船，又是一路窃喜甩开等摆渡车的长龙。一路杀到山里屯，见到了已婚的刘思远夫妇。难道要把“他们毕业了”系列续写成“他们结婚了”系列？倒也不是不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大鹅踩雷了，九十多刀吃了个寂寞。刘思远锐评“太坑”。吃饭不能吃小红书推荐的网红馆子，以后得记住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天过的真是愉快呀！在洛杉矶港骑着自行车，迎着夕阳海风拂过发梢时想到。今天这一天，似乎哪样的舒畅体验都有一点儿：中午享用美食、亲手触摸Spyder RS、凉爽的拉古娜海湾、妙手偶得免费停车、不堵车的I-405、一期一会、来自大洋彼岸的高桅帆船、在海边骑公路车、忙里偷闲见远道而来的好友、从空无一人不排队的超市满载而归。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是个很容易满足的人，这些简单的快乐，就能令我高兴蛮久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要是有人能够分享这样简单的快乐就好啦。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-240704/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-240704/</guid>
        
        <category>lifenotes</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
