<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chen's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 15:46:26 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Feb 2019 15:46:26 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.2</generator>
    
      <item>
        <title>《流浪地球》电影简评</title>
        <description>&lt;p&gt;直截了当，我为这部电影打出7.9分，加上国产情怀在豆瓣给了五颗星。我认为其综合水准接近火星救援，略低于星际穿越，在国内科幻电影领域堪称零的突破、一枝独秀、睥睨群雄。比上不足，比下绰绰有余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说一些缺点。电影存在几方面不足，如科学设定、剧本改编、导演与表演、拍摄手法等等。科学方面，仅就我自己观感而言，刨除大背景将地球推离轨道寻找新的恒星系不谈，单谈一些细节，存在以下的一些缺陷：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;星球轨道预测失误造成灾难。这一点在原著中似乎并不是这样，但电影为了制造矛盾，特意将剧情主要集中在一个极短的时间段内。作为一个千年的计划，如果还没出太阳系就预测失败，从概率上来讲九死一生。这个问题主要来自于剧本改编。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;时间线比例不合理。按照电影中字幕的写法，整个影片的时间轴大概只有不到一个月的时间。天文单位的量级完全不能与人类定义的太阳年、公转自转周期相比拟，因而看电影时会觉得剧情太过于拥挤，节奏太快没有星际旅行时那种荒凉与寂寥的感觉。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;星舰人工智能违反机器人三定律，且星舰构件不阻燃。人类若能够拥有造出行星发动机的技术，却不能造出一个功能完善的微缩生态系统的飞船，是有些奇怪的。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;对于地球自身大气层、地下城和地表地理水文情况的模糊化处理。星际旅行时一些物理规律不可避免地会改变，但电影似乎并没有交代，不知原著中是否有更详细的设定。电影中全程用漫天飞雪刻画地表气候，有节省成本之嫌，也给观众留下了一点点遗憾。不过，从电影末段星舰中眼泪的特写看得出来，剧组对于更深入的物理规律方面的特效应该是有心无力，只能一分钱掰两半、尽可能在有限成本内展现出更好的视觉效果。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;表演方面，年轻演员的水准只能说是及格。毕竟在吴京投资前电影差点烂尾，很多表演估计也没有认真雕琢。许多观众吐槽不解的女主角朵朵的各种出戏表演，是影片为数不多的硬伤之一。这或许也是国产硬科幻电影探索过程中必须走过的弯路。没必要非得在宏大的世界观中加入日常的喜剧与温情的元素，甚至还有迎合春节档期的“年味儿”。科幻就是科幻，煽情可以但更宜点到为止，不然真的步了“用爱穿越时空”的后尘。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;导演与拍摄方面，我的评价是全片过于拥挤，留白不足。看完后在网上看评论有人说原片还有约半小时的额外内容，交代背景、串联剧情，但因为春节档期宝贵增加排片率被剪辑掉了。诚然，电影是面向市场的，需要作出一些妥协，但确实目前的作品实在让人意犹未尽。很多剧情都显得急吼吼乱糟糟，尤其是大地震后开始救援、步行去杭州、开车去赤道等情节设计，既折损了时间线的合理性，又显得剧情发展太过着急。而最后点燃木星的一段，三个小队的剧情又有些拖沓、许多人物的存在要么过于刻意、要么缺乏个性。星际旅行，不该是“欢欢喜喜过大年”这样锣鼓喧天的大鸣大放式的节奏，而更多时候应该是克制、谨慎、严格规制与限制配给、整齐划一而服从命令的精确地一环扣一环。人在星际旅行中倘若不能尽到人类的义务，那便会成了电脑开着诺亚方舟带着一群动物飞。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;作为第一部探索式的科幻片，当然，《流浪地球》仍有诸多不足，但我还是要吹爆！真的，当我走进电影院时，我并未抱太高的期望——毕竟，国内观众已经被各种垃圾影片荼毒甚久，合理地欣赏、评价影片都成了一种奢求！看完后，我知道中国电影还是有希望变得更好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整部影片中用了很多致敬前辈科幻电影的桥段与梗，也借鉴了许多成功的商业科幻电影的表现手法。其中我印象最深刻的几个镜头，第一便是对于行星外景静帧的使用。这是一种很讨巧、节省成本而效果拔群的手法，非常能够表现宇宙的荒芜与静谧、令人恐惧的未知的真空、以及天体的宏大与人类的渺小。那些精美的画面能让人更好地理解星际旅行作为人类想象力的产物，实乃科学的严谨与人类共情的浪漫的交融。第二是对于许多大型机械的刻画，包括星舰的细节刻画，我认为特效预算还是花到位了的。很过瘾，没有抠图飞船和反重力特效，一切视觉效果仍在物理规律可以理解的范畴之内。还有就是中国城市建模，可以说并没有偷工减料，北京上海的标志性建筑描绘的还算精细。总之，在特效和画面方面，这部电影的呈现堪称优秀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱国情怀和世界观，是电影另一个不可忽视的优点。这部电影并未像“抖音开外放”式地通过大嗓门弘扬中华文化或爱国精神，而是用一种较为克制、万众一心齐心协力的方式让观众逐渐获得一种置身其中的参与感与使命感。这样的手法实在得归功于作者刘慈欣——原著的主线世界观与价值观，比漫画英雄或是主角光环高到不知道哪里去了！正像网上所评论的那样——“人类命运共同体”，只有中华文明、具有足够悠久历史的文明才能孕育出这样的家园情怀，才能在危难面前众志成城，牺牲个体而顾全大局。求人不如求己，有底蕴的文明才能参悟出这样的道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多的溢美之词不再多说，毕竟影片还未能达到“优秀”的水准。但顾及上述缘由，我还是在豆瓣给这部电影打出五星好评。希望这部电影能够在未来的发展中扮演基准、参照物的作用，让更多的优秀国产电影向他看齐，让中国科幻、电影事业航向星辰大海。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/wandering-earth/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/wandering-earth/</guid>
        
        <category>movie</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>science</category>
        
        <category>universe</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>三件小事</title>
        <description>&lt;p&gt;小事不小。在这些夹杂着历史与民族情绪的事件中，才会体会到个体与独立的公民相对于一个民族、一个国家的渺小。也正是因为这样，团结一致，共御外敌才显得尤为重要。正所谓“帝国主义亡我之心不死”，“科学没有国界，科学家有国籍”，如何真正为中华民族伟大复兴贡献一份力量，真的是每一个华夏儿女应该思考和念念不忘的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候总会调侃“爱国不等于爱党”。平常说说还觉得自己很前卫似的。反华势力就那么气焰嚣张地站在你面前时，自己才知道一个强有力的政府与军队结合的体制有多么重要。唉。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;megan-neely与杜克生统&quot;&gt;Megan Neely与杜克生统&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201901/megan.jpg&quot; alt=&quot;Megan Neely&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事情源于周五下午一位松惠同学爆料到学生群聊中的截图。刚开始我还不以为然，并不觉得有多么歧视。转发给几个朋友看都觉得是歧视，加之群里大家一讨论，愈发觉得这种根深蒂固的隐性歧视十分可恶而可怖。大家张罗着写请愿书请求学校彻查，捯饬了一整宿还是没法统一声音；相对的，好几个有“公报私仇”的证人证言早早地联系了媒体，让那些白左外屁股媒体bbc、nytimes、fox之类的避重就轻牵强附会地一报道，得嘞，又成了挑拨中美关系的优质素材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这件事情中，有许多值得反思的地方，也有许多令我气愤不已的荒诞插曲。先说荒诞，毕竟生活比剧本来得更为离奇动人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201901/cheat.png&quot; alt=&quot;组团作弊&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息刚发出来，就有生统的同学出来转移注意力。只是这个洗地的操作真的让人啧啧称奇。用网络语言来讲，这就是“极限一换一”。自爆牺牲一堆不相关的清白的同专业同学的名誉，以换取人们对犯错者的同情，真的是令人窒息的操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息发出来一段时间以后，来了一个自称“毕业学姐”的人物参与讨论。她似乎总想借着大家对Neely女士的群情激奋来达到一些自己的目的，总想引着大家去人身攻击，捋掉她的职位。尽管松惠同学最后把她请出了群聊，但她的目的还是达到了——学校大周六都没闲着直接革职DGS。然而，歧视的核心两位生统faculty教授，并没有受到任何的牵连。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，法学院JD的同学搬来救兵，闻博老学姐自然也伸出援手。只不过她的诉求比一般学校里的同学更多，je vais dire - plus combatif.看了她的文稿后其实我挺赞同她的立场的，但或许是表述方式太过激进，或许是学校里同学不够深入理解美式议程文化体制，最后群里变成了叽叽喳喳的大乱斗。最后以法学院多位同学被请出群聊告终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说愤怒。不团结，学校避重就轻，缺乏民主教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先想提到的就是这件事情发酵后事件核心同学的不团结。在此之前，我一直以为网络上、文化轶闻中提到的中国人不团结、“聚是一坨屎，散是满天星”的说辞纯属胡扯，但经历了这样一件不大不小的事件后似乎觉得有些道理了。事件刚爆出时，起草请愿书、关注事件的同学不过二三十人，我也趁机写了一点自己的立场在请愿书里。当时有明确的几个带头人来推进这件事，包括Joyce学姐、松惠同学以及法学院William同学等等。但是随着事件发酵，越来越多的围观群众想要看个热闹，插一句。这一插不要紧，大家各自诉求的不同便暴露无遗。最主要的部分由生统的同学构成。他们的目标很明确：合理处理Neely，找到背后歧视的faculty，敦促学校加强反歧视普及教育以及公平性监督机制。第二大的群体由其余大部分研究生院中国学生构成，由CSSA牵头，主要诉求集中在保障国际学生权利、工作环境强制英语非法、敦促研究生院提供更加公平包容的环境等等。剩下的则是各执一词了，在聊天讨论最热烈的时候每分钟都有好几个不同的意见蹦出来和大家大吵一架然后向着人身攻击的方向发展，不得不由主要推动者出面调停。也有许多看不下去的群众出来和稀泥，这一和到不要紧，本来清清楚楚的理儿一下子就搅混了，这下真是有理都说不清。或许这是学校最希望看到的，学生内部消耗掉斗争的意志，他们只需要草草打扫战场即可，轻轻松松摆平一个棘手的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时不免猜测，倘若是非洲黑人或是拉美人、甚至穆斯林受到了这样的歧视，那学校早炸锅了。得亏是钱多事儿少不敢吱扭的中国人，让学校的财路不至于收到太大影响。拿Neely开刀打个障眼法，事情就摆平了。真是轻松写意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不团结不仅体现在诉求不同于立场冲突上，还存在于各种细节中。按理说，遇到这样的事儿，最重要的是内部团结，大家齐心协力找出重点来倒逼学校作为。但是许多人想借此谋求私利，也有人看热闹不嫌事儿大、给人添乱事不关己。真的很心疼熬夜写请愿书的几位法学院同学，写了半天被人劈头盖脸一顿反问，搁谁谁受得了？本来是一个促进校内国人交流团结的很好的契机，最后又变成各自为战，我想每一个参与者都脱不了干系，我也一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说民主。总觉得中国是搞不了西方民主的，因为数千年中华文明已经探求出了、或曰深入骨髓地习得了一套自有的体质。各朝各代有不同的称谓，正如当今称为中国特色社会主义、过去叫做中央集权、三省六部等等一样。中华民族需要强有力的主旋律、而非西方小国寡民、独立自主式的民主。这种特质的形成牵扯到的因素太多太多，其中一个便是人口与资源分配、或“人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾”。西方社会长期处于资源过剩、营养充足的环境中，产生的民主与中国也自然会有差异。现代经济学也有诸多参数来描述社会资源分配的状况。不得不说，中国的方差不小、基数更大，在世界范围内比较似乎只有现代印度能够相提并论。看看印度的现状，烂泥扶不上墙，不提也罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方民主有较为完善的议事体系。而绝大多数在国内完成初中高等教育的学生并没有系统地接触过“西方的那一套理论”。有些接受过西方中高等教育的华人同胞也并未完全脱离中国传统的思维，导致这样的需要完全西式民主的场合下出现很多啼笑皆非的场面。这怪不到大家头上来，多经历才会更理解西方文明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中华文化特有的慎独、自省特质。二者在西方文明中是极其高端难能可贵、通常只有接受过最高教育的“文化人”才有的品质，但在中华文明的宝库中只是最不值得一提的常见品格罢了。从小到大的传承，我们便懂得遇事先反思、有则改之无则加勉、举头三尺有神明等等先辈的经验。我前面写得一堆一堆的东西，也是在想方设法反思我们究竟有哪些地方做的还不够好。然而，在西方的逻辑里，事情本不该是这样的！接受一般教育的人没那么多内心戏，个人利益至上、直白坦率表达自己观点是他们崇尚的观念。一般人不会先反思自己有哪些需要提高改进的地方，而是直截了当指明他人的错误。这种略带“攻击性”的文化特质也让西方文化在世界上所向披靡，甚至差点击垮古老的中华文明。在这件事中，中国同学在公共场合不注意音量、大声说中文确实值得反思和自律，但远远轮不到仰仗学生过活的faculty来指指点点、甚至以未来相要挟威胁恐吓中国学生。这种根深蒂固的、来自教育水平不足的自大与歧视，是引起我愤怒的另一大原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后是学校的应对。我是不相信学校真的会支持中国学生这样的弱势群体，满足我们的诉求，检举背后歧视者。但我也不曾预料，学校一拖再拖，似乎想通过冷处理的方式尽可能避免影响，最后不了了之。学校这样的应对，加之同学们各执己见，搞得最后好像中国学生瞎胡闹被学校冷静应对正确处理了一样。毕竟，美国私校总还是美国人的学校，不可能指望人家把屁股歪到中国来。就算是冷处理，学费一分不少赚，每年大批钱串子送上门来，西方媒体再粉饰搅浑一番，真的跟啥事儿没有一样。该歧视还是歧视，该赚钱还是赚钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能这是我在judge，是极其主观而武断的评价，但我还是觉得在意识形态方面，当今的西方文化是不具有进步性的。往好了说，意识形态滴水不漏稳如泰山，改朝换代社会依旧能够平稳运行；往坏了讲，世界文明灯塔所能照亮的范围，万世囿于无故事王国。他们能够意识到错误，但总是试图打补丁、掩饰、顾左右而言他，而非真正鼓起勇气去剜去痼疾与脓疮。我来到这个国家，就是想学习更为先进的思想；但我所看到的，不免令人失望。最后的愤恨，便来自这花了大价钱却求知不得的慨叹。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;uyghur&quot;&gt;Uyghur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201901/Turkistan.jpg&quot; alt=&quot;反华势力&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安拉对于说谎者没有足够的惩罚。但看看下面这些吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作恶不悔改的人——置于火狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不信道的人——永居火狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背叛正教——他的善功在今世和后世完全无效。这等人，是火狱的居民，他们将永居其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在学校亲眼看到反华势力、东突厥斯坦分裂团体的拙劣表演，以及学校所谓“穆斯林生活与伊斯兰学习中心”的大力支持，真的让我对杜克所代表的西方教育感到反胃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相信，在场听演讲的许多民族学生、异见人士，对于安拉的著作的了解甚至不及我一个dahriya。安拉对于说谎者的惩罚是远不及背叛者的，因此或许今天出席的人们并不会收到他的责难。蒙昧者被迷雾蒙蔽了双眼，安拉并不会因此惩罚他们。但背叛者在安拉面前撒谎、歪曲事实、避重就轻，按照安拉的著作似乎也能逃过一劫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但那些叛逃到美国，在kāfir的土地上为己私利消费安拉的takfīr，送你们一句话。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;بَلَى مَن كَسَبَ سَيِّئَةً وَأَحَاطَتْ بِهِ خَطِيـئَتُهُ فَأُوْلَـئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我并不稀得谈境外反华势力、轮子或是美帝亡我之心。倘若自己的民族自信心强大，又怎么需要嘲笑荒诞不经的叨扰以飨欲壑呢？我只是想表达（再次表达）我对西方diversity supremacy的失望与厌恶。倘若杜克社群准则成立，那么我有充足的理由与证据控诉在场的任何组织者违反了准则，因为撒谎是这份准则决不能允许的行为。但在这点上，显然，学校是双标的猪猡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我尊重在场人的权利，因而我给他们打了码。但他们在肆意侵犯我的权利，而学校作为政务行为主体毫无作为。这令我心寒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在教育方面，我是迷途的羔羊。高中的阴差阳错后，我再无母校。人失了根便是浮萍。漫无目的的游荡中，一切声音随风而逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只希望那溪边的少年，能够瞥见那爿愤恨、屈辱而无能为力的泡沫，让真气与正气在心中留得久些、再久些。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lgbt-center&quot;&gt;LGBT Center&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201901/LGBTQ.jpg&quot; alt=&quot;pride&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在谈到对于“多样性”的态度时，美本的索老师的观点，我认为比我更客观而可取，特地备份于此。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;我觉得，不支持不反对才是正确态度
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;所有出生自带的东西都不能成为被攻击的点，因为当事人没法改变
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;但是也没必要非得把某些团体强调得不行
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;多数派的人总有看不惯少数派的人从而攻击他们的，所以少数派的人也总有因为怕被人攻击就先攻击多数派的。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;所有事物都很难达到最合适的中间状态
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;因为总是有人想不明白，想不明白的人就会极端，不管往哪个极端
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;多种声音挺好，总比一种声音好
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;文明都有自我修复的机制
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;而我就比较极端。我认为，对于这样的非主流群体，我们应该做到不关注、不抵制、不宣传。当然，更为保守的观点肯定也有，但这是我目前能够做到的最大的妥协了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便是我痛恨学校隔三差五发pride parade宣传邮件的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭什么为了保障少数群体的权益，就要牺牲掉多数群体的利益？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭什么为了维持学校所谓的“多样性”，就要设置不公平的录取标准来强行找平？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭什么明目张胆地歧视东亚拉美非洲文化，还能腆着脸宣扬自己的民主与平等？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭什么体味儿那么重还不搞好个人卫生？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不行了，再说下去该被开除了，毕竟我说的太不“多元”了。政治正确难得用对地方。算了，反正西方自有它的一套，自己跟自己玩儿去吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shame on myself. Shame on you Blue Devil!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如我反对去北邮一样，我会从此反对来杜克。我以北邮人和蓝魔的身份而骄傲，但我以北邮和杜克的校舍为耻。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;另外，有些没有接受过系统的思政教育、主观臆测键盘侠的歪果仁，就不要妄议国是了吧。说的就是你@cirosantilli&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编程随想虽说是黑，但黑得有理有据，想驳倒得费一番脑筋；这种sb真的懒得回复，batch report robot举报到你不能自理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再另，突然觉得当一个人有能耐的时候，用脚投票就已经有足够影响力了。但在那之前，喊得再大声也没卵子用。好在，我的脚不小😁&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;1月29日补遗&quot;&gt;1月29日补遗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说实话，只有真正亲眼见证敌对反华势力在你面前大言不惭地讲述谎言、恣意抹黑中国人民与政府时，才会真切地体会到拥有一个强大而稳定的体制是多么的重要。意识形态的斗争是永不停歇的，而树立民族自信心、加强意识形态教育的主要受众与生力军应当是我们青年人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天激动地写了很多，这里不再重复了。在昨天，我所在的外国学校竟然在图书馆举办了“东突厥斯坦”反华势力的演讲。当我眼睁睁地看着“蓝星月”旗帜就那样耀武扬威似的悬挂在本应象征着自由之思想、平等之权利的图书馆中时，心中的悲愤久久不能平息。对于一个时代而言，我作为一个个体实在是太渺小了。对于国家、民族、政治这样的宏大概念，个人同样微不足道。但这便是我们甘愿保持沉默，不再发声的理由吗？我不这么认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前在国内时有时会调侃“爱国不等于爱党”，自己也一直因为思想觉悟不够先进而没有申请入党。诚然，我们的国家、我们的政体以及实际执政党并非无可指摘，仍有许多可以改变与提高的方面。但不可否认的是，当前的体制促成了一个统一、团结、民族融合的现代社会。一些接受了更高教育的人在接触了西方文化与意识形态后大力吹捧他们所宣传的普世价值、平等与民主概念；殊不知，这些精致包装好的饴饵并非看上去那么美好与理想。当你真正开始试图接触融入参与甚至改变西方意识形态时，才会切实地体会到它并非如宣传得那样高端大气上档次，而是存在诸多不可弥合的本质上的不兼容性与缺陷的。不再展开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当挥舞着西方普世观念的“异见者”堂而皇之地在庙堂之内讲述谎言，试图蛊惑人心时，我真的觉得我们的民族、我们的国家的意识形态宣传与扩张实在太过欠缺。武断而论，许多西方人那一套墨守成规的价值观还停留在幼发拉底河发家时候的水准。没有接触过其他的观点，自然很难客观地行使公民权力，他们的所谓平等多元包容完全囿于自己局限的文化圈子之中。虽然我自己有足够的民族自信与意识形态自信去面对这些政治杂音，但我愈发希望中华儿女皆能逐渐建立起充足的、澎湃的民族自信，继而在世界舞台上改变西方文明主导的、落后的价值观与历史遗老。西方的价值观宣传是侵略性的、攻城略地的；而我们的意识形态工作则应该是自信的、以更高生产力取代低生产力的带有进步性的扩张。只有这样，才能如那句俗话所讲，“屹立于世界民族之林”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱歉说了很多，第一次亲眼看到“三股势力”出现在生活中自己的价值确实会有些收到冲击。但经历了这些，有理有据地按照自己所接受过的思政教育、客观地反击那些谎言时，是能够感受到自己的民族自信心得到提升的。仅供参考。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;义愤填膺&quot;&gt;义愤填膺&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;何为义愤？当被侵犯着与你无亲无故，施暴者与你并无瓜葛，而胸中的怒火就那么冉冉升起时，这便是义愤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为义愤？当你作为一个庞大公民团体中微不足道的一份子，却能感受到整个群体所拥有的通感、内心相连共斥外敌之时，这便是义愤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当敌人堂而皇之地以谎言污蔑你的团体时；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当为虎作伥者混淆是非，企图拉不明所以者下水、掩人耳目时；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当自恃客观公正者矫揉造作、有失公允地拉偏架时——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的内心便会燃起熊熊烈火，人民的公愤倾泻于我。我便会斗志昂扬、一往无前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那团火！请你经久不衰地燃烧！直至生命的尽头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那平地一声惊雷起，炸一声——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的祖国！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/shameful-acts/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/shameful-acts/</guid>
        
        <category>society</category>
        
        <category>diversity</category>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>discrimination</category>
        
        <category>diversity</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>BBS随想录 - 2 - 为什么我依旧看好北邮人</title>
        <description>&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;/school/bbs-love/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;/coding/bbs-history/&quot;&gt;0&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;论坛为什么会衰落？ - 知乎
https://www.zhihu.com/question/19664083&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;论坛向何处去？ - 知乎
https://www.zhihu.com/question/19567187&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是庸俗？
http://bbs.tianya.cn/post-free-1051452-1.shtml&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;简单说两句为何我始终看好北邮人论坛的发展和未来，以及一些对于论坛的隐忧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;未来&quot;&gt;未来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;自从国内九十年代中期互联网发芽，telnet bbs系统连结大江南北，互联网1.0时代各大国内论坛可谓你方唱罢我登场，颇有群雄逐鹿的壮志豪情。然而时至今日，叫得上名的论坛大多黯然失色，不再处于互联网舞台的中央。取而代之的是更为细分、更加私密的社交讨论方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;论坛是否过时了？答案既是亦非。大而杂的全民无门槛过时了，小而精的专业论坛没有；综合性生活时事过时了，话题分类的兴趣组没有。至于乌有之乡之流则是不适应时代潮流与形态风向而无法生存了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的互联网更讲究精准投放，更在乎如何投其所好。相对的，人们也被逐渐分门别类贴标签，在正反馈下愈发陷入自己的圈子而无法自拔。对于一个网站的和谐和稳定，这样的划分是非常有益的：不同的观点难以碰面，自然减少了擦枪走火的风险。同时，将用户牢牢控制在一个舒适区中，对于互联网企业盈利也是大有裨益的。毕竟一个稳定用户的订阅收益总会超过随机用户买断的收益。此处不谈，这方面还是门外汉，言多必失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，越是现在这种情况，一个话题区相对较为综合的论坛更显得难能可贵。高校论坛在这方面具有天然的优势。仅我所知的如北大、浙大等论坛都搞得有声有色，尽管人流量并不高，但讨论内容质量不俗。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;隐忧&quot;&gt;隐忧&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我认为，论坛这个模式许多问题的根源，都来自用户——如何服务用户、管理用户、保持用户的参与度、水准与流动性、鼓励用户创作高质量内容等等。二十一世纪头十年，无数论坛兴起，只有几个活到现在，难道是用户都消失了？并非如此，只是论坛没法再满足用户的需求，他们被分流到互联网的其他分支上了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;流动性。论坛在诞生之初，流动性并不强。往往是线下认识的人才会组起电话网络，以更为快捷的方式进行群组交流。但随着互联网的兴起，论坛的流动性逐渐变大。只要有一台电脑和一根电话线，你便能走遍世间每一个角落。这便使许多的论坛用户构成碎片化，用户粘度不大的网站会逐渐走向“鬼城”模式——注册用户很多，但活跃讨论很少。一旦走入这样的循环，便很难再次兴起。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;用户水准。大众化的论坛倘若没有准入门槛，很快便会被庸俗、无聊与灌水充满。人类充满表达欲，但并不在乎自己生产的内容是否具有价值。很多论坛的很多分区都会被你一言我一语的无用信息充斥，逐渐失掉真正有价值的话题和用户。后来，一些论坛发现了这个特点，开发出了投票排序等系统，试图通过人为或者算法的方式为话题加上权重，使有效讨论占据前排。这个方法收获了不少的成功和效仿，但依旧不是最好的方案。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;内容密度。论坛最为令人失落的事情，便是自己辛辛苦苦绞尽脑汁写了一大段自以为很有见解的话，发出去得到的回复寥寥；而一两句模棱两可的抖机灵的话却得到无数人的认同。后来人们发现了内容长短不同确实存在表达上的差异，因而诞生了诸如推特、微博这样的严格限制发言字数上限的话题服务。一定程度上讲，这些服务带走了绝大部分频繁需要表达而惰于思考、抑或是需要通过简短有力的文字捕捉眼球的表达需求的流量。一些企业借此赚的盆满钵满，说明了这个模式很高的可行性。乃至后来发展出的类似于Instagram和抖音这样的短媒体分享网站，无不是看中了碎片化信息的市场。用一条又一条简短而新鲜的资讯刺激大脑，很容易获得较高的用户粘度。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;话题开放性。有些话题的讨论存在准入门槛，门外汉只能看着干着急却插不上嘴，这种情况下便会出现“老鸟”与“菜鸟”之间的矛盾。一些论坛看准了这一点做出了话题划分，从而诞生了许多“小众”而专业的、话题相对集中的讨论组式论坛。百度贴吧与reddit便是其中不可忽视的实例。相对于传统的大杂烩式论坛，话题讨论组能够更好地聚集拥有相似背景的用户，从而可以使用户交流成本降低，也避免了许多无谓的磨合与损耗。当今大部分活跃的论坛，都是以这种模式存在的。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;审查。流行于强政府国家，逐渐推广至世界各个主要互联网接入国。审查是自由言论的天敌，却又是国家安全与信息安全必不可少的一环。二者的矛盾绝难通过人工审核的方式来弥合。如何在保护用户权利的前提下保障信息安全，在技术层面上依旧值得探索。这也是限制泛话题论坛继续发展演进的一大阻拦。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;当然，论坛还有诸多已经过时的模式或者落后的缺陷，在此不再展开。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;北邮人的优势&quot;&gt;北邮人的优势&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;北邮人论坛作为“大棚中的花朵”，天生具有一些社会论坛无可比拟的优势。而这些优势也是我依旧看好高校论坛作为论坛的一种形式，能够在未来长期存在在市面上的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高校论坛，顾名思义，用户组成绝大部分为在校生，少部分为毕业校友，社会人员接近于零。在校生中，又以高年级本科生和低年级研究生为主。这样的用户组成是其他任何社会论坛难以仿照的。这种组成带来了许多的好处，如用户存在一些共情、教育背景相似能够形成自有文化与共同的潜台词——“黑话”、“梗”、不言自明的共识等等。正如TCP协议中的逐层封包解包模式一样，如果说公开论坛相当于七层协议，则高校论坛可能只相当于两到三层。无需掰开揉碎地解读，便能互相理解，这能够极大地提升交流讨论的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高校论坛的流动性不低。每年入学数千新生、毕业数千毕业生，整体用户规模始终维持在一个固定的区间。尽管毕业生会越来越多，不活跃账号也会增多，但新生注入的新鲜血液总能够使论坛新陈代谢，每隔一段时间便诞生出新的、切合当前年轻人思路与需求的话题。况且，经过了选拔考试，论坛用户的水平能够有一定保障。这是社会论坛很难获得的优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高校论坛收到的外部干预较少，讨论话题也更为开放。相比于社会上人们最关心的教育、医疗、家庭、民生等话题，校内论坛的内容更加多元化，也充满了想象力与活力。“畅所欲言”的开放程度更高，学生之间也没有太多需要遮遮掩掩的避讳与顾忌。因而，讨论的质量与广泛程度也更好。当然，一些深度话题可能没有专业论坛或社会人员组成的论坛那么专业和独到，但作为成人社会的一面镜子，观察学生对这些话题的敏感性与想法也是很有意思的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于北邮人特有的优势，我认为是一个活跃而包容的技术氛围。每当出现初中级技术问题，用户便会蜂拥而上提供帮助、各抒己见。类似的场面我在v2ex上也见过，但没有北邮人那么和谐……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，北邮人是一手好牌，但北邮的管理者似乎并没有仔细考虑过它的价值。如今论坛在慢慢的转型，也在慢慢地萎缩。我时常在想，如果有肯花心思运营的学生或老师来打理打磨论坛，这块璞玉最终会变得光彩夺目。但似乎学校觉得安于现状也不错，毕竟无过就是功，管理者也不想因为多事而惹上麻烦。只能希望论坛改版后能够得到重视，在大家的共同努力下重新焕发生机！&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;——与2019年年初，论坛全面改版前夕。&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/bbs-future-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/bbs-future-1/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>bbs</category>
        
        <category>byr</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2018 Review - Uncertainty unfolded</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/replaceability-2016review/&quot;&gt;2016 Review&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/uncertainty-2017review/&quot;&gt;2017 Review&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Que será, será, 
Whatever will be, will be 
The future's not ours to see 
Que será, será…
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;又到了每年写年终总结的时候了。习惯贵在坚持。自2010年开始在百度空间第一次写年终总结的博文，至今已有八年。希望这个习惯能够一直保留下去，也希望我的年度回顾会变得越来越精彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写之前确实没有什么思路。2018年12月最后一周，我的头脑是在浑浑噩噩中度过的。前有连续三天下图集，后有三天干杂事。等到年末最后一天写周记的时候一下子刹不住车，把年终总结的力气全用在写周记上面了。有兴趣可以看看之前的那篇博客，写得都是撒子鬼玩意呦。😨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正巧，室友发了他的总结，索性引用参考一番。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;史一川的年终总结&quot;&gt;史一川的年终总结↓&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2018年大概是我过过得最不可思议的一年，很开心地认识了许多优秀有趣的新朋友，学到了超多的新知识，经历了人生中的第一份实习，得到了人生中第一份工作，也拥有了属于自己的第一辆车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而更重要的是，我好像慢慢理解了一点怎样去做一个“真实的自己”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么多年来我一直是一个焦虑且没有安全感的人，习惯于计划一切，习惯于与他人比较，习惯于自我怀疑，习惯于反复确认自己是否在正确的道路上前进，习惯于活在自己限制自己的拘束里。经历了这一年，现在的我好像稍微理解了一点什么是活在当下，变得比以前更能不在乎他人的看法，更能坦诚接受自己的内心，更能勇敢开朗地面对未知的一切，变得比以前更“真实”一点点了。我在2019一定能成为一个更有趣，更真实的人 : )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thanks everyone, happy new year🎉&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;旅途&quot;&gt;旅途&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;内容太多只好分开成几篇来写，免得写着写着缺乏灵感和决心继续写下去……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/uncertainty-unfolded-2018review-traveling/&quot;&gt;传送门&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;家庭&quot;&gt;家庭&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;或许一个人理解何为“家庭”的过程，标志着他的成长。随着年纪慢慢变大，平日被推送的消息中，有关家庭、责任、下一代、教育医疗住房等话题的探讨逐渐增多。近来看了很多关于新时代独生子女观念冲突的讨论，其中不乏“女人都是大猪蹄子”、“要不是为了繁衍，男孩更喜欢和男孩玩”等等极端煽动性言论。且不论这些言论的发明者究竟是何居心，单看这些言论的流行程度，以及被广大青年人接纳的程度便可见一斑：现代年轻人家庭观的冲突是不可忽视的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间回退到40年前，改革开放在华夏大地如火如荼地展开。在此之前，共和国称得上百废待兴，无论是从无到有的各大工业商业环节的突破，还是十年浩劫所带来的民族精神的毁弃，都让国民更加珍惜现实、更加务实而扎实地经营好自己的人生。国穷民穷，但人心却是充实的。他们便是我们的父辈，为国奉献打下坚实地基的一代人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;改革开放后，市场经济与独生子女双管齐下的年代。物质极大地丰富，父辈的心血完全倾注在了下一代的独苗身上。相应地，这些年代诞生了一大批自我意识觉醒、个人特点鲜明的年轻人——80后、90后、甚至95后。他们初窥西方文明，通过互联网接触到了前所未有的海量的知识，见识了更加广博的世界，获得了前人难以想象的宽阔视野。年轻人的家庭观也在这个过程中慢慢地发生着转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大话空话不多说，胡诌几个个例来看几种对于恋爱和家庭不同的观念。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;娜塔莉，我曾经的一位老师，七十年代生人，在巴黎度过了年富力强的三十岁。如今，她是一个独身主义者，将自己的知识与对世界的见解倾囊相授，为更多的希望了解世界的孩子打开一扇窗。她曾多次提到回到家里姑姑婶婶享天伦之乐、侄儿外甥膝下穿行的场景，但她的家人却也非常尊重她自己的选择。至少从她的课堂上和生活的细枝末节可以看出，她的生活很健康也很充实。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;一个骑友姐姐，毕业近8年，一有空仍旧跑到祖国四处的大好河山骑车旅行。从她的游记里能看到对于生活无限的热爱，对于自由的向往，以及不达目标不放弃的决心。对于家庭她持开放态度、“佛系”而随缘。或许她的缘分，就在不远的前方等待。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;一个同级的人大附中女生，遇到爱他的男孩便许下约定。如今已是快乐的新娘子，在远方过着不在失落而忧愁的生活。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;另一个女生，本科经历了几次不太顺利的恋爱，曾一度求助于交友论坛的征友。而现在脚踏实地，与一位本地的男孩子牵手相恋，谈着不那么耀眼却十分甜蜜的恋爱；情谊渐浓，或许终将情定终生。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;……干脆只写女生好了，省得被别人瞎猜测。如有雷同纯属巧合哈。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;丁晨，一个充满激情而敢爱敢恨的女孩儿。和男孩子谈了一场轰轰烈烈的恋爱，却在短暂的异地异国的阻隔下仓促分手。如今只身赴香港读博。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;室友的女友，同样是异地恋，不同的是她和男友相识已久。男友能够做到每个月都驱车或坐飞机来到她的学校与它相会。不止一段单独相处的旅行后感情历久弥新。我还是很看好他们最终能够走进婚姻的殿堂的。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;说了很多恋爱的，不如再列举几段婚姻吧。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;一个姐姐，第一段婚姻因为两人性格不合，仓促分手。男孩分手后依旧朝思暮想，而女生则茫然无措最后听从了家人的安排。好在两家人搭配默契，新人也算门当户对感情稳定。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;邹宗仁，哎好羡慕啊。很看好他们在一起，就怕到时候他们的娃都有了我们还八字没一撇儿，那可就扎心了……后续再细说。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;北大哥，出国留学后火速处对象生娃结婚，研究生二年级搞定了人生大事三分之二，还顺带生出个小美国公民。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;一个博士在读学长，来了美国后决定和对象领证。目前学术前途光明，人际关系得当，未来可期。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最后再随便列举几个单身狗。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;某身材高大外表俊俏男子，大学本科篮球场明星。然而一心只爱篮球，多次和女生摩擦均没有擦出火花，大学毕业前仍旧单身……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;某书，谈了五六个对象，上至博士学姐、下到小两届的高中学妹，各个类型试了一溜够，最终还是攒足备胎吃着碗里瞧着锅里卯足了劲准备攻略冷艳学姐……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我……不提也罢。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;说了一大通废话，列举了很多毫不相干的个例，到底想说明什么呢？对于我们这一代人，或说80后个人意识觉醒的一代人，每个人的特点都是十分鲜明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主流的家庭观念似乎沿袭了父辈的门当户对、性格相合等等思路，很多恋爱都发生在学校、背景相似家庭相当，互相更为了解的情侣之间。乃至国外，也是祖籍相近、学力相当的恋爱发生概率更高些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二类观念可以归纳为想我所想——以爱为本、背景的差异退居其次。这样的恋爱总是非常精彩，充满激情与甜蜜。但成功率并不算高。独身主义其实也应该归纳为这一类，因为有对自己家庭观的明确认识后，做出的选择一定不会后悔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三类观念即为随缘型，或者没主意瞎撞型。这一类反倒是成功率最低的类别。当事人并没有考虑清楚自己想要何种家庭，盲目通过尝试来换取经验。虽然恋爱的经验在一番实战演练后能够极大地提升，但方法论上，倘若没有进一步深入的分析和思考，确实难以更进一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四类，赵括-吃T型，又称纸上谈兵型。看别人恋爱结婚就像看剧，到了自己便嫌麻烦不去，还不是扯犊子……也罢，后面我就把今年的纸上谈兵谈个够，看看究竟画虎不成反类啥。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;姑姑的孙子&quot;&gt;姑姑的孙子&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;堂姐结婚了，2017年喜得贵子。小孩子长得更像爸爸，我倒是希望长大后能像他的军人爷爷——孩儿爸可是被做工程摧残的够呛……唉，工程师伤不起啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从有了这个小宝贝儿，姑姑一家子的生活重心完全转移到了他的身上，真可谓捧在手里怕碎了，含在嘴里怕化了。光是婴儿衣服婴儿玩具，就买了不计其数。每个月好几千块的投入就为这个小娃子，甚至孩儿父母都快撒手掌柜了——祖辈四人把育儿经全包圆儿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在孩儿从出生到周岁的这一年里，他带来的欢笑是远多于矛盾的。然而，“幸福都是相似的，不幸各有各的不幸”，不妨粗略地谈一谈生养后家庭出现的异议与不顺。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;首先便是育儿的责任。新人自然没有父母了解如何带娃，但网络的力量却又让他们懂得很多。于是，传统经验与网友分享产生了矛盾；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;有人出钱，有人出力，男女搭配干活不累自然是耳熟能详的道理。但谁又没有个硍节儿呢？平日欢声笑语的逗小孩儿时光便会变得艰辛而繁复。钱当然能解决很多问题，但一家人拿了钱办事儿又觉得有点怪怪的；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;三座大山重压下，壮年父母究竟该在育儿阶段充当什么样的角色？正是要出业绩的年纪，新人生育完还得马上回到工作岗位，育儿的重担父母便忙不迭地担了起来。新人本该感谢父母，但久而久之便成了理所应当。就算嘴上还会说，身体力行方面却有点力不从心——这娃怎么带，六张嘴谁说了算？尤其是父母四人都还是高级知识分子或是同龄人里的领导时，谁听谁的？或者大家都听网友的？还是大家一切向钱看？反正目前的情况仍旧是大家维持着微妙的平衡。或许这就是家庭吧！&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;奶奶&quot;&gt;奶奶&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/family.jpg&quot; alt=&quot;奶奶&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奶奶今年一下子就老了。84岁，人生的终极之坎儿。每次身处宗教圣地时，我都会感谢心中的神灵能保佑我的奶奶健康长寿。但人终究抵不过时间的流逝。奶奶，还是变老了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然间，奶奶变得敏感起来。爷爷走了三年多了，奶奶依旧大多时间一个人独居。虽然父亲和姑姑每周隔三差五就去看她，但我依旧难以想象他们离开后她的生活——一个人，于暮年的深夜独处，究竟会想些什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个年轻人的共情同感，在我的想象中，死亡肯定是第一件被考虑过的事情。经历了一场大梦，爱人已逝，孤舟寄余生。在爷爷刚走的一年里，时至今日，奶奶提到他时依旧动容。这或许是人在世上最后的牵挂之一——逝去的伴侣，自己的来世今生，如何面对最终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这个念头翻来覆去想，自然也会慢慢褪去光泽。就算是一瓶毒药，挥发一年也所剩无几。这根纤绳剪短，人便像脱了一层皮。还会想什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓人的三重死亡，第一层是肉体，第二层是所有认识自己的人，第三层便是自己所有的思想与灵魂。肉体所剩时日不多，左思右想自然已豁然开朗。第二层便是旧友故交。奶奶是个爱唠嗑聊闲天儿的人，每次打电话不留个三刻钟保底不保险。在我一再要求下，父辈还是给奶奶装备了最先进的通信设备手机和微信。有了这个工具，至少奶奶不用翘首以盼逐渐变少的来电，能够更多地接触到年轻社会中的活力与清风了。或许，这能让她心态放松些吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而不可避免的终极问题，也是许多人、甚至许多伟人与哲人一生都难以回答的问题，便是这第三重死亡的涵义。投机取巧地讲，能够回答这个问题的人，答案都流传到了今日——没能留下的答案，它们的主人必然都已灰飞烟灭遁入轮回。我想，这个问题倘若深究，真的会折磨人的内心，让人的灵魂迅速褪色！“我能留给后辈什么？”现金、房舍、金银珠宝、大金链子大元宝？那都是地主土财沈万三之流的封建遗老。地位、权利、人际圈、我和村长沾亲带故？不错，进化到了帝制贵族社会了。权、钱、知识？捐一栋教学楼，保我哈佛家族统治学术不朽。这样的资本主义“三权分立”更接近现代的真实现状了，但这就是最佳答案了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说真的，我考虑过这个问题，但难以给出任何超出前人总结的答案。越是思考，越是头痛，人类的渺小在时空的浩瀚前不值一提。权钱智三者登峰造极不过统治整个地球上所有的人类。但想把这段统治告诉短短千年后的后裔都是一件几乎不可能完成的天方夜谭，那么……还是有意义的，至少活在了当下。按照这种思路，自然是科学万岁主义了，但稍微一分析就知道肯定是行不通的。倒是这个问题对眼前的现实社会没有什么指导价值，索性还是把夜深人静无用的时光浪费在上面较为稳妥。扯远了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奶奶老了，她不顾一切地、想方设法地把自己对于人生的见解留给后辈。最初我耳朵起茧，有点不耐烦；但后来我更能体会她的渴求，索性尝试去粗取精，看看能不能学到些什么。我的另一个努力便是极力维护奶奶发言的权利——年轻人尚能接触网络，自然知识面更为宽广，也很容易忽视老人的声音、无意中侵害了老人的话语权。让奶奶发言，倾听她的教诲，哪怕是千篇一律，也是孝心的莫大功德。这是我去年逐渐总结出来的一点体会。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;爸爸&quot;&gt;爸爸&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;年末的一些谈话与心理辅导让我在慢慢厘清和父亲的关系上取得了一点进展。父亲也是人，父亲也老了。我并不担忧他的晚年精神世界，但我确实关注他能不能跟得上时代的节奏。人生至少还有几十年，倘若被社会的高速列车抛下，可真是不大妙了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平民社会向钱看齐，一大要务自然是力保父母晚年富足。没办法，个人实难以撬动社会，不如追随潮流，百舸争流。理解家庭，建立家庭观的一大特质就是务实、从仰望星空到脚踏实地。高等教育给了我们仰望星空的机会，而社会学堂则会手把手地教授我们如何在认清生活的本质后依然热爱生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其定“给父亲买台相机”、“带父亲出国旅行”这样实际的目标，我倒希望“让父亲在同龄人里依旧自信而充满活力”。这个目标说难倒不难，凭借他的性格给点阳光就能灿烂😆~不过想要实现，一大前提因素就是金钱。通俗地讲，钱能装点佛堂的门面，也能让人说教的底气更足。老一辈人总还是喜欢说教，那么不如用财富夯实他们的底气咯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他的部分，留着以后再慢慢道来吧……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;亲姐家的小姑娘&quot;&gt;亲姐家的小姑娘&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我的亲姐，我始终非常在乎和她的关系，尽管我平日并不知道该如何表达。我感觉父亲的表达方式有些生涩，但我确实也没有更好的方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到她的生活很幸福，小朋友也聪明富有好奇心，自己至少吃了颗定心丸。希望在我毕业后能够从知识的层面对小姑娘产生一点积极正面的影响吧。至少，我的英语口语还堪一用~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年代的孩子，真的不可同日而语！简单一想：他们中的大多数人，将看到下个世纪初生的朝阳，就令人艳羡不已！他们接触的知识，一定也比我们这一代人更多。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;求婚&quot;&gt;求婚&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/proposal.jpg&quot; alt=&quot;求婚&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在多伦多不撸這看麻辣拌的时候，身后的看台上一对情侣突然求婚。在场的观众都配合地鼓起掌来。看到那一幕，瞬时脑中闪过一句台词——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/happiness.jpg&quot; alt=&quot;幸福&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，看到爱情终于修成正果，收获的喜悦与果实的甜蜜让人从心底发出一种满足感。嘴角不禁微微上扬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许爱情就是这么简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20190106 - 22.45 still got a plethora of hours left before next semester.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;20190108 - 12.20 time’s up…&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;人物&quot;&gt;人物&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;这段时间来，博客上的人物速写也写了不少。年底整理待写列表上看到了他俩的名字赫然在列，不妨写几句补遗。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;姚睿&quot;&gt;姚睿&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;姚睿是个真实的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/yaorui.jpg&quot; alt=&quot;姚睿&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次相见，已是他俄语文学学士行将毕业的日子。在高中的时候，我们总爱调侃姚睿“大文豪”，没想到真的一语成谶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中时，姚睿数学很好，从小也上了不计其数的数学课外班。理综自然也不必说，英语同样不拖后腿。单单语文，尤其是作文和阅读，妨碍他在清北的路上更进一步。平日，凭借他过人的、数学理综最后一题八九不离十的能力，足以考过需要的分数线；但那年意外便意外在北京数学异常地简单，木桶效应把许多水平中上但有所特长的学生挡在了清北门外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在“大学之旅”拍摄的尾声，我终于幸运地找到了合适的时间坐下来和姚睿聊聊四年俄语和一年复读的生活。其实，大多数时候是邹宗仁在聊，我在听和记录。聊了不少私下里的话题，也让我对他有了更深的了解。归结起来就是文首的一句话——他是个真实不做作的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我第一次见到姚睿，应该是小学四年级在首师附的小学课外班上看到的。当时课外班还叫师达还是什么，搞的我直到现在还分不清师达资源、师达课外班和师达学校都是怎么一回事。从小姚睿就是个鹤立鸡群的瘦高个，短发眯缝眼，时常穿个背后有个交叉的背带裤。小学时候自己比较腼腆，不好意思去结识课外班的别的小学的小朋友。当时姚睿的数学也是一如既往的牛，往往我们还没做完题他已经写出了四种解法。甚至，他还和后来见过的一些北京海淀附近的学生在课外班课间，把两张课桌宽边相接连起来、铅笔袋放在中间，拿手当拍打乒乓球😂。这或许是我在师达课外班印象最深的几个镜头之一了！记得那时他的脸上总有些狂恣之情溢于言表，也让我觉得“嗬，这位是个狠人！”种种原因吧，直到初中同班，我才真正算认识了这个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中高中六年同学，对他的评价总结成一句话就是“姚睿傻叉”。哈哈，别埋汰我，这确实是日积月累下来姚睿给许多男同学的印象。甚至2012年底的新年班会上，我们还特别编排了四幕戏，其中之一便是黑姚睿。跟他相处的时间长了，很多时候说话的风格、语速、语调甚至内容都会受到他的沾染。慢悠悠、咬字清脆地骂一句“傻叉”、“艾斯”；故意囫囵不清地拿腔拿调地说话；带有挑衅意味地垃圾话等等……也一块打球，当时姚睿猛蹿的身高让他一下子从外线变成了内线球员，而他又特别喜欢肢体和话语双重侵略性进攻和防守。场上不少人都和他争执过，搞得大家还以为他特别输不起似的。但从这次交流中来看似乎并不是这样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和姚睿的合作应该从初中就有些萌芽：当时经常和姚睿于博辛文陈星宇几个人一起搞些小事情。当时就有点感觉，虽然这人挺崴咕，但办事儿认真靠谱，不会说嬉皮笑脸糊弄事。姚睿家也是少数几个中学期间去过多次的同学家之一。他的母亲一看就特别厉害拎得清，对于教育丝毫不含糊。也有所耳闻他家和海门中学有几丝几缕联系，更加增添了几分对这个人的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中的时候，一起做了一段时间的研究性学习，还拿了个小奖。借他的光去一个很神奇的地方做了一天“志愿者”，搞得后来我们总揶揄他是“特权阶级”——也是，他的生活方式、生活中出现的许多场景，在他的家庭背景看来稀松平常，但对于我这种没历经过大场面的平头百姓来讲实属稀奇罕见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013年高考以后，我们的人生分成了不同的轨迹。我选择乖乖就范，他选择再读一年。当时我们的前途都是未卜的：我知道就算再读一年，我靠自主招生进清华的概率也不会上升，还少了10分加分的优势；在当时的大趋势下，逐年削弱本已（客观评价，并非对我而言）超简单的北京数学和理综，对姚睿来说实乃利空。后面的故事支离破碎——他压线提前批小语种俄语进了北大、修了经双、即将走向跟财富打交道的研究生生涯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到这次我才补全了一些破缺的记忆。我知道了他被学语言的女生疯狂追求过🤣；知道了作为一个俄语学生本科四年究竟有什么不同；知道了俄语毕业生去莫斯科倒腾手机能轻松年入数十万；知道了复读的一年都发生了什么……那一年里对他而言可谓浴火重生，从最初差点从了浙大降分到最终涉险上岸。这些谈话足以讲出精彩纷呈荡气回肠的故事来，而他毫不遮掩娓娓道来。我始终敬他这份坦率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还讲了很多陈年旧事、趣事与轶事。本来三四个小时的时间愣是聊到了小半夜。从北大的双创基地走出来，初夏的风裹挟着暖意和晚芳的幽香。姚睿的坦诚与直率让我重新了解了一位旧友。真心希望他能在新的一年重新施展数学的潜力！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;邹宗仁&quot;&gt;邹宗仁&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;走遍大学寻访的这阵子，对邹邹也有了更深的了解。“邹邹”这个称谓，本来是用于反击他对我的酸溜溜的昵称，但久而久之便成了习惯，输入法敲上zz便得呼语。并且，熟络以后也不太在乎称谓啥的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小学期间并不记得邹宗仁这个人。初中刚来时候发现班里有个黑娃，一来二去才知道邹宗仁这个奇人。初中时邹邹便是典型的“痞帅”型选手——调皮捣蛋爱犯错，学习成绩从不落。能折腾、精力旺盛、有主意、大大咧咧、爱出风头的一个人。高中变得不一样了，一下子跃居年级前十常客，数学物理很突出，从来都能跟班里数学好的同学对上话茬儿；学生政治风风火火，积极参与学代会、学生会、各种参政议政的机会。很早就明白很多事儿，在大家还茫然无措时就有比较明确的目标。当时我就想，这人以后肯定是大腿，先抱住再说。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;哈佛宿舍和图书馆&quot;&gt;哈佛宿舍和图书馆&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;拜他所赐，或许是我这辈子唯一一次体验成为哈佛学生的感受。哈佛并不大，较为集中地坐落在查尔斯河北岸的波士顿老城区里。校舍颇有些大学究气质——不高不矮的风尘仆仆的红砖房；宏伟浩瀚似要把人吸入其中的气派主图书馆、乌漆、青铜与红砖交织的学生宿舍；以及内含玄机舒适而克制的教室与讨论室。作为哈佛学生，除了每天都会见到和北大类似的、每天校园充斥游客的场景外，似乎与其他美国大学学生没有什么不同。学校的各个分支自成一体，每天只需管好自己的一亩三分地即可，学校的领导更替也不会带来什么不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/harvardstudio.jpg&quot; alt=&quot;studio&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/harvarddorm.jpg&quot; alt=&quot;dorm&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛得天独厚的地理位置使学生能够广泛接触到更多的机会。无论是和隔壁MIT合作，还是波士顿周边甚至纽约，还是哈佛学术触角渗透进社会的每一个环节，都为学生提供了许多便利。之前邹邹跟着医学院的导师做一些事情，也接触了哈佛主流学科的学术圈。正如之前看到的一个总结所说，每一个进入哈佛的学生都是独特的，无论本科还是研究生院，无论中外。其中，尤以研究生院“硬核”学科的国际学生为例，每个人都在自己的小领域内有一定建树。无论是本科成绩顶尖社会经历丰富，还是学术成果优秀知识面宽且深，都让他们能够跨过哈佛入学的门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最特别的体验有三个，第一个便是哈佛的大图书馆。小时候听过无数次的“哈佛图书馆凌晨灯火通明”的谣言，来到哈佛图书馆一看竟然此言不虚！当时是放假，天气也阴沉沉的，图书馆里上座率却并不低。偌大的、比波士顿公共图书馆有过之而无不及的穹顶下寂静无声，只有书页翻飞的哗啦哗啦萦绕在大厅里。搞得我都不好意思用相机快门打扰他们，只好拍点外景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二是在哈佛自习到12点。本来我是出来玩的，没想着做作业；但一到哈佛着实被这种学习的氛围感染，不由得掏出电脑开始学习。找了一个SEAS的楼随便推开一间学习室就开始学习，一口气学了4个小时。坐在教室里，墙上挂着一些对于哈佛理工学科有贡献的大佬的照片。在他们的注视下似乎学习更有动力了呢……！学罢，步行回到宿舍，已是午夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后便是哈佛宿舍奇♂妙夜。哈佛研究生宿舍是混宿的，每人一个studio，来自全时间各国带有地域风情的名字贴在每一间公寓门上。每个房间的名牌旁还有个小动物，据说是入住时学生挑选的、能够代表特点的动物。除了是单人间外，无论公共浴室和卫生间、公共厨房休息室等等配置，都很类似国内高校的集体宿舍。入夜，和邹邹“共享了”twin size的宿舍床，躺在哈佛宿舍里久久不能入眠&lt;del&gt;冻的&lt;/del&gt;。我在想，有多少杰出的人才就是在这方寸之间诞生了伟大足以撬动世界的灵感，并付出无数的努力和汗水使人类文明不断前进。带着这样中二而热血澎湃的念头，我度过了在哈佛难忘的一天。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;邹宗仁结婚了&quot;&gt;邹宗仁结婚了&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当有第一个熟悉的同龄人结婚的时候，你就会变得非常紧张和焦虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年初，邹宗仁一改往日遮遮掩掩扭扭捏捏，大方地秀起恩爱来。彼日谈及此事，他说考虑在年底领证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年底，毕业回国，这一切来得真切，却让我有一点超现实的疏离感——我的两个中学同学喜结连理，在24岁的年纪办妥了终身大事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，当你真的看到熟人开始走向成人社会时，才会蓦地发现自己已经老大不小。才会慢慢开始思索，未来自己的家庭会是何种模样？你会想到中国青年身上的三座大山，会如段子中所说的一样想好上哪个幼儿园，会想到中年危机与更年期，会猜测自己的中年究竟情归何处。之前听不太熟的朋友结婚还没有这么深的感受，但真当你最熟悉、了解颇多的朋友结婚了，难免会开始为自己感到捉急——我23岁，还没谈过恋爱！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于邹邹，送上最真挚的祝福与期许。他目标明确，步伐稳健，在我看来他们的生活会变得很好。但对我而言，前路又在何方？&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;结婚与人力&quot;&gt;结婚与人力&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;家庭，意味着责任、稳定、爱情与亲情、融合与合作、承上启下。一个新的家庭被组建，世界便会有一份新的希望诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的未来在很长的一段时间内，还是要靠人力去延续文明的生产力的。有了人，才会有科学的进步，才会传递突破视界的好奇心与斗志。一个家庭的组建，便是整个文明中最细枝末节也是最不可或缺的一环。尤其是这样卓有建树视野开阔的父母，定能培养出更值得期待的下一代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来还想谈更多关于这件事的感想，但当时笔头懒没有记下来，等以后慢慢思考后再做记录吧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;宗教&quot;&gt;宗教&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;这一年有几个特别的、关于宗教的瞬间，简单记录于此。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;银盏是给喇嘛用的&quot;&gt;银盏是给喇嘛用的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/talin.jpg&quot; alt=&quot;塔林&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在稻城县龙古村，拜访了一个刚上初中的小男孩的家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小兄弟该上初一了，浑身上下充满了小伙子的活力。吊在家门口的门过梁的椽子上摽悠。我们问他，今年几岁啦，学习成绩好吗，他毫不含糊地作答。希望进到他家里面看看，他也欣然应允。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的母亲是传统的藏人，能听懂些但不会讲普通话。我们夸他，他便兴致勃勃地转述给妈妈。虽然是旅游常光顾的村庄，经济比周边好了不少，但家里的条件依然非常朴素。除了刚刚盖起的两层小楼、用于创收的佛堂外，家里日常生活起居的屋子依旧是一个简易的、水泥和复合板砌成的客厅与厨房的混合体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;锅里面，还有半块中午剩下的青稞饼。当时在老乡一麻袋青稞里面撵了一撮尝了尝，生的青稞很硬而有淡淡的清香。问小兄弟要，他满不在乎地掰给我们一大块。嚼着青稞饼，环顾四周，除了几样常用电器和煤炉标志着现代社会的痕迹外，其它装饰与旧时藏地别无二致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/cups.jpg&quot; alt=&quot;银盏&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吸引我注意力的是厨具架上一排明显与其他器皿不同的杯盏。其他的铝锅铜盆不锈钢罐搪瓷碗大抵与乡镇常见的类似，但那一排杯盏整齐而锃光瓦亮地码放在柜子的一角，显然不是日常使用的器具。我问他，这些……是做什么用的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那些银盏是给喇嘛用的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说这话时，一改刚才的大大咧咧，他变得很认真而恭敬。听到这话，我们便细细端详起来。这些茶杯或酒杯由木质的容器与银质的杯座组成，配以一个圆形的银质小碟。心里突然觉得宁静而满足。在这样一个逐渐被世俗沾染的小村庄，无数的游客来来往往，但千百年来的秩序和习俗依旧不偏不倚地矗立在一旁，维系着一种庄严而稳定的社会体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便是宗教力量的一种体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/ta.jpg&quot; alt=&quot;朝拜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;教堂齐颂赞美诗&quot;&gt;教堂齐颂赞美诗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;杜克教堂宏伟而瑰丽。不论教堂顶端每日定时奏响校歌的稀有的钟琴，以及教堂内数个规模盛大的管风琴，还是彩色玻璃上不同于寻常的复杂图案与故事，都见证着宗教与这所百年名校不解的渊源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19日教堂举办公众赞美诗的节日活动。听罢钟琴奏鸣平日难得一见的圣诞曲目，我便步入教堂，坐在最靠近唱诗班坐席的地方，聆听合唱团的表演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，伴随着领唱的指挥，教堂里所有人都参与到唱赞美诗中来。翻开一本囊括了几百首赞美诗的歌词本，发现其中不乏全世界人都耳熟能详却不知名称的节日旋律。管风琴起，全场合唱的声音瞬时充满了整个穹顶。我正坐在教堂十字架型建筑交叉点的正下方，从各处汇聚反射到我耳边的声音真的是难以形容的震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/Bethlehem.jpg&quot; alt=&quot;Bethlehem&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身边多是白发苍苍的老大爷和老大娘。但他们认真的神情，满怀感情、感激而坚定的声音非常具有感染力。我也放下戒备，与他们一起高声齐唱这些具有几百年历史的赞美诗。寒冷圣洁的夜晚，耶稣降临。千百年后，他的信徒奔赴伯利恒朝觐故土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唱毕，领唱邀请在场的听众上前欣赏节日教堂的装扮，亲自体验操纵弹奏管风琴。当人们拾级而上走向十字架和耶稣像时，那场景像极了穿越战争苦难，信徒手牵手奔赴耶路撒冷的场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/succession.jpg&quot; alt=&quot;传承&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在教堂拍了不少精彩的场景，但感觉放在这里不太妥当。只放一张最令我动容的场景。父亲牵着一儿一女的小手，仰头凝视耶稣像，而耶稣也低头看向他们。那一瞬，我似乎看到了信仰在一代与一代之间传承。这种神圣而坚固的纽带，牢牢固定住西方社会的血脉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这亦是宗教力量的提现。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;雪山神殿&quot;&gt;雪山神殿&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/chonggu.jpg&quot; alt=&quot;冲古寺&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冲古寺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到这座寺院，久在樊笼里的人们或许能够回忆起举头三尺有神明的劝诫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宗教或许可以促使人们做出超越时代劳动力限制的宏伟工程。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;科学与文化的宗教性&quot;&gt;科学与文化的宗教性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本想在这里谈一些有关科学与艺术、技术、哲学和宗教关联性的小看法，但忖度一番发现篇幅不够且知之甚少，不如留给以后再谈咯~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键词：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;CompSci ∈ Liberal Arts -&amp;gt; Tech/Science&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;对科学了解并不深入的普通人如何看待伟大科学家：牛顿、爱因斯坦、麦克斯韦、杨振宁；私德、成就擂台赛、膜就完事儿了&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;哲学的根本问题，不同宗教对该问题答案的区别&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;读书太多尽信科学钻进死胡同，笃信科学而缺乏非科学的、直观的直觉性的理解。对于数学和已发展的物理不适用。法拉第；Ian Foster的Grid；OSI和TCP/IP&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;心理&quot;&gt;心理&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;整个2018年上半年，我的心态始终没有调整到最好。直到我做出尝试后，情况才有所改变……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;心理咨询&quot;&gt;心理咨询&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在2019年秋季学期，我放下包袱，开始了人生第一次正规的、有计划性、做好心理准备的心理咨询与调整治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在开始一系列的心理咨询之前，我总共列写了三个半我最关心的、在我心里最过不去的坎儿。这些问题如此严重，以至于在2018年6月份的一天，当其中数个问题同时涌进我的脑海时，我突然无法控制四肢发抖抽搐，浑身像过电一样麻痹，泪水不住地流，花了二十多分钟才平复。在那时，我意识到，如果不能一点一滴融化坚冰，或许积重难返。因此，在那之后我立即开始了一个新的列表，记录任何时候所有烦扰我的事情，以及这些事情我猜测的成因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随便摘录一些记录：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;There was a me of failure lying deep down inside of me, through the years i just want to get rid of it, but failed
如何在接下来避免孤单 如何调整生活节奏
失去了生活的快感 反应木讷 记忆力衰退
不想见人 仪容不整
有一种打到棉花上的感觉，使不上劲，爱做的事情没有钱去做 
如何判断心理咨询究竟是否客观/有用
压力大的时候嗜睡 不顺利的时候有时候胸闷
……
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;可见，当时的心态确实非常低沉。甚至我还曾和母亲提过是否需要考虑心理咨询的问题，但她说医院系统的档案保密性存在风险则一下子把我吓退了。想到美国这边层层把关的各种保密协议，责任条款，我决定还是来了美国再心理咨询，至少不会对国内的档案产生影响——毕竟，这个互联网高度中心化的时代，谁又有真正的隐私呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期间，还有一个记忆深刻的古怪举动，我也归结为心理问题。有一天，妈妈让我去报销一些单据，但那天我特别不愿意走出房门。我甚至提出“能否我把报销的钱付给她而不出门”的要求。后来想起来，真的无法理解当时的想法，但当时我是那么的坚定，哪怕地震海啸都不能让我离开房间半步。话一出口，我便意识到其中的荒谬，但理性和奇怪的思路互相抗争竟让肟有点不知所措。好在，最终理性思考还是占了上风，当我离开那个环境时一切影响好像烟消云散了。搞得我都有点疑神疑鬼——莫非当时鬼上身了？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，带着一箩筐的问题，我开始了一学期每月两次定期的心理咨询。尽管很多人说心理学是伪科学、没有理论依据、完全是喂鸡汤和诡辩的结合体等等，但仅就自己的为例，还是觉得这些谈话和对应的建议、心理疏导治疗等有不错的效果。从最符合“科学”的手段——控制心率的药物，到较为科学的按摩、光照、呼吸节奏调整和精神集中三步走等等辅助手段，到较为玄学的经脉、冥想、自我暗示等说不清道不明的值得一试，再到令人生疑的真正心里咨询聊天内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初我是病急乱投医，但通过几次咨询谈话后发现，尽管咨询师Mary大娘是个不错的人，乐于助人且热心肠，但很多时候无论是因为我的描述不够准确，还是心理学的特质所限，谈话最终都会变成一个归因，然后诱导你在该原因上继续挖掘自己的套路。比如别人说你是不够自信，你便会把许多有的没的事情都归结于自信缺失，虽然心里好受了些但实际上问题并没有解决——因为你并不知道自己究竟有没有自信，或曰何为有自信。这也是很多人不相信心理咨询，觉得是怨人骗人的手段的原因之一。但实际上，很多时候人的思路并非完全遵循逻辑，因此也无法通过逻辑学来严格地推导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mary总说听到我的描述觉得我很焦虑，还建议我去咨询药师降血压。到现在我也没法真正确定她说的正确与否——我的血压最近确实有点高，但血压是在我第一天晚上两点半睡的情况下测的；在本科期间我的血压就有点高，但那是我的生活有些不规律。高中生活规律压力适中的时候血压非常正常和健康。同样，无论是听她说的，还是自己心理暗示的结果，我确实感觉自己有点焦虑——找工作的压力、同侪竞争、无法融入西方文化等等问题确实让我有时心烦意乱；但我自己却不觉得已经达到了病灶的程度。无论如何，我还是宁可信其有，基本严格遵照她的建议和医嘱执行，最后也确实收获了不错的效果，因此我还是很建议适当的心理咨询的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的语言有时候是很难准确表述自己状态的，有时候甚至成年人甚于婴儿和孩童。至于原因嘛……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/bitch-im-doctor.jpg&quot; alt=&quot;医生&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成年人有时碍于各种原因，无论是客观主观甚至潜意识，会心口不一，或曰口嫌体正直。这便给心理咨询平添了许多难度。因此，在心理咨询时，保持诚实、坦然是非常重要的。既然已经选择心理咨询，那么没必要保留，完全将自己的情况无论客观还是主观地细致描述，交由咨询师判断就好。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;效果与评价&quot;&gt;效果与评价&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前文提到的3.5个坎，解决或者缓解了2个。剩余关于拖延症的部分，Mary建议我去学校的学习资源中心了解一下，找更专业的人辅导时间管理和规划等问题。高考和家庭结合的部分，她对我表示同情，但告诉我外人没有太多的办法能够帮助到我。如果想在未来慢慢缓解，还需自己与过去的经历和解。当然，她还是提供了一些思路和可以尝试的方法，但只能靠我自己去实践了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在咨询的过程中，很多我曾忽视的问题也浮出水面。这些问题当中，有些随着咨询深入已经迎刃而解；有些则依旧存在，但问题不大。可以说，心理咨询是牵一发而动全身的过程。问题总是越咨询越多的，在我看来正是因为上面提到的、人倾向于归因，把许多小矛盾捏合成一个大矛盾然后假装看不见它。事实上，直到如今世界上绝大部分垃圾填埋场依旧采用的是这种方法……对于地球这颗行星的体量来说根本称不上是问题，但这或许是人类的一种共性：没到火烧眉毛，或者非解决不可的地步，绝不会未雨绸缪。人们还会“科学”地通过“看不见的手”从经济和金钱的角度解释这种现象，但在我看来就是掩耳盗铃😂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少从我自己看来，许多事情有了变好的兆头或者趋势。开端是好的，自然也就有了盼头。人从茫然无措到有盼头可能就差临门一脚，但对心理的改善、心气儿的提升无疑是巨大的。这或许就是一系列心理咨询给我带来的最大的收获之一吧。或许生活整体没有太大变化，但每天元气满满地做事，比愁眉苦脸做同样的事一定会有些不同。这些不同可能非常细微，但日积月累便会产生质变。我愿意把他们归结为运气的一部分，道儿顺了，气平和了；爱笑的人运气一般不会太差，因为运气差的人笑不出来🤣😆😁😄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的一个锚点建立在“既然这么多学费都花了，不回本儿岂不是亏了”上。所有的尝试，当我有点打退堂鼓时，我都会用巨额学费去激励自己。尚不知这种心理是否有危害，但我愿意假装自己是个财迷，把衰神晃点扭到脚踝。干嘛不多去试试呢？一辈子就是来世间走一遭，走过了也就过了，没啥的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;照片&quot;&gt;照片&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每次进入或离开CAPS我都会拍一张教堂的4x4分格照。等我毕业时把这些照片拼在一起再发出来吧！那个角度我觉得是拍教堂最特别、别有一番滋味的视角了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;宠辱不惊，看庭前花开花落；去留无意，望天上云卷云舒&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;计划&quot;&gt;计划&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/many_paths.jpg&quot; alt=&quot;paths&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前一直想找一张能够呼应弗罗斯特的诗句的图，后来从学校的mailing list上收到一张……&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Two roads diverged in a wood, and I – I took the one less traveled by, and that has made all the difference.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;简单写几句接下来的打算吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;24岁与之后几年最想实现的三个目标&quot;&gt;24岁与之后几年最想实现的三个目标&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;钱，知识和女友。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;钱&quot;&gt;钱&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;为话语权打下基础，不必因生活的苦难而失去斗志。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/vehicles.jpg&quot; alt=&quot;舍友的车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次提到钱，都不免搬出庙堂佛祖那一套来此地无银般把自己和物欲拜金划清界限做个了断；但现在我懒得再去解释了，想要钱的目的很简单：有了钱，便有了更多的可能和容错性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾暗暗许诺，我永远也不会骑车进藏。并不是因为我不艳羡318一路的风景和对人的提升，单纯是因为我觉得有更好的选择。有了钱，可以让保障车跟着我，随时想骑就骑，遇到烂路就开车翻阅；有人帮忙摄影，有人帮忙规划，自己更能够全身心地投入到旅行的本真——读心。艰难险阻能够提升一个人的心智，但有时却会造出一种夜郎自大的优越感。网上有一句话：“有钱人的快乐你根本想不到”。没钱只能集中精力应付生活接二连三的挑战；有钱既可以选择微服私访又可以选择氪金升级，后者提供的选择多样性实在是诱人。这也是我转而选择台湾的原因之一，台湾人民更为富有，待人接物民风民俗更值得理解与借鉴。比起自我陶醉自我升华，我更希望能从优秀的文化中汲取更多的、能够提升自我的养分。毕竟——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;富人靠科技，穷人靠变异。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如何实现？这是一个很好的问题，也是一个很难回答的问题。社会存在阶级，每一个阶级都有每一个阶级自幼习得的思维方式与特点。倘若能够一步步理解其他人的思路，便是迈向成功坚实的进程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了钱，能放弃什么？原则不能放弃，这是为人的底限；道德亦不能放弃，这是穷酸书生的风骨。自我约束与规制或许可以调整——不如转个码？个人爱好与擅长也没必要非得坚守，就算仍在做年轻人的文艺复兴梦，也没必要穷兵黩武抑或自废武功、极端地对待某种特长或兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我心理承受范围内，去赚得我应得的钞票，或许是我目前的答案。我做不到蠡口起飞FLAG，也做不到弃医从商把物理当做一个跳板——或许这是自己内在的幼稚与任性吧。人生走到最后，如果在合眼前仍旧记得，自己曾窥见一瞥这大千宇宙背后的规律与真理，应该能够坦然地奔赴未知的湮灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不劳而获很诱人，但它并非我所期望。不劳的感觉我体会过，真的是太难受了。大脑滞胀堵塞，胃口倒是一天天好了起来。过不了多久良知就会抗议的！白赚倒是不错，但并不稳定，且有隐忧。能够把钱赚了同时朋友也越做越好，那可称得上“具有一定商业天赋”了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钱什么时候有个够呢？有那么多钱，若我能随时随地放下手中的一切读万卷书，行万里路——想看哪个博物馆就去看，想读什么专业学什么知识技能就去学，甚至想读PhD就能无所顾虑地读，那便足矣。说来轻巧，或许一生都将为之努力，只能把这份期望留给后人了。不得不再&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/life/next-generation/&quot;&gt;引用&lt;/a&gt;John Adams的名句——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I must study politics and war that my sons may have liberty to study mathematics and philosophy. My sons ought to study mathematics and philosophy, geography, natural history, naval architecture, navigation, commerce, and agriculture, in order to give their children a right to study painting, poetry, music, architecture, statuary, tapestry, and porcelain.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;与君共勉。人类的未来是星辰大海。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;知识&quot;&gt;知识&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;视野，广度和深度兼具，专精&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;知识是无穷无尽的，人一生能掌握的极其有限。但有些知识，倘若这一生能够学懂，便有“朝闻道夕可死矣”的畅快淋漓之感。这是我希望追寻的知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;繁杂而浅显的知识，必不可少。它们就像每天都要吃的主食和蔬菜一样，为了维持大脑的活跃和运转，必须摄入营养；无需纯粹而精细，只需足量而健康。阅读各种文本都有助于日常知识的获取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尖端而极致的知识，一匙足矣。哈利波特的幸运水也不过一安瓿，但生命中凝结成的精彩一瞬或许就能改变历史。虽然不愿意相信，但或许我的智力无法让我透视人类最高深的思维结晶，索性胃口别太大，咂么咂么滋味就够啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深刻而广泛的知识，立命之本。只怕头颅装不下，再那之前可劲儿往里敛就完事儿了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;女友&quot;&gt;女友&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;对于人性的提升，情商，人际关系，社会学与心理学&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;再聊。我真的很想找个女友，至少是好相处的女生说说话儿啊！！但我更想把自己提升到一个令人舒适的水准后再去交往女生……好纠结！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很想最多谈两三次恋爱就找到我愿意托付终身的人。但现实看来并不容易！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认识的极其有限的几个关系好的女生……唉，不想从好友走到爱人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很在乎一个人是否有特点。正如我今天东拉西扯的一大坨&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Notebook/178252?p=2#a11&quot;&gt;关于Mac的言论&lt;/a&gt;，说到底我还是喜欢爱憎分明、特点鲜明的事物与人。缺点我们可以一起改正，但缺少特点则会让余生变得乏味。敢爱敢恨、是非分明、不卑不亢、宠辱不惊。嗨呀，想想自己的条件，暂时还配不上这么好的姑娘啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老是抱着地摊儿淘宝的心态去找女朋友完全是无头苍蝇乱撞。总爱说什么“阶级局限性”，实则眼界不够。希望自己的观念能够逐渐从捡漏转化到物有所值上来。到那时，或许在那繁花深处、雨巷尽头，那个朝思暮想的姑娘与我邂逅。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;为什么不读phd&quot;&gt;为什么不读PhD&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A retrospection on previous post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/life/puisque-courir/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/school/PhD-1/&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201610/PhDKnowledge.png&quot; alt=&quot;PhDKnowledge&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Why I don’t want to do PhD right now.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“science”, “phd”, “anxiety”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个问题永远谈不够，但年终总结还是先不谈了。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;补遗&quot;&gt;补遗&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;游泳&quot;&gt;游泳&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/life-notes-181111/#%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E6%B3%B3%E6%B1%A0&quot;&gt;学校泳池&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/life-notes-180812/&quot;&gt;老干部泳池&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校游泳跳水比赛很好看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/diving.jpg&quot; alt=&quot;diving&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的游速是比赛选手的刚好一半……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/backstroke.jpg&quot; alt=&quot;backstroke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的一年，继续游呀游！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消失的2017&quot;&gt;消失的2017&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/2017retro.jpg&quot; alt=&quot;2017.12.26&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017离开了，我很想念她。特别的一年，待波澜平息再来盖棺论定。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;论文&quot;&gt;论文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;可能是人生唯一一篇SCI，过两年就变成非SCI的物理论文，终于在2018年11月9日被接收了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某种意义上，我也算得上“读懂火”的男人了……虽然和最初设想的不太一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望有一天能够看穿时间与视界。只能靠SFWZ学妹的了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;杜克主场秀操作&quot;&gt;杜克主场秀操作&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/cameron.jpg&quot; alt=&quot;cameron crazies&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/right-corner.jpg&quot; alt=&quot;强势入镜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杜克主场Cameron Stadium砍下9分两个篮板是怎样一种体验？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢邀，得了一张US48往返机票☺。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mlbnba&quot;&gt;MLB/NBA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;看了MLB和NBA，总共票价没超过10刀……NFL估计是不可能白看了，Indy和NHL兴趣不大。等一个机会看野马德州人或圣徒之一吧。黑豹也不是不行。艾丽莎奥运年可望而不可即。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pats Sucks!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;家庭的重要性&quot;&gt;家庭的重要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;父亲的60寿辰竟然阴差阳错地赶上了，好幸福。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;网络黑产&quot;&gt;网络黑产&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/hedgehog.jpg&quot; alt=&quot;此谓猫和毛绒玩具&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的2018编程往事😏。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;终于写完了，对于啰嗦有着不一般的执念。新的一年一定要想办法改善这个问题！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019我来辣！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/uncertainty-unfolded-2018review/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/uncertainty-unfolded-2018review/</guid>
        
        <category>blog</category>
        
        <category>philosophy</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2018 Review - Uncertainty unfolded - Traveling</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;出游&quot;&gt;出游&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;2018年，为了调整心态，充分利用空出来的半年时间，我既没有找实习，也没有狂补LeetCode，而是做了一些之前想做的事情。多陪陪父母，继续学习不同的语言，写小的程序来锻炼自己的代码能力等等。父亲60岁的一大愿望就是趁着尚有余力进藏旅行。最后规划了四川西部和重庆的旅行，他非常满意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/5amigos.jpg&quot; alt=&quot;五个好朋友&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下半年回学校之前，我考虑过几个目的地。曾经有一个计划是在出国的这段时间里走遍“五个好朋友”如今各自所在的学校。圣迭戈分校已经去过，安娜堡暂时不着急，因此多伦多大学与布兰迪斯学院便提上了日程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然去了布兰迪斯，哈佛MIT走一遭是必不可少的。赶在邹宗仁毕业前最后的机会，当了一天哈佛学生。这样的经历我想多年以后提起来一定是非常有趣的！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;川西之旅&quot;&gt;川西之旅&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/collage0.jpg&quot; alt=&quot;Collage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/1q-O1bFM80Q&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渝印象 - 1（GFW）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要是认真记录这次近两周的旅行的话，恐怕整篇总结的篇幅都不够写。人生中第一次深入祖国西南腹地，才发现原来大地神州竟有如此别样的景致。或许，只能从细微处入手，读者或能见微知著。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;旅程&quot;&gt;旅程&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/start.jpg&quot; alt=&quot;启程&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/carriage.jpg&quot; alt=&quot;车厢&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/rapeseed.jpg&quot; alt=&quot;春天的油菜花&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久没有做过超过一天的绿皮车了。为了节约成本，同时也为了更好地欣赏一路上的风景，我们搭乘K817次列车慢悠悠地开进了四川。西南地区虽然在近些年逐渐接入全国高铁网络，但直到当时，绿皮车仍旧是重要的交通与通勤方式之一。下了火车，来到成都站，仿佛一下回到了旧时光——车站里扛着大包、挑着挑子、身着朴素的身影行色匆匆；候车室与站前广场厚漆的铁栅栏门饱经风霜；风尘仆仆的、磨得失去了本色的花岗岩地砖正像我记忆中的旧中国：勤劳、朴实而历久弥坚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/coachgirl.jpg&quot; alt=&quot;姑娘&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在四川，倘若你没有富裕到去哪儿都能坐飞机或开私家车，那么大巴小巴快车慢车是永恒的选择。随着旅游目的地的开发与经济发展，四川以及西藏境内大部分热门旅游景点周围都开辟了机场。倘若赶时间，坐着短途小飞机在四处穿行实属上乘：在云端，更能饱览横断山脉中白雪皑皑穹顶之盛况；若是渴望深度游，开着自己的车走317和318，探寻最艰险也是无限风光在险峰的崎岖山路则是摄影师们的最爱。我们在路上遇到了无数的土豪或是自驾出游的驴友。每个人都能讲出自己与四川特别的缘分来——毕竟，在非热门季节在四川转悠的行者，肯定都对这篇土地有着别样的情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的旅程始于成都，终于重庆。这是两座气质相似却风格迥异的都城。成都更为巴适、悠闲；重庆充满干劲儿与闯劲儿。在大巴与绿皮慢车承载的漫漫旅途中，在穿山涉水的东拉西扯中，人与人之间的隔阂烟消云散。可以说，旅途中最有意思、最值得讲述的，便是每个人不同的故事。在往返稻城亚丁的旅程中，导员是个典型的康巴汉子，身材魁梧，性格爽朗直率。跟随他的讲述，一个略显神秘的藏民族变得生龙活虎。父亲爱侃，一路上自然少不了磨嘴皮子，直到旅行结束，他结识了不少五湖四海的朋友。我想，或许旅途并不仅在于终点的风景，更在于一路上心灵与心灵的交融吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/318.jpg&quot; alt=&quot;318&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/cyclist.jpg&quot; alt=&quot;318骑行&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;318国道，很险也很难走。无数的进藏物资、军需补给、来往贸易、旅游资源都仰仗与这条川西直通藏地的生命线。两次赶上下雪，堵车一堵就是三四个小时。听导游讲这不过是家常便饭，要是大雪封山在车里过夜才是难耐。乍暖还寒季节，却真的遇到了骑行甚至徒步进藏的旅人，对他们的敬意油然而生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说，川西的旅途多在转山，那么重庆则是一座微缩的3D迷宫景观。在重庆寥寥数日，印象最深的体验便是一天晚上逛累了想回到旅舍，眼看就在对面可高差有好几十米。转来转去从天上转到地下又回到天上，就是找不到去往对应海拔的路径。更难堪的是，无论百度地图还是高德地图，对于这座城市似乎都无能为力，听信他们的导航数次被带进死胡同。最后，还是得请教当地人给指条明路，这才累得半死走到终点。唉，真是一座令人又爱又恨的城市！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅途中，风景自不必说。犹记得第一次看到雪山时那种由内而外的震撼与肃穆。雪山就静静地矗立在那里，千万年前便在那里、千万年后仍在那里。人类，对于那冰封千年的险峰，不过是沧海一粟。自然的壮阔有时会超过人心所能容纳的极限。满眼都是巨型的景致，人的思维就会变得不同：时而觉得自己如蝼蚁般遁入伟大的虚无；时而又觉得世间的一切已完全收入心中。盖将自其变者而观之，则天地曾不能以一瞬；自其不变者而观之，则物与我皆无尽也，所言极是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺带一提，整个旅途中，看到的川渝两地烟民不在少数。无论男女老少，一天三颗烟，赛过活神仙。看到比我还小的重庆高校老妹儿熟练地叼起一根烟，我不禁慨叹：世界好大，我的见识好少！&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人生就像一场旅行，不必在乎目的地，在乎的，是沿途的风景，以及看风景的心情。利群，让心灵去旅行！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;成都&quot;&gt;成都&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;少不入川，老不出蜀。康巴导游又接了一句“女不进藏”。这川，自然就说的是四川，也特指四川唯一而绝对的首府——成都了。说道这里，就不得不提成都与重庆的美人儿了——那是真叫漂亮！特地翻出一篇之前写了没发的文章藏在这里，回顾一下刚窥见川渝盛景时被震撼的我😂。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;四川的女娃娃真是漂亮---20180324&quot;&gt;四川的女娃娃真是漂亮 - 20180324&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;走过万水千山，成都的女娃娃是我见过的最漂亮最让人心生爱怜的！之前一直以台湾的女生既有闽南的温柔，又有全国各地文化汇聚交融所造就的中气十足为心目中女朋友的典范、一直以江南的女子之温文尔雅为日后追求的目标，但来到四川，来到成都，才发现所有的幻想在真正的实力派面前不堪一击！哈，我又心猿意马了——颜值才是正义！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在以前，我总会固执而天真地想象，我想找的女朋友一定如撑着油纸伞从我紧掩的窗扉前走过，如莲花般静静地开放在我炽热的生命之中。对于家乡，对于江南女子的向往，正犹如对中华文明的渴望。负气地讲话，江浙依旧是中国文化的核心、智慧的中枢。虽说自己的生活不尽人意，但依旧希望能够坐会一个本本分分的中国人，体悟积淀千年的正统文明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说真的，我一直以为，我们那疙瘩的女生最好了。绕着太湖一周，嘉兴、无锡、苏州、湖州……来自山水间的姑娘总是那么楚楚动人。甚至、范围再广一些，西至南京芜湖，东至上海昆山，南至杭州绍兴，总会造化钟神秀集万千宠爱于一身。要说北方没有漂亮姑娘？自必不可能。前几天我还在论坛上看到真正“颜值超高”的河北姑娘呢。更甭提东北女孩儿，要是漂亮起来真不是盖的。胶东半岛沿海的女生集水灵与豪放于一身，既会卖萌又能持家，可真是了不得。至于北京大妞儿，嗨呀，有时候我都愧对自己这个北方爷们儿的身份……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，其中不免有一些单身久了看哪个姑娘都会想好幼儿园的因素在里面。但确实各地的女孩儿都有各自的特点，不过我还是最爱家乡罢了。但真的，第一次来到四川，来到成都，我真的被震撼了——四川姑娘太美了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自认为不是颜控，但四川的女娃娃让我重回了看脸的青春岁月。真的好美！短发的、长发的、雄姿英发的、娇小玲珑的、含蓄婉约的、热情奔放的……我看到的每个令我流连忘返的面庞，我经历的每一次妙不可言的短暂交汇，都让我体味了千姿百态的巴蜀风情。而她们的风情万种，我只好归结为“这便是四川姑娘的美”了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——有那样泼辣如朝天椒一般的率真，成都话噼里啪啦劈头盖脸砸过来，却毫不令人感到难堪的、略带娇嗔的成都姑娘；你若陪她打趣，她还会两颊绯红&lt;del&gt;老脸一红&lt;/del&gt;反唇相讥！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——有那样清丽似雪莲果一般的一尘不染，方言像唱着歌儿般娓娓道来，令拙劣的偷听者忘却了自己听不懂这奇妙的歌声，朱唇一碰便是花样年华的成都姑娘；偷偷地瞥见她的侧脸，便能忘却现世的烦恼，仿佛看到了一株盛开的山桃；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——有那样宁静如雪野清晨一般的细密而内敛，颔首低眉地听取在地略显格格不入的北方普通话，再一字一句努力地浅浅地咬字川普，那一瞬仿佛吴侬软语拂过耳畔……浅浅的面容，早已忘却在四川秀美的山水之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少不入川，老不出蜀。此言得之诚不欺我。天府之国实乃温柔之乡，倘若沉醉其中定会流连忘返。也罢，就当成都的女娃娃是一场大梦罢了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;成都---续&quot;&gt;成都 - 续&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;关于成都女子的话题，浅尝辄止、蜻蜓点水、就此打住🤐！还得说说成都作为西南边陲要塞，悠久历史留下的文化印记。杜甫草堂、武侯祠、都江堰与青城山，以至于更为现代的宽窄巷子、九眼桥、锦里等地，都是很有特色，值得一去的景点。只可惜，没了高校在校生的身份，成都的许多景点票价实在不算便宜。都江堰本地人20块门票，外地人却要百元大钞。武侯祠虽说布展环境都不错，川式盆栽也很有特色，但看到票价还是有些咋舌。唉，等经济宽裕了就不会在乎这些小钱了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/majiang.jpg&quot; alt=&quot;打牌&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成都的每一个自然人文景观，都是当地居民乐意光顾的大型人民公园，这点我觉得是很值得学习和推广的。北京在这方面做得还不错，像颐和园、圆明园、永定河、奥森、香山西森等兼顾历史和风光的景点，基本都有惠民政策。成都也是如此。杜甫草堂里随处可见散步、操练、素描、打牌的大爷大妈。最有成都特色的景致：在春日的花花草草当中，四座长城拔地而起，大妈们舞弄乾坤，打麻将牌打得不亦乐乎。想必杜甫看到如今党的领导下，成都人民群众生活如此安闲巴适，心中的愁苦也会云开雾散了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛了一大天都江堰，下午回到成都旧城的市中心，索性体验了一把本地人的闲适生活。叫上一壶竹叶青（绿茶非酒😂）坐在街边的藤椅上，优哉游哉地品茶闲聊。旁边不时有当街采耳的师傅走过，手中的杆杆儿我不知道叫什么，索性按声音命名叫“叮铃铃”。叮铃铃、叮铃铃，听到那个清脆的声音，耳道便痒痒起来。结果上去一打听价格，好嘛，大几十块钱，这享受可真是不便宜！喝着茶，瘫坐在藤椅里，让裹挟着芬芳的春风穿透椅背氤氲四维。等到快日落的时候，微黄的阳光斜射在树的枝杈，那点含苞待放的花骨朵好像忽然害了羞，微微露出点粉色。这种散漫休闲的气质真的让成都分外迷人！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说说川渝两地的饮食风俗。首先，一个“辣”字贯穿始终——在成都和重庆，想吃一顿不带一点辣的正餐，就好像去山东喝啤的、去山西不要醋、跟本地人要清汤锅一样格格不入而令当地人感到诧异。可惜，父亲肠胃不好确实不耐受火红的辣椒。我也只好跟着他天天走南闯北就为找个北方餐馆。这些天，我们在成都重庆吃了两次饺子馆、两次山东菜、好几碗清汤面、夹杂着数次面包就水果凑合一顿的窘境。好在旅行团的团餐中每次都至少有一道不辣的菜肴。彼之砒霜，汝之蜜糖，好歹填饱了肚子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四川人似乎不太习惯面包房。好几次我们走进超市想买点面包——对不起我们没有。去了面包房买了几十块钱面包，店员便会诧异地看着我们，仿佛看到了土大款，万分殷勤地欢迎我们再次光顾，甚至半卖半送。成都人很喜欢吃橘子——到了水果摊，半壁江山都是黄澄澄一片。丑柑、青桔、砂糖橘、芦柑、脐橙，还有各种叫不上名字的类橙球体。自然而然地想到了“橘生淮南则为橘，生于淮北则为枳”的典故。喔，原来这里就是橘子的故土！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唉，关于成都还有许多可以讲述的轶事，奈何中学生睡眠不足问题是个大问题。生活中不乏绝妙的点子，奈何这里空白太小了……&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;汶川&quot;&gt;汶川&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/wenchuan.jpg&quot; alt=&quot;汶川&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汶川真的是国人心中永远的伤痛。在新修建的跨越水库的高架桥上，导游指着下面的山体说，那里便是过去的国道。2008年5月12日，太多太多的人的生命永远定格在了那一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到现在，国道旧址还始终保持当初的状态。无处安放的灵魂还在空山绝谷中回响。想到这里，心如刀绞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汶川县中心依旧保留着当年地震的废墟遗址，时刻提醒着人们自然的威力与命运的无情。唉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;雪山&quot;&gt;雪山&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央迈勇，或许是我人生中见到的第二座雪山。哈哈，第一座是扎灌崩啦，如果不算318上经过的那些垭口。身在雪山中穿行，并不能感受到雪山的神圣。但真当你面前出现了那样一座遗世独立的白皑皑的山尖，才能共情地理解藏族同胞对于自然的崇敬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/snowymont1.jpg&quot; alt=&quot;相守&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/snowymont2.jpg&quot; alt=&quot;苍穹之下&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/snowymont3.jpg&quot; alt=&quot;雪山与风筝&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/snowwater.jpg&quot; alt=&quot;雪水&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/snowman.jpg&quot; alt=&quot;雪人&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终年不化的雪覆盖的山峰，才可以被称为雪山。在川西，海拔4000米左右即为雪线。当我们踏进海螺沟和毕棚沟，看到了四月的一拃厚的积雪时，不由得由衷赞叹自然的奇妙——山下人间芳菲尽，山中独钓寒江雪？是的，山沟沟的另一大特点便是万宗溪流汇聚而成的山泉溪水。海螺沟里藏着一千多万年前才形成的“现代”冰川。哦吼，看来我们现代人还可以和这冰川攀攀亲戚咯。可惜，随着全球气候变化，几百年来冰川逐渐后退，山中的气候也与过去大不相同。看着冰川下滴滴答答的融化的雪水逐渐汇聚成洪流，心中又惊异又惋惜——或许，我们的后辈真的无法享用到地球母亲的馈赠了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/glacier.jpg&quot; alt=&quot;冰川&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪山是天然的黑白摄影景观。要不是人类活动的存在，眼前的一切非黑即白。黑压压的针叶林、白皑皑的积雪、黑乎乎的冰川和岩石、白茫茫的薄雾氤氲期间。这里的雪山并不像《星际穿越》中冰岛的冰川那样萧瑟而冷酷；它们更加静谧而俊美。在雪山之间，星星点点的俏色最为夺人眼球。红色、橙色、青柠色的羽绒服与冲锋衣与素雅的雪景形成了鲜明的对比，雪衬人动，人映雪晴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/airjordan.jpg&quot; alt=&quot;AJ&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到荒凉与冷酷，则不得不提318开往稻城方向穿过的古冰川遗迹。据父亲形容，“这里的地表像不像月球？”地面散落满了参差不齐的裸岩，看不到一丝生命的痕迹。穿梭其中的公路便是人类工程唯一而伟大的佐证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/squirrel.jpg&quot; alt=&quot;松鼠&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哎，就此搁笔打住吧，要不然这篇博客读者加载不出来了！&amp;gt;_&amp;lt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;重庆&quot;&gt;重庆&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kmi4or7LrGg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川渝印象 - 2 - 辣辣辣！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/spicy.jpg&quot; alt=&quot;辣！&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/bangbang.jpg&quot; alt=&quot;棒棒&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;高高的朝天门呦，挂着棒棒的梦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/cableway.jpg&quot; alt=&quot;索道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/chaotianmen.jpg&quot; alt=&quot;朝天门&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/night_in_chongqing.jpg&quot; alt=&quot;重庆之夜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该怎么描述重庆的“棒”呢？我会给予我对一座城市最高的评价——“我想在这里买房”。当然只是说笑，想想罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重庆是一座极富魅力的城市。倘若让我在成都和重庆中只选一座城市，虽然我会勉强地还念成都漂亮温柔又时不时辣你一下的川妹子，也会留恋成都懒洋洋的巴适氛围，稍作考虑我仍会毫不犹豫地选择重庆。毕竟，重庆也曾是四川的一部分！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D城市，眼见为实。在重庆短短的两三天时间，我对“立体”这个概念有了最直观的体会。也许，我只是猜测，当人类能够涉足高维时空时，重庆人将会是第一个适应高维生活的人群🤣。此行中我觉得最值的一段，便是乘坐重庆的公交车穿越这座城。从重大到地铁穿楼，几公里的距离，公交车经历了穿山下海翻山越岭，每次翻过一个山丘眼前都是全新的景色。加之川渝地区特有的街头铺面和摆摊文化，无论是做生意还是街边打牌，都成为了城市最可爱的风景线。当公交车停靠在沿江边而建的公路旁，下车抬头往上望，地铁穿楼赫然在目。倒也没什么惊奇的嘛，惊奇的是坐电梯上了七层楼才到站台，结果站台另一边是平路？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说是三天，掐头去尾实际只有一整天在外面逛。逛了一天累到够呛，干脆跑到解放碑附近的超市买个大西瓜解解渴。端着切好的西瓜，我和爹就那么恣意地坐在解放碑附近的树桩下，大口大口地吃起西瓜。后面说到波士顿的包容，但跟重庆比，这些城市都太拘谨了。重庆才是真正的三江合流，兼容并蓄的典范。无论是南来北往，上山下乡，在重庆都能找到属于自己的一番天地。重庆是充满革命斗志的、重庆的人民是勤劳而不畏艰险的。遇到困难，重庆人总会咬紧牙关竭尽全力。这座城与这座城的精神，都是重庆的劳动者一担一篓地扛出来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回来以后趁着NAS刚搭好的热乎劲，看了一部个人拍摄的纪录片《最后的棒棒》。不得不说，作为一个低成本的个人纪实作品，这部连续剧非常震撼人心。有空我会细写关于这部剧的一些感受。加之刚从重庆回来的心情还未平复，自然对这座特别的城市多了一份好感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重庆，作为祖国腹地的重要枢纽，在我看来配得上“多元”的评价。在重庆最后一顿晚饭是在一家饺子馆吃的——爹吃不了辣只好满街找不辣的淮扬菜和北方菜！两大盘饺子配上香椿拌豆腐，爹便和店主山东大哥聊开了。聊的过程中，店里进来了学生、下班族、附近的居民，甚至还有西亚和非洲留学生！仅仅在重大附近的一家小小饺子馆铺面，重庆的包容与开放便可见一斑。人与人的关系变得很近，地域与阶级的概念没那么清晰。甚至比我所见到的小北京都要更为包容！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要是有机会，在重庆多呆一段时间深入体验一下民风民俗就好啦~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;多伦多&quot;&gt;多伦多&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/uoft.jpg&quot; alt=&quot;多大&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/toronto.jpg&quot; alt=&quot;多伦多地标&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多伦多是一座扁平而包容的大都市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到多伦多的一周天天都没闲着。见父亲故交一位朋友、帮着孙辰搬家、看孙辰带着家仪秀恩爱吃狗粮、自己骑着车在市中心乱逛、看MLB、去大瀑布、玩马里奥赛车……比村里生活丰富多了！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;尼亚加拉大瀑布&quot;&gt;尼亚加拉大瀑布&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/falls.jpg&quot; alt=&quot;大瀑布&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼亚加拉大瀑布，还是很推荐一去的。别看核心景点就是一座瀑布，可这座瀑布真的很壮观很精彩！大自然的鬼斧神工，乘着迷雾侍女号冲向大瀑布的中心，再次感受什么叫做人类的渺小……所有感官被奔泻而下的水流占满，纵有全身防护的雨衣还是被淋成落汤鸡……啊哈，自然是多么得伟大而神奇！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;波士顿&quot;&gt;波士顿&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/john.jpg&quot; alt=&quot;John Havard&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/181008harvard.png&quot; alt=&quot;哈佛IP留念&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/bostonchapel.jpg&quot; alt=&quot;波士顿教堂&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波士顿还是值得好好写一写的，这里依旧挖坑待填了。在气质上，我觉得波士顿很像北京，但并没有北京那么深厚的历史积淀。世界著名的高校不止哈佛麻省理工，还有波士顿大学、布兰迪斯大学、东北大学、伯克利音乐学院等等。历史遗迹不仅自由之路，还有散落在城市四周的红砖建筑。西方文明的精神故都之一，在MFA的超高规格展品中可见一斑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;填。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的大城市果然与小城市不同。论生活舒适，自然环境优美，当然是乡下的小城市占优。但谈到文艺美术，城市底蕴，自然是老牌大城市遥遥领先。倘若让我一辈子住在波士顿或者洛杉矶，我是不愿意的——波士顿冬天阴冷潮湿，洛杉矶全年干旱酷热，总还是比不上自己熟悉的故乡。但让我在这里生活一年甚至更久，给我充足的机会去体味他们的文化，我非常乐意。真的，大城市能够讲述的故事，实在太多太多……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅行第一大目的便是看人。拜访了几位在波士顿这座美国“学城”求学的同僚，好友相见分外亲切。邹邹不必说，在大哥Malden的公寓里体验了一把逆城市化的感觉，顺带狠狠地~~撸~~了几天猫。大哥是很适应美国的生活的，无论是饮食还是习惯。在这里他也不会因为自己的体重而受到指摘，我倒觉得这是美国文化中非常可取的、我一直在努力理解和学习的不妄下定论的文化特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二大目的，本应该是吃。波士顿龙虾全球出名，大城市的唐人街和世界风味小馆子自然也不遑多让。幸好还算有口福，跟着大哥和邹邹这两个体重一看就靠谱的选手打野，味蕾可算是久旱逢甘霖。邹邹的带领下吃了一次在美国吃过的最好的广式早茶；在大哥的指点下浅尝波士顿龙虾；还在哈佛旁边吃了一次日式冷餐盖饭，味道意外地抓人。但无论如何，失掉了大佬们的指点，我的真实水平仍旧暴露无遗——在波士顿这样一个极度缺乏麦当劳的城市里，我竟然吃到了麦当劳！还吃到两次dunkin donuts，还有一次比萨……唉。希望以后一起出游的伙伴能够弥补我在这方面的不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃喝玩乐，弯了对我而言就是走访那些久仰大名的城市标签。骑着车在波士顿城四处转，去了五所大学，两座博物馆，两座体育馆与三条著名的街。亲眼看到Green Monsta’时，瞬间就明白了什么叫做“叹息之墙”。那个在游戏中无数次挡住我全垒打的破玩意，居然真的有那么高！至于TD花园球馆，第一次知道球馆一层居然是火车站😂！害得我转了三圈都不知道走对没有，还是看到红衣主教的雕塑才确定来对了地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波士顿非常包容与开放，这一点相较于德罕有过之无不及。我曾以为一所不乏国际学生的大学城应该已经算较为开放的地区了，没想到波士顿更加兼容并蓄。洛杉矶那种“包容”，是按人种分成西木好莱坞比弗利与英格伍德和康普顿的包容；而波士顿的包容，则是自顾自没必要打扰他人的包容。也许有人觉得这是冷漠，也许有人会说忌惮英格兰地区的White Supremacy，但我仍旧觉得这是发达国家社会与城市展现出的成熟与理性。唉，这么说又该把美国比作人类灯塔了。日本也有类似的氛围，这也是我既羡慕又厌恶日本的原因之一。中国看似更注重人情，但依旧还是较为传统的非我族类、其心必异的二元化思维：原因接受、吹捧中国文化的外国人我们敞开大门；与中国文化排异的外国人要赶尽杀绝。民粹盛行并不只是现有高等教育普及能够缓解的，仍需一代又一代人的持久努力。爱国应理性，应该是民族间带有竞争的、通过“自己努力与奉献使祖国变得更好”的爱国；而非民粹地爱国，通过“贬低其他民族、扼制其他民族发展与交流”、只听好话不接受别国先进思想技术，而成为的天朝上国的爱国模式。又扯远了，真难以想象要是没有本科毕业就出国会不会被普世价值洗脑……暗暗后怕中。总之，美国之所以建国两三个世纪就成为世界唯一的超级大国，绝非空中楼阁从天降。我的目标之一便是去其洗脑取其精华，将这些值得借鉴的主义与精神传递给下一代龙的传人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中学时候堂姐给我带过一件哈佛的文化衫，当时穿着还没什么感觉，后来等自己长大没考上清华以后就意识到有点丢人了😅。好在那件小衣服交给了一个值得托付的女生，NOIP去北大，总比我更有资格自称学霸。哈佛，一顶一的学术殿堂。无数学者书生梦寐以求的生涯目的地与终极目标。借邹邹的光，摸了摸张哈佛的脚，也求这位或许是虚构出来的高等教育代言人，保佑我在学术上剩下几个小追求一路平安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波士顿像北京？气候上，冬季很冷，夏天也不凉快；文化上，都是共和国奠基时经历过内忧外患风雨飘摇却历久弥坚的故都；地理上，都是版图东北角，纬度差不了多少；发展上，经济金融文化科技均衡发展，能够给年轻人提供许多机会。当一个在北京生活了不短时间的人言之凿凿地说波士顿像北京，你就信了吧😂。我也不知道为什么会有这种感觉，但确实波士顿让我想家。下次去纽约和DC看看是什么感觉，不过我猜一定不会像波士顿这样特别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，真的好爱&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/life/life-notes-181024/#%E5%BE%B7%E5%8C%96%E7%AA%91%E4%B9%8B%E7%88%B1&quot;&gt;MFA&lt;/a&gt;！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好遗憾啊，这么多中国文化的精粹在别人的宏大庙宇中偏居一隅，毫不起眼。不禁再次赞叹这个国家家底太厚了！文化值遥遥领先，遍地都是大图书馆和遗作，《文明》里这样的国家都舍不得核平！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;故宫&quot;&gt;故宫&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/life-notes-0214/&quot;&gt;传送门&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;西森&quot;&gt;西森&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018rev/sunsetfragranthills.jpg&quot; alt=&quot;华灯初上&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西森，&lt;del&gt;我爹&lt;/del&gt;拍出了全年我最喜欢的一张全景照片。每当鼻子痒痒开始怀念京城冬日的烟霾，我便会翻出这张照片看看，仔细地拂过每一寸我曾留下足迹的土地&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《京城余晖胜览》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南至西客站，北至北六环；东抵大裤衩，西及玉泉山。这便是生我养我的第二故乡。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;骑车&quot;&gt;骑车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/172062&quot;&gt;传送门&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;les-autres&quot;&gt;Les autres&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;川西，reconcile with father, reconcile with myself&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.flickr.com/photos/yo1995/albums&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/uncertainty-unfolded-2018review-traveling/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/uncertainty-unfolded-2018review-traveling/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 181121-181229</title>
        <description>&lt;p&gt;期末期间很少有机会记录日常的思考，只能先记下关键词后续再做展开。索性一股脑放到同一篇博客里写来。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;点子&quot;&gt;点子&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;浴室记录仪&quot;&gt;浴室记录仪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;洗澡的时候，有的人喜欢唱歌，&lt;a href=&quot;http://t.cn/EZgLIQc&quot;&gt;有的人喜欢舞剑&lt;/a&gt;，而我，比较喜欢胡思乱想。因为淋浴的时候随着水流冲刷，身上逐渐舒筋活络，有一种物理上的“醍醐灌顶”的舒畅感。渐渐地，头脑清楚起来，能够厘清许多错综复杂，解决很多抓耳挠腮。还能生出很多好的点子。只不过，这种zone、加了buff的状态只维持一小会儿。一旦洗完澡，所有的好点子怪念头都随着蒸汽云开雾散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很早之前我就发现自己记忆力不够，没法把这些点子有效地保留下来，所以每次洗澡的时候我只选取最重要的一个点子反复念叨，洗完澡立马写到纸上。可是这样效率还是太低。十二月搬到TC后的第二周，我似乎想清楚了一个困扰我多时的问题。可是洗完澡立马就忘记了。好在，另一个点子便是以后家装的时候安装一个浴室记录仪，希望能在以后的生活里不错过每一个有趣的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浴室记录仪，对我来说主要需要满足几个功能：交互简单，可以完全语音控制；防水；没有电力风险；可以支持简单的触控涂画；具有一定的“自我管理”意识，能够通过手段辅助建立标签和时间线，把点子收集起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果可能，我希望这台设备是嵌在墙体内的，和淋浴室融为一体，但又希望能提供一点立体声录音的功能。哈哈，谁不喜欢在洗澡的时候哼歌儿呢？只不过声学设备对环境温度湿度要求还是比较高的，希望未来应用物理学在这方面还能有所创新吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//防水拾音器&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;洗脚机器人&quot;&gt;洗脚机器人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;每天睡觉之前，倘若很困但脱袜子时候发现脚很臭，就会有些纠结：专门去淋浴洗个脚吧，又得花费老半天时间；不洗脚直接睡，噫好恶心啊。在家的时候，妈每天都会督促我泡脚，可惜这个习惯没有保持下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一次这样的经历后，我突然想，未来能不能给家庭机器人加一个端洗脚水的功能。在家里某处安防洗脚盆基座，自带接水测温度清洁脚盆等功能。每天定时机器人把洗脚水运到椅子前，免得自己因为懒而不去洗脚；洗完脚再全自动倒水刷盆一气呵成。哈哈，想得太美了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;主义&quot;&gt;主义&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;实干主义&quot;&gt;实干主义&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在过去的两年，自从我看了几眼GRE单词后，最喜欢挂在嘴边的一种主义便是“pragmatism”，即实干主义。对于这种主义的认识能说很多，但这回仅针对我一直考虑的一个话题谈谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本科乃至如今，我发现自己北京同学的圈子中、人大附中毕业生的比例在逐渐增多。不说本科宿舍里的三个半人大附同学、以及研究生公寓里又一个人大附舍友，单轮我认识的熟悉的北京学生里，很多很多都和人大附中、和刘彭芝“沾亲带故”。相比之下我略显特殊，和人大附中的渊源仅到小学六年级仁华学校便戛然而止。当初人大附中分校给了招生名额，而仁华5班的我似乎有点看不上似的，索性还是来到了更符合我气质，也离家更近熟人更多的首师大附中；同样地，中考时倘若不选择直升，我完全可以去体验一下海淀黄庄的窒息感，但仍旧偏安一隅静守岁月安好。不得不说，首师附的校风很大程度上造就了我如今的性格与遇事所做的选择；首师附的气质融入了我的世界观与价值观。因此，每当我新认识一个人大附中学生之时，都不免在畅想——倘若我在小学或是初中选择了人大附中，现在的我会是什么样？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;人大附中猜想&quot;&gt;人大附中猜想&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先我想到的一个人，是廖睿。我甚至不认识这个人，连他的名字我都不知道记得对不对。但他的妈妈我却并不陌生——她牵头搭线组织了几个人大附中的高中老师到海淀幼师，也就是人大附隔壁开设课外班。不知托了什么关系，我阴差阳错跑到了一群人大附中的学生之间闷头听课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201812/blossom.jpg&quot; alt=&quot;幼师的桃花&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最开始我颇不适应，甚至还闹出过初三去听高二语文，听了半天饶有滋味的尴尬笑话。后来逐渐了解了人大附的那一套，课上起来也变得如鱼得水。可以这么说，直到今日我仍旧对中文，对文学有一点点非分之想，完全仰仗我中学期间遇到的这几位语文老师——&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;我的中学语文老师们&quot;&gt;我的中学语文老师们&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;说来很巧，从小学到高中毕业，我经历过的任课教师比绝大多数人多得多得多。实验小学三班六年换了7个班主任，而小学总是班主任教语文（也有数学，较为少见）；中学六年经历了5个语文老师&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;李晨，初一遇到她可能是改变了我语文生涯的幸事。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;冯海珍，这辈子字写的不好在那一刻已经注定。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;范林凤，学会了写标准的议论文。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;刘明，学会了写讨好读者的文章。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;田诚，学海无涯，一辈子去学习如何解构与讲述这个世界。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;另外，&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;郑晓龙，如果当初郑老师没有生病，或许我现在写出的文章大不相同。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;江红霞，哈哈我喜欢这样的女老师！&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在回想这些老师们的名字的时候，那些鲜活的记忆一幕幕重新浮现在我眼前。在真正剪辑大学之旅之前，我需要先写一系列文章，回顾一下我在中学期间遇到的这些奇人。我想，正是首师附这种小规模招生、小规模教研组的特点，让我拥有了一生都难以磨灭的成达精神。每每想至此处，难掩心潮澎湃。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;人大附中猜想---续&quot;&gt;人大附中猜想 - 续&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当然，在这里我并不想多谈我的中学老师，而是想提及另一位我非常在意，非常感谢的语文老师：人大附中的王艳老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201812/wang.jpg&quot; alt=&quot;王艳&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的课外班上，我不仅仅学习了许多符合2010年前后由四中-人大附主导的命题思路的应试技巧，还很大程度地增长了我对语文这门学科、对于文学的喜爱。尽管时至今日，我的文学素养依旧是门外汉水平，但我始终相信日复一日的积累总会让我在未来的一刻拨云见日，看到中文与文学之美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高一和高二王老师的课上，主要有几个主题：阅读理解、作文、文学素养提升。阅读理解自不必说，十几二十多个讲义，每一份都是七八页。读过许多命题文章，我逐渐熟悉了一点文学评论的技巧。尽管最后考试的时候依旧是一知半解，但总归比开始学习时强了不少。作文值得一提，在王老师的课上，我对作文有种复杂的情绪：课外班学了半天数理化，突然换脑子写作文很容易串台；交了一小时一两百的钞票坐在这里写作文也未免有点亏；但是限时60分钟的集中思考时间确实让我迅速破题的能力有了长足的进步。在王老师的课上我大概一共写了四五次作文，其中有三四次都被她提名重点赏析。高中第二次作文得分上50分就是在她的课上得到的（第一次是范老师学期末初试议论文）。她的分析让我对自己的写作产生了一点信心，这或许也是首师附做的不够好的一点。在首师附，直到高三之前，原则上语文考试作文赋分是不超过52分的，也就是A-类的水平。在我高中三年的记忆中，似乎从未见过任何一篇考试范文超过这个分数——甚至有时48、49分的文章也能作为范文。说到考试范文，高中三年我似乎只有两次还是三次被选中；相反，周记和平日练习的半命题文章倒是多次被选中，尤其是刘明老师。那时我真的很喜欢写讨好读者的文章，每次绞尽脑汁在细枝末节的地方处理语气助词，生怕读者看了我的文章不通顺心里起了疙瘩。直到田老师教我之后，我才明白读者喜欢的文章并不是文学的全部。当然这些都是后话了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王艳老师有一篇文章给我赋分56分。这是我三年中除了高考外应试作文得过的最高分数。那篇文章我自以为论点论据论述四平八稳，既没有太多不足，也没有闪光点。但在王老师的挖掘下，我对自己写就的文章有了新的理解：哦，原来这样这样写能够得分！原来阅卷人喜欢看那样那样的论述。尽管毕业以后的日子我没能在这方面取得更多的进展，但她教给我的关于作文的一些观点，至今依旧受益匪浅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两点都是铺垫，王老师对我影响最深的还是文学素养方面的提高。那些课上，我们涉及了古诗、现代诗、朗诵、辩论、文学鉴赏、中文语法等等内容。可能有所出入，总之既博又精。也是在那些课上，我第一次发现自己有一点点文学方面的天赋。许多精彩的现代诗我至今还能背诵或是记住只言片语：《我爱这土地》（假如我是一只鸟）、《时代》（我站立在低矮的屋檐下）、《雨巷》、《阿尔的太阳》、《以梦为马》、《面朝大海，春暖花开》、《我用残损的手掌》、《他起来了》（从几十年的屈辱里）、《沙扬娜拉》、《别丢掉》、《错误》……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写到这里，我突然想起这些现代诗我似乎摘抄过。赶忙翻开摘抄本——果不其然！这些文字是我生命中宝贵的财富，而我多么幸运竟然把它们放在我触手可及的地方，随时可以汲取其中的营养！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011年4月19日，摘抄本上写道。《我用残损的手掌》，戴望舒。或许就在那前后的周末，我在王老师的课上用最真挚的情感朗诵了这首诗。诵毕，余音绕梁，班里鸦雀无声。良久，王老师似乎用了带有“最”这样字眼的评价鼓励了我的朗诵。她提到倘若可以希望我加入人大附中的朗诵兴趣小组。我则羞赧地轻声低语自己其实是首师附的。或许那个时刻对于人大附中这样一所全球知名的重点高中的语文教研组组长而言无足轻重，但对于好似个穷酸书生的稚拙的我而言却是莫大的鼓励。同时，那些铿锵有力的文字，那些由血与肉铸就的共和国之辉，让我一生都难舍我亲爱的母亲，中国。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;……那里，永恒的中国！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;人大附中猜想---续---2&quot;&gt;人大附中猜想 - 续 - 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;想到这里，身在异国他乡的我不由得眼眶湿润起来。这种原始的却又温暖的洪流冲刷着我的心灵。我自知幼时形成的价值观很难改变，而年轻时我接受的教育让我成为一个具有强烈民族自豪感的中国人。当然，这一切与实干主义还是有些联系的。言归正传。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖睿，如果他真叫这个名字的话，是我想到的我可能成为的第一种人大附学生的模样——湮没在每届1000多人的巨型年级之中默默无名，最后考取一个不错的大学，仅此而已。而我能想到的第二种模板，不是鹿飞宇、不是史一川、不是孙辰和周旻鸿、不是颜子翔或陈铭书，而是吴与伦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和吴与伦只有几面之缘。同时清华落榜，他只在军训带了两三天便退学远赴新南威尔士学习建筑学。建筑师，在我9岁沉溺于3DHome时曾是一个伟大的职业。只不过这个念头真的只是想想罢了：从小到大我从未因为画画被人夸过，唯一记忆深刻的美术方面的鼓励还是一次雕塑课上章老师觉得我的雕塑很有后现代艺术的美感……我的舅舅和表哥都是建筑系的高材生，看着他们制图做设计很是羡慕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴与伦是个生人羞涩熟人放浪的人，可能是所谓的闷骚？但我觉得他还是个很有主意的人。如果我混到了人大附中13班，我可能也会做出不一样的选择，也不会在北邮度过精彩而无用的四年了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;人大附中猜想---3&quot;&gt;人大附中猜想 - 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最后一个想到的人大附中的人，既不是戚嘉懿，也不是韩卓然，而是毕天目。巴拿马籍，人大附中，中国引进海外学生。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实干主义-1&quot;&gt;实干主义&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;成达学子有一种实干主义的气质。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有一次，闲来无事，我统计了一下当初2013届八班同学父母的职业。不出所料，大部分是军人、教师、央企国企职工。六七十年代的父母中的多数人都把青春献给了祖国的建设与发展，他们也得到了应得的回报：下一代较好的教育经济条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我猜想，对于人大附中而言，这个比例同样不会低，甚至教师子女还会更多。毕竟，在初中和高中入学时，作为教师子女总还是有一些优待政策。然而，对比清华大学教师子弟，首师大还是逊色不少。在很早以前，清华大学便成为了中国最高等级学府的代名词。人们总是调侃如高晓松那样的，清华大学硕士毕业是全家学力最低者的轶闻。仅以我了解的几个故事来看，清华教师子女还是更高于普通高校的教师子女的。因此，我缺乏根据地猜测，“清华子女”或许比“首师大子女”更高瞻远瞩，不食人间烟火，也更接近网络上人们所说的“特权阶级”。巧合的是，我还认识几个人大、北航、北交大、北邮教师的子女。他们在人生道路的选择、展现出来的“阶级气质”似乎刚好和学校在国民心目中的等级线性相关。我想，倘若真的做这样的一个统计，就像&lt;a href=&quot;http://edu.people.com.cn/n/2015/0126/c1006-26447806.html&quot;&gt;清华经管专业入学统计&lt;/a&gt;那样，最终的结果也一定和我的猜测类似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邹宗仁同样很热衷高等教育这方面的话题，每次和他的交流中我都能了解到许多有深度的观点。他在教育考试院的交流过程中便和业内人士探讨过教育资源分配与均衡相关的问题。如果有机会我会把那些录像和谈话整理后再写出来。总之，经过改革开放后几十年的高等教育发展，这种阶梯型的不均衡是确确实实存在的。而作为2010年左右的学生，作为全球经济危机与四万亿一揽子计划还未完全显出余波与后效的学生，我们和新千年第一个十年与第二个十年的学子都有一些不一样的地方——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;“素质教育”还未完全铺开。在我们小学阶段，&lt;a href=&quot;https://www.sohu.com/a/201382243_100050840&quot;&gt;迎春杯、华罗庚杯、希望杯、走美杯&lt;/a&gt;等赛事还直接与升学挂钩，导致这一批学生的整体学力尚比后续的稍强。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;教育减负开始实验。所谓减负与素质教育所带来的副作用在近些年愈演愈烈。课上不教课下补的恶性循环愈发恶化。而我们赶在大力推进素质教育与教育市场化之前毕业，实属幸运。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;互联网一代。在我们中学期间，是新时代互联网发展最快的年代。我还记忆犹新最初手机上天空网和wap门户网站，到了毕业时几乎人手一个智能手机。许多多媒体手段和新的科技在我们之后大面积推广到了教学之中，而我们似乎接受了最后的传统的中学教育。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;背景相似。二十一世纪第二个十年中国城市居民的人均可支配收入大幅提高，随之而来的是贫富差距的进一步扩大。而我的同学们在中学毕业前还未完全显示出家庭背景的差距，尽管已初现端倪。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;等等等等，不一而足。在暗流涌动与表面上风平浪静的年代，我们度过了各自的中学时代。我始终相信人普遍会带有时代的烙印，而这个时代与我的母校为我带来的印记便是实干的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首师大附中的学生有一种“工人阶级性”，这是显著不同于我所认识的清华附中、十一学校、景山中学、一零一中学等学校的学生的。清华附中的学生有“马约翰”的气质，也更像清华于北京高校的感觉；十一学校是最早开展大规模招生、民办教育、教育市场化和“素质教育”的学校。拒绝墨守成规、个性突出、木桶效应等特质在他们的学生身上体现；景山中学自不必说，官宦子弟是不可磨灭的气质；一零一中学更像北大与清华气质的交融，用我的话讲就是有种小资与轻奢的情调在里面……而首师附则明显地不同于上述的几所重点中学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时我会开玩笑：首师附蕴含了“寺中”——万寿寺中学的混不吝的斗争性，也结合了理工附、教进等学校的不拘一格降人才的“毛坦厂”特质。首师附高中部的入学门槛并不严苛，但毕业生的成绩却能够跻身北京一流。这所学校对中上等成绩的学生带来的提升时最大的。首师附不存在类似于人大附中13班14班、实验班和国际部这样明显的阶级差异，也没有清华附“龙班”那种从小习得的优越感。更遑论四中八中二中那些内城学校深不可测的家庭背景。首师附是扁平而透明的，一如小巧玲珑的校舍与小而精的教学规模。当时首师附的老师并不算全市顶尖，可教授我们的师资却一点也不弱。可以说，无论是实验班还是普通班，得到的教育资源相对平均。没有人大附式的搞特殊，更多的时候成绩体现在努力而非天资或背景上，这对于中学生年纪的孩子们来说，对于健康而积极的世界观建立是有极大的帮助的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;人大附中猜想---4&quot;&gt;人大附中猜想 - 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有时我会以小人之心度君子之腹，猜测人大附普通班的学生究竟是怎样的心理状态——当你的年级里有整个班报送清华的天才，也有17岁就开百万豪车出入夜店的大内纨绔，还有各种门路音乐体育竞赛特长甚至国籍另辟蹊径进入顶尖大学的聪明人，还有无数的小隐隐于野的家庭条件优渥、家教优良的年轻人……这样的心理压力，这样的错综复杂的现实社会的缩影，一个十六七岁的学生该如何面对？尤其是不同阶级的学生混在一起不得不成为每天朝夕相处的好朋友，那种心理落差该如何接受与解构？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的本科好友孙辰，中考通州区前五名。在古代来讲也是万里挑一的人才了。进入北京最高级的宇宙中学人大附中，却只能偏安普通班。在他前面还有无数想都不敢想的牛孩儿，神娃子。尽管人大附中提供给每一个学生的平均资源是普通中学难以企及、无可比拟的，但你真的能享受到这种资源带来的优势吗？我一直在想象，倘若我初中或是高中进入了人大附中，我可能早就泯然众人矣。拿我最熟悉的小升初进入几个人大附的同学来讲：鹿飞宇，家里开大几十万的豪车有自己的产业，孩子可以无忧无虑地学习liberal arts与音乐特长；二班的那个女生，音乐体育学习一样不落，仁华学校在2班学习，小小年纪就从鼻尖的金丝框镜片后闪现出超越年龄的成熟与冷静；六班的那个男生，数学一顶一的棒，就算其他学科没那么突出，也能凭借一招鲜杀出重围……扪心自问，我要是去了人大附，拿什么和他们竞争？要是招进去被当炮灰，给神人提供自信，对于整个社会的进步或许不是一件坏事；但对于炮灰本人而言，则是莫大的苦难了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实干主义--理想主义&quot;&gt;实干主义 + 理想主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一个人在对的时间做对的事，不可谓不是一种难得的幸福。在附中的六年，自以为学习方面投入了不少，课外的兴趣与爱好也没有落下。仰望星空，脚踏实地，大抵能够总结我在附中的成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实干而言，一步一个脚印，履行作为学生的义务和责任，做好老师布置的每一项功课，在此基础上稍作提高与延伸，是为实干；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想而言，敢爱敢恨，犯错误敢于担当，坚守正直与原则，畅想最离奇的念头，实施最有趣的计划。发乎情，止乎于礼，不卑不亢地立世为人，此谓理想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感谢附中，正志成达，毕生难忘。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;下线coding-pages&quot;&gt;下线Coding Pages&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2018年12月29日 今天下线了Coding Pages，正式告别了双备份更新的模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年8月28日，为了提高国内页面的访问速度，我开始了Coding Pages和GitHub Pages同时更新的历程。直到前天，一直保持着双份的页面。突然一下就想明白了，完全没必要给自己制造麻烦，索性删干净了漏洞百出的Coding Pages，专注于维护GitHub版本的博客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2008年11月5日开始写第一篇博客，到如今已经走过了11个年头。前六年仰仗百度空间，中间踯躅于blogger、netlog、LOFTER、新浪博客与tumblr，最后终于回到了本地写作本地保存静态网页镜像的模式。毕竟，丢数据很心疼，丢掉自己写的文章犹如心头割肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有一种预感，2019年的生活会发生很多的变化。幸好我已做了充足的准备应对挑战。希望我的文字也能恢复往日的水准。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;100个三分计划&quot;&gt;100个三分计划&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7PpIZfW1414&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;曾经，我也是个投手。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;人生第一个三分，小学四年级在海淀区实验小学篮球二队的训练后自由投篮时投中。那个三分，开启了一位传奇射手的辉煌&lt;del&gt;三不沾&lt;/del&gt;生涯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从最开始看篮球，我就从来不是一个投篮爱好者。三四岁的时候对篮球世界一无所知，就知道世界上最厉害的球员叫迈克尔-乔丹。搞得全家人每当谈到我的童年轶事，都会提及我对乔丹的崇拜。没办法，我的幼年时期是被乔丹统治的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;小学&quot;&gt;小学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;上了小学，家里既没有互联网又不订阅报刊杂志，直到我参加了小学篮球队以后才渐渐开始了解篮球、了解NBA。我是三年级加入的小学篮球队，最开始投篮不行上篮不行控球也不行，只会拍球运球；到后来成为了小学二队领袖，每一个加入一队的朋友都曾在训练中跟我对位&lt;del&gt;碾压我&lt;/del&gt;……在十岁的年纪，我一眼就爱上了那苍白花海中一抹明媚的黑——勒布朗-詹姆斯。犹记得第一次认识詹姆斯，似乎是2004年还是2005年的一场常规赛，对阵的或许是篮网。只记得那场比赛詹姆斯身着主队经典的酒红和白色球衣，闪转腾挪技惊四座。自那时起，我变成为了詹姆斯的忠实粉丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201812/LeBron.jpg&quot; alt=&quot;LeBron Jersey&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为粉丝，自然希望自己的球风也像詹姆斯。说来也巧，当时正流行收集妙脆角附赠的NBA球星卡。没费多少力气我就抽到了小皇帝的卡片。还抽到了许多球员的，其中抽到了两三张雷阿伦的。当时我最好的朋友之一朱路浩特别喜欢雷阿伦，而我却更爱詹姆斯，尽管我俩的身材对比起来他更像詹姆斯而我更像雷阿伦……或许这就是“得不到的永远在骚动，被偏爱的总是有恃无恐”吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201812/nbastars.jpg&quot; alt=&quot;cards&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从未想过自己有一天会走上训练成为投手的道路，我甚至没能预料到竟然是一个意外才让我重拾对篮球场的热爱。小的时候，虽说体重很轻个头也不算出众，但我实为强力前锋型打法，就连我第一个斯伯丁篮球也是买的前锋款。篮下卡位、疯狂连续起跳争抢前场篮板、篮下强打强起造犯规，可以说，小学时候的我能突能补篮从来不投，射程到不了罚球线。打北京小学生篮球联赛时候我唯一得到的5分有4分来自于上篮和补篮，还有一分来自于四罚一中的罚球😂。从小我的投篮就一般，也从没认真训练过，毕竟臂长能跳，没必要太靠技术。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;中学&quot;&gt;中学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;上了中学，打篮球的男孩子渐渐多了起来。随着大家开始慢慢接触篮球，以及以火箭队为首、NBA风靡中国的一阵风潮过后，我的身体在篮下就不太够用了。我们常常提到的“肌猛”顾荣豪，就是从那时起统治篮下的。他的“大妈”式抢板儿和篮下强起曾成了对位球员的噩梦。不止一次场上同学因此起了争执，肌猛也成为了对手痛恨，自己拨儿“真香”的代言人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那时，我依旧可以时不常地凭借臂展和卡位时机在篮下偷鸡，但偷鸡终究不是长久之计。心中逐渐萌生出练练投篮的念头来。在初二初三两年，每到王克海大爷宣布同学们球类活动的时候，我都会自投自捡地兀自练起投篮。甚至那些跑一千跨栏实心球跳远的课上没有球类活动的空档，我也会捡起散落在操场思维的橙色精灵训练不同球类投篮的手感。不能说这些有一搭没一搭的训练没有效果。在初二的时候，我甚至是班上投三分最好的同学之一：我和钱嘉禛组成了三班射手联盟，平时最高甚至能够达到60%左右的命中率。因此，我、钱嘉禛以及姜忆南一同作为投手参加了初三时初中部的全明星投篮挑战赛——每个班派出四名同学罚点、三分、男女混搭。罚点自然不必说，11个点包括罚球，最后的冠军归属一班的……（忘了名字）他命中了9个。三分大赛最后是陈修睿和四班的一人，好像是陈鹏宇争夺冠军，一共五个点每个点投三个，冠军似乎是8个。混搭我忘了最后的结果了……总而言之言而总之，三分大赛钱嘉禛15中1，混搭大赛我和姜忆南15中0……绝对难以磨灭的毁灭性打击的记忆……就在那一刻，我似乎听到篮球之神的嘲讽：他为我打开了一扇窗，然后我顺手把球扔到了窗外。哦该死我的上帝！再投三不沾砸到老师的车或是扔到小区里，苏老师就要狠狠地踢我的屁股了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201812/my28.jpg&quot; alt=&quot;28 3pt made&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毁灭性的打击，加之初中作为体育委员一系列撒谎搪塞的神级操作，搞得我对体育项目兴致全无。到了高中，我甚至不愿意参加8班的篮球队。一来是我没有了统治性的技术，没法稳定在球场上输出；二来之前篮球之神和我开的玩笑太大，我不愿意再去回顾伤心往事o(╥﹏╥)o。整个高中三年，我在篮球方面没有什么高亮值得提及，唯一值得一提的便是高二某个温暖的球类活动上午，我投进了28个三分，而钱嘉禛同时投进了27个还是31个三分。要知道，整个球类活动的时长一般只有30分钟以内，有时算上借球还球只有25分钟。在这么短的时间里自投自捡投进二十多个三分，还是很值得夸耀一番的。这份为数不多的对于篮球的美好回忆，促使我开启了现在的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中学期间NBA也是值得一提的。小皇帝在骑士两度折戟，尤其是2009年被特科格鲁巴斯和霍华德摩擦的往事令人恨得牙痒痒。抱团之后背打巴里亚和八贤王的黑历史也是詹黑的绝对G点一碰就高潮。好在12年13年两夺总冠军也让我这个詹密吃了定心丸。可惜，既没能去启真湖畔，又没能追随马约翰……来到了据说是北京三环内篮球氛围最好的高校球场。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;本科&quot;&gt;本科&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在高中时，我的兴趣基本已经逐渐转移到了橄榄球。球类活动课上打橄榄球的时间远多于篮球。上了本科更是全心全意扑到了橄榄球事业当中，最终也是小有成绩。至少在我毕业后，球队第一次战胜了首体，值得夸耀一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科的篮球就比较打酱油了。大一高亮时刻有几个：复刻了高中的“一米一米”和“双方犯规”；学院班赛作为替补拿下两分一板儿一犯规。大二之后既不参加院队也很少和同学约球。为数不多的几次宿舍篮球大擂台都有照片视频记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201812/bupt.jpg&quot; alt=&quot;dorms&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京的天气总是不好：春天风沙大，沙尘暴刚走就入夏；冬天贼冷，冷得不出手还有厚重的雾霾；夏天晒的要命，晴空万里。最是一年秋好处，天天窝在教室里上课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在，和419 417两个宿舍约球的经历是美好而值得回忆的。大家打得你来我往，尤其是任嘉毅这个小可爱总能为我们带来无尽的欢笑。本科约球大抵不过十次，更多的则是固执的自己专挑坏天气球场人少跑到球场练投篮。本科期间37记三分命中便是这样的一个午后（补：2015年5月8日）。那天挺热的，大概得有三十度的气温。我就在北邮球场的东南角练三分。最开始的套路都是一样，先练打点找手感，然后命中15个罚球，最后开始投三分。投着投着我突然觉得，诶今天的手感怎么这么给劲呢？一不做二不休，距离我上次挑战自己三分命中已经过了四年多，是时候再擦擦宝刀试试成色了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到宝刀插一句，中国球员里面除了姚明以外，给我印象最深的还是李楠和朱芳雨。二十一世纪第一个十年，中国篮球的黄金年代，小李飞刀和胸前日天的两位神射手，在中国队交手世界强手时起到了不可忽视的作用。言归正传，就是一个球一个球地投，直到投到口干舌燥满头大汗，觉得再不去洗澡要受不了的时候，我一共投进了32个三分。从热身开始总共用时大概一小时零一刻钟，我估摸着三分球大概投了四十多分钟。无论成绩好坏，至少我都是满意的：我，还是能投三分的！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;研究生&quot;&gt;研究生&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2017年12月26日，那个可能会改变我生命中很多东西的一天，我摔断了右手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于世界篮球而言，可能这就是世界上大隐隐于朝的、最伟大投手陨落的一天吧🤣。从未想象在右手手腕摔断后，我还会鼓起勇气、重拾兴趣回到篮球场。毕竟，在高二以后，我就已经从曾经热爱的篮球场半隐退了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201812/dukeBBcourt.jpg&quot; alt=&quot;Duke court&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年9月1日，我第一次认真地来到Wilson的篮球场。不为别的，只是觉得一个学期150美金的健身费如果不用的话太亏。而成本最高的运动项目，似乎就是室内篮球和游泳了。在国内，想畅快淋漓地打一场室内地板地的篮球，一个小时200得准备着。在Wilson，不仅冬暖夏凉温度适宜，还不用自己带球，渴了有水累了有座，不享受这个条件实在有点亏。至于那些普拉提瑜伽跳舞击剑等高端运动，自觉没那么大能耐和兴趣去搞，还是捡起我的老本行篮球来吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年12月29日，我第一次一天之内投进了67个三分球。这个成绩是我投手生涯新的里程碑。在过去的一个学期里，通过反复的投篮练习，我逐渐习惯了手腕改变后的不同手感。弧线明显比过去要低，抖腕力度比以前稍大，是一种和过去不太一样的手感。同时，我也慢慢克服了对室内地板场地的恐惧，熟悉了如何在各种条件下快速找到手感。还第一次和各个国家的学生一起打了全场，重新验证了关键球的稳定性。总之，似乎我的篮球第二春已经到来。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;计划&quot;&gt;计划&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;既然找回了手感，自己不免想得更远——是否能在三分球上更进一步呢？这便是我的一个小目标：单日命中100记三分。在过去，这样的事情我是想都不敢想的：没有那么多时间，体能也不够投那么多球，更没有过如现在这般对于投篮的追求。但数次单日命中超过50记三分的经历让我拥有了挑战的勇气。我会在开学前的周五试着挑战一次，如果不能成功则在春假前夕再次挑战。目前我能够在完成60个进球后再游泳几百米，猜测体能应该够用；热身阶段不再练习上篮，找好手感后马上开始投三分；HomeCourt APP仍有502个剩余记录，倘若以40%的命中率完成挑战应该还能剩不少。总之，我身心都已准备好迎接挑战！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每当开始挑战，我都知道是个痛苦并快乐的过程。痛苦在于运动后机体的疲惫与酸痛，快乐在于一次又一次突破自己达到新高度。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;This Is Why We Play.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;补遗&quot;&gt;补遗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;左侧45°，我和詹姆斯的共通之处。老詹最喜欢浪三分的角度，过了半场运一步到左侧45°，张手就投。巧合的是，我在这个角度也相对较准。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-181121/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-181121/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>basketball</category>
        
        <category>sports</category>
        
        <category>rdfz</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 181111</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;机器仍旧不能理解van和van的区别&quot;&gt;机器仍旧不能理解van和van♂的区别&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201811/van1.png&quot; alt=&quot;pikachu van&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201811/van2.jpg&quot; alt=&quot;Biollante&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201811/van3.jpg&quot; alt=&quot;van&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一件趣事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某天聊天的时候突然想用如上的小智和皮卡丘的哲♂学表情包，但怎么找也找不到，索性准备用谷歌搜索一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般人想到的应该就是皮卡丘、Van、贝奥兰迪、更衣室、哲学等等几个关键词的各种组合。但是很不幸，经过十几次尝试，我发现搜索引擎并不能理解这些词所代表的含义。字面意思，皮卡丘面包车咯。最后我还是通过查找历史记录找到有这张图的帖子后，通过以图搜图才找到了相对清晰的“原图”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近正在学习NLP，有时我会惊异于计算机强大算力对于文本上下文关系的精确刻画，但更多的时候我更对人类对于语言的掌握能力充满好奇——人的大脑究竟是如何在长达数十年的学习和联系中，掌握如此复杂的一项技艺的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许有一天，当人类被机器统治时，我们可以借助失传已久的焱暒妏来吹响人类反攻的号角！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DEEP♂DARK♂FANTASY!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;computer&quot;&gt;computer&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;let computer compute; let computer help; let computer think&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;之前想到，我们对于计算机的研究大概是上述的历程。最开始，计算机最主要的任务是算数，解放人类繁复枯燥无谓的计算任务。后来，随着计算机的计算能力逐渐增强，人们发现计算机能通过重复人类行为而帮助人们完成更多的任务，比如记录、归纳、整理、总结。当然，还能在很多人的集思广益中重现人类的有趣的想法，从而创建一些娱乐性的套路成为娱乐和游戏。随着计算能力的进一步增强，人们想要更多，比如让计算机以更快的运算速度完全模仿人类的成长，从而学会一个人能学会的技能，甚至人思考的能力。人们还想让计算机自己训练自己，从而超越人类的思维极限……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，我相信就在不远的将来，计算机基于各种情景的决策能力是肯定能够超过人类的。毕竟凭借强大的算力和精致的算法，计算机能够更好地衡量每个时刻的各种利弊。但更深层次的类似于数学或是哲学的原理，该如何教会计算机呢？毕竟，连人类自己也无法完全清晰定义这些理论的边界……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个问题或许是从事现代科技的人们永远关注的问题。希望在我有生之年能够看到其取得进展。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;地铁站比你更努力&quot;&gt;地铁站比你更努力&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;真正的高手比地铁站还要努力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201811/subway.jpg&quot; alt=&quot;blocks&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://github.com/sindresorhus&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前在网上看到过这张恶搞图，当时还觉得很无厘头——怎么会有人的绿块全满嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果前几天看到了上面那个神人……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;谈金庸&quot;&gt;谈金庸&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;摘自知乎&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今天上课的时候，老师用十分钟讲了金庸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“金庸的去世，可谓举国同悲。诸位有没有想过，为何如此？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又说：“我不是一个文学爱好者。不过，上到&lt;em&gt;河蟹&lt;/em&gt;，下到十岁孩童，都读金庸。到底什么样的文学，能引起这样范围的共鸣？政治者与学生同读一书，他们的共鸣又是否相似？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全班无言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只听老师继续说：“你们知道，金庸移居香港前，曾想在外交部讨个职位。他没有讨到。他并不是一开始就厌恶政治的，他曾经想参与。但后来他还是离开，去了香港，去办报。办报是最不讨好的生计了，风险太高。办报同时他在写书，从五五年写到七二年。他写的是什么？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说：“江湖。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“江湖。”老师讲，“但不是纯粹的江湖。写武侠的不止一人，写江湖的不止一处。难道金庸是华人最高水平的文学创作者吗？至少我不认为。——江湖可以引起少年人的热血。但凭什么引起成年人的共鸣？文学创作，要有什么东西，才能拥有广泛的影响力？文学创作者，要有怎样的格局，才能撼动每个年龄，每个阶层人的心？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台下又是无言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老师顿了两秒钟，很平静地说：“时代。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“什么是大时代？不是生，就是死，这才是大时代。诸位的人生走到此，在中国最高等的学府之一，算是成功了三分之一。但是在七十年前，是如此吗？从高校毕业，人能知何去何从吗？有人乘轮渡去往台湾，自此一生与故乡分隔。有人留在大陆，在文革被迫害致死。近代民国是个大时代，上世纪七十年代，也堪称如是。你们读金庸，是否看出政治的缩影？读《笑傲江湖》，是否感到其所映射的时代？庙堂高，江湖远。在金庸的书里，庙堂与江湖可曾分离？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“——不曾。他不是只写江湖。他的人生的波长，是这样广阔，他经历过的大时代，是你们平稳的人生里，绝无可能经历的东西。一帆风顺的少年人，你们缅怀金庸，缅怀的大多是你们自己的人生，你们的童年，你们怀念的记忆。这是因为你们不是那个时代的人。武侠里的政局，江湖中的投影，恢宏、混乱、扭曲的年代，最底层的人生，整个国家的理想……诸位，坐在高校学堂里的诸位，可曾感知？可曾深思？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“金庸的小说，在大陆，在台湾，写不出来。若要写，也就是纯粹的江湖。可他恰不是纯粹的江湖。所以他撼动的不只是向往江湖的人。他写了一个时代，时代的投影。可是时代在过去，时代在消亡。金庸在九十岁去世了，此前已经封笔多年。你们为什么伤悲？为什么喟叹？你们是缅怀自己的童年，还是自己曾经渴望的幻想，还是未完的江湖，没有结局的故事？但是，金庸是九十岁去世，还是九十一岁去世，究竟有什么不同的意义？他作为个体消亡了，个体的消亡，何以撼动人心如斯？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有人讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是时代。”老师轻声说，“时代在消亡。有共同振动的人，在慢慢地死去。你们的下一代，不会被金庸触动。他所在的时代，就这样流逝了。当最后触碰到那时代的人，也终究归于尘土，那种寂静的毁灭，才是最终的消失。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早晨十点钟，课堂一片沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老师顿了数秒钟，说：“讲得太多了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他转过身去。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;蝴蝶和蚊子是一伙的&quot;&gt;蝴蝶和蚊子是一伙的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;旧闻重提&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201811/papillon-bleu.jpg&quot; alt=&quot;papillon-bleu&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来美国以后第一次被蚊子咬是在2018年8月29日工学院楼门口。在此之前，我着实惊异于偌大北卡森林竟然没有蚊虫叨扰。来美国之前，我还在担心树多水多的学校周边蚊子肯定不少，甚至还考虑过带蚊帐过来；结果到了之后才发现，原来这里真的是没有蚊子的！就算是小区里有个水潭，这些公寓楼竟然也没有蚊子，真的令人啧啧称奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，我终究还是被蚊子叮了！那天，当我走出教学楼，忽然看到草丛中飞过一朵鲜艳的蓝。定睛一看，竟是一只非常美丽的蓝色蝴蝶。屏气凝神，调好手机相机，蹑手蹑脚地靠近她。刚拍了两张相片，她就羞答答地噗哒噗哒地飞走了。正当我遗憾之时，没想到这美丽的小精灵竟停在了不远处的地面上。这回我大胆地靠到了更近的地方，而她竟然没有再次离我而去，却好似炫耀自己的美貌般缓缓地上下扑扇着翅膀。果断慢动作+连拍走起。一通咔嚓咔嚓，拍了好多照片和视频，趴在地上拍照的举动还引得一群人围观。当我心满意足地拍拍土看照片时，小腿上却开始痒了起来。定睛一看，妈呀，四五个大包鼓了起来。再望向蝴蝶落脚的地方，精灵已然漫入草丛，不见踪影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗨，这时候脑洞大开，或许这是蝴蝶和蚊子合伙策划的觅食行动呢！蝴蝶小姐美貌把猎物吸引过来，再被蚊子兄弟一网打尽。好在我这只二脚兽皮糙肉厚，不然他们就得满载而归了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈，好想把这个场景画成漫画，只可惜自己手笨不会画画啦。希望以后有个会画画的小仙女能帮我画出来咾。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;学校泳池&quot;&gt;学校泳池&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201811/pool.jpg&quot; alt=&quot;pool&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校泳池很方便，虽然是25码长度有些短，但每次去水质都很好，很清澈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泳池旁的跳水池看起来很带感。有时候游泳游到恍惚时趴在池边，看健硕的年轻小伙小姑娘潇洒的入水，别提多羡慕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个学期游了五六次泳，可还是没法取得速度上的突破。或许真的是上肢力量不够吧。上次看旁边泳道的年轻女子上肢比我都发达，练自由泳腿夹着板不用腿光用手比我蛙泳还快……有点受打击。现在在泳池里除了外国老大爷以外我基本是游速垫底的。😢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校的泳池果然还是比外面的水平高一些，毕竟年轻人和学生为主。之前在休养所的泳池练了几次就比大部分老干部快了，当时还有点沾沾自喜。现在看来还是图样图森破了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#KeepMoving&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-181111/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-181111/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>nature</category>
        
        <category>swimming</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 181024</title>
        <description>&lt;p&gt;又到了强行更博以维持绿色方块的时候😅。这两周有很多新鲜事和奇妙的经历，也在外界的帮助下逐渐开始收复元气，重拾自我。随便扯几个这两周想到的话题吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;挑衅型点赞&quot;&gt;挑衅型点赞&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“总有一天，我会因为在别人朋友圈随机点赞而被拉黑删除……”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;自从2015年3月开始脱敏朋友圈，至现在已有三年多。离开固有的圈子确实让我变得和以前不同，也逼迫自己不再循规蹈矩。到如今，我可以大言不惭地声称自己很大程度上摆脱了微信和朋友圈的统治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，人总是有社交需求的。每逢过年过节，风花雪月，意兴阑珊，自然想翻朋友圈。翻至酒酣耳热，自然控制不住自己的手开始随机点赞。点多了，我逐渐把自己这种非理智状态下的随机点赞行为归纳为“挑衅型点赞”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为挑衅？正如社会的方方面面，朋友圈也有其潜规则。年轻人的一条重要朋友圈礼仪便是你若赞我，我必回赞。有时我便会恬不知耻地给各种人点赞，以期冀他们点开我的头像给我新发的状态回赞，这便是撩拨；有时，平白无故，无聊时开始狂翻他人朋友圈，给时过境迁的那时那景讷人送上一条不咸不淡的新回复，这便是挑衅。譬如，当TA失恋，点赞过往的秀恩爱；当TA狂狷，点赞曾经的尴尬冷汗。更普遍地，新加好友，冷冻期后突然翻到半年前留下云淡风轻的一赞，让TA心生犹疑，风起云涌，而我只是拎着马桶搋子路过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;连我自己都觉得这样的行为很不妥，很欠揍，可想而知别人的感受。可我有时就是忍不住挑衅，毕竟朋友圈消失良久又不想让人觉得高冷，索性用尬撩的方式维持存在感。总而言之言而总之，我相信这样一番令人窒息的操作过后，一定会有朋友不胜其扰把我删掉！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;头部平台&quot;&gt;头部平台&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;看到这个词的第一印象是：这是外来词汇吗？明显词不达意，很像是机器翻译而来的外来词语。查了一圈便妄下结论：这一定是搞传销的人编出来的词。何谓头部？上将之首级，思想之宝库，智慧的核心，财富的中枢。越是表意不明的字眼，心理学大师便越能扯得天旋地转吹得天花乱坠。这种新字眼所产生的疏离感，亦能使听闻此词的人员毫无缘由地生发出一种崇拜感来。那么高大上的金融词汇，自然靠谱！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这种集权化思维的倾向性，或许并不能完全归咎于词语本身。人们总觉得鸟屎不会砸到自己头上，那么我诚邀您夏末秋初的温柔岁月与我共赴师大天使之路。把鸡蛋放到了不同的篮子里，篮子放到了不同的购物车里，购物车四散在超市各个角落，结果超市开在DRtC上……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201810/death-road-to-canada-y-all-mart.webp&quot; alt=&quot;DRtC&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问题在于，这个词被自媒体滥用后广泛流传到了各个领域：公众号有头部平台，房产中介有头部平台，连澳门首家线上赌场都有了头部平台……难以想象几十年后现代中文会变成什么样子，难道这些垃圾辛辞真的会加入我们的日常用语吗？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;美国人的音乐厅素质&quot;&gt;美国人的音乐厅素质&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;根据过去在国家大剧院的体验以及在美国不同地方对美国人素质的观察，我本以为学校音乐会也会像社会上一样普通。但当DP负责人发言结束说完Welcome后，全场观众霎时“噤若寒蝉”纹丝不动的场景，还是对我幼小的心理产生了极大的震撼。Ax老爷子的演出几乎是我听过的各类独奏会中排的上前五的水平，而这居然仅仅是一所私立大学一个普通的秋日周末的小型演出。不得不说，我对Well-educated American有了全新的认识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要是在国家大剧院，艺术家出场当时，定是工作人员最为繁忙的时刻：无论是四处挥舞的激光笔，还是嘈嘈切切的交头接耳，抑或是人影攒动的池座过道，都极大地削弱了那种文艺复兴的仪式感与隆重感。但这次，我体会到了这种从未想象的仪式感，哪怕只有那么一瞬间。全场正襟危坐，白发苍苍的音乐家缓步上前。琴声响起，根本无需担忧节间鼓掌或是咳喘叮铃。索性摘下眼镜，尽可能地延伸自己的听觉感官，陶醉在那些娓娓道来的音符述说之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;池座10刀，真香！终于在舞台正面看得清人脸的地方听了次音乐会……希望以后有足够的物质基础在正面听音乐会！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;德化窑之爱&quot;&gt;德化窑之爱&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;MFA展品不少，但仍令人意犹未尽。中国瓷器展出不多，但个个都是精品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋汝窑青瓷盘，元青花叙事罐，清粉彩花卉碗。一条走廊，捋走多少往事。说实话，当我第一眼看到种类繁多的艺术珍馐竟被陈列在偌大博物馆一条不起眼的回廊里时，既庆幸又惋惜。庆幸的是，没有人会打扰我饱览故国盛景；遗憾的是，掠夺者或许穷尽文明的长度也无法取得如此瑰丽的艺术成就，或曰这些不世出的宝藏只能冷清地偏居一隅，孤芳自赏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青铜器展区亦是震撼。精美的花纹仿佛完全没有留下时间的印记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德化窑观音背对展厅入口，四围灯光暗淡。真的美到令人窒息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201810/dehua.jpg&quot; alt=&quot;德化窑&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;md与钓鱼&quot;&gt;MD与钓鱼&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201810/MD.jpg&quot; alt=&quot;MD&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到现在，我的头像钓鱼计划依旧没有成功。看起来似乎没有一个人跟我有类似的经历，或是有相同经历者不屑于与我搭讪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放头像钓鱼，在技术为主年龄相似男性居多的论坛，人流不少却没有同类。是的，我的MD头像在北邮人挂了6年，到现在也没有人提到过“诶你的头像很特别”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出发之前，我把所有MD收藏全部取出，一一通电放碟，希望通电能够延长她们的寿命。用的最久的R500音质已经开始衰减，听上去好像陈年磁带的厚重与模糊。崭新的R900则始终如一地优秀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个层面上，或许我已经老去，总是执迷不悟顽固地守旧。可我多希望能有一天，在茫茫人海中遇到那个同样曾经热爱过MD的你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若我把那张灌满青春赞歌的MD奉献给你，你是否愿意披上为你做的嫁衣？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;噫~这两天咋又开始胡思乱想了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;友谊&quot;&gt;友谊&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I’ve gradually understand that friends are my best treasure in my life.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人是时间的载体，carpe diem&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不评价&quot;&gt;不评价&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;找到了Don’t judge比较切合的翻译：不妄下结论。或曰不评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近来发现一件怪事，每每压力水平上升，一改以往的自责与后悔，我的脑中开始无来由地随意评判别人起来。譬如，当我作业做不完时，我不再自责地反思自己为什么没有抓紧时间，而是随意抓住一个人开始疯狂地带有偏见地对他下定论——“这人真黑”，“这大胡子是不是被宗教洗脑了”，“目中无人的自大鬼”等等——如下图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201810/nig.jpg&quot; alt=&quot;prejudice&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从今年年初开始尝试减少评价别人，至今已经有很大的改善。Don’t judge作为西方教育中重要的一环，虽然我尚无法完全理解其本质，但还是尝试让自己融入这种文化。为此，我决定——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;everytime i judge, I’ll do five push ups.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A well-educated man do not judge.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;chiphell--srfc&quot;&gt;chiphell &amp;amp; srfc&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;https://www.chiphell.com/?89994&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://bbs.srfc.com.cn/?108310&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;歧路亡羊-杨朱泣歧&quot;&gt;歧路亡羊 杨朱泣歧&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;看到歧路亡羊这个词一下就想到了杨朱泣岐。中文真的博大精深，既告诉你了走上歧路犹如万劫不复，又劝勉你千万不能走上歧路否则心理压力贼大。一下子就把想尝试不同路径的青年人的闯劲儿给吓没了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时自己有点宿命，总会把有的没的联系到自己的经历上。高考前《蒙求》印象最深的除了头两句王戎简要裴楷清通记得熟练外，最熟的就是墨子悲丝杨朱泣岐了。后面再加一个《滕王阁序》里的阮籍穷途，诶嘿，贼顺，无论是词义押韵还是对仗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记会了这个词，没想到之后的大学生活也就杨朱泣岐了……总是在怀疑自己的判断，总是在犹豫踯躅不前，最后还是自讨苦吃。唉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don’t judge myself. Just do pushups.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-181024/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-181024/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>music</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>关于AE项目文件降级的一些想法</title>
        <description>&lt;p&gt;之前在做Pr版本降级的时候也考虑过如何制作针对AE项目文件的版本降级。不同于Pr，AE项目文件并未压缩，但时间轴等项目信息也并非明文键值存储。通过比较不同版本的项目文件我发现，不仅在文件头尾存在一定的差异，文件中部也有细微的不同。由于无法得知文件数据的具体编码格式，只好考虑其他的想法。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;使用原生的降级功能&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;AE每个版本都带有原生的降级功能，如AE CC 2017可以降级项目文件至CC2015，CC原版可以降级至CS6等等。然而，这种降级非常受限，如果想跨版本降级则需要下载安装多个版本的AE，不太方便。不过，这倒是为从业者提供了一个机会：版本文件代降级……&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;使用XML导出&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;XML文件是明文存储的，无论哪个版本都可以方便读取。这种方案的不便之处在于有时一些特效或转换无法正确存储到文件，导致其他版本导入时丢失特效。作为一种备选方案，还是可以考虑采用的。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;设计基于各版本降级相关dll的降级软件&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;之前在考虑这个方案，但觉得收益太低便没有实现。理论上来讲，各版本降级相关函数应该始终存在同一个dll中，只要找到其中一个的定义和调用方法，便能任意降级到其他版本。而且，观察项目文件结构，这个降级函数应该只是类似于字符串替换处理的函数，同时增加转换后的标识符，应该不会太过复杂。但由于需要逆向二进制文件，或者想办法找到函数原型，这个方案显然比较复杂。不过连amtlib的流程图都能被人分析出来，这个无足轻重的功能应该也不算太困难。可能需要IDA或是类似的逆向工程工具来分析一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于自己暂时没有这个需求，因而只是将一些思路总结在这里，仅供参考。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/video/thoughts-on-AE-downgrading/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/video/thoughts-on-AE-downgrading/</guid>
        
        <category>ae</category>
        
        <category>adobe</category>
        
        <category>software</category>
        
        
        <category>Video</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Windows快速搜索Emoji小工具</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/Wox.Plugin.Emoji&quot;&gt;Repo参考&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;起因&quot;&gt;起因&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在Windows下输入Emoji表情符号向来不是一件很简单的事。最开始我主要依赖于搜狗输入法自带的表情搜索功能，但搜狗默认是将表情符号输出为GIF图片写入剪贴板，并不适合已经全面支持Emoji的Windows10系统。微信PC客户端添加了有限的Emoji表情支持，且强制将Emoji转化为存在的Apple版本对应符号的图片。这样一来，较新的版本的Emoji如Emoji 5.0以及Emoji 11.0就不能很好地得到支持了。由于各大网站对Emoji的支持逐渐普及，如何更好输入这些表情符号自然成了一个小的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了简化这个过程，我尝试在一款叫做Wox的Windows快捷索引工具下开发插件。Wox的一个好处就是当其常驻后台时，只需通过Alt+Enter即可唤醒，再配合自定义关键字即可执行诸多快捷功能如计算器、查单词、搜网页等等。搜索表情符号的插件是一位泰国程序员前些日子刚刚开发的。当我准备写自己的插件时发现已经有人做过这件事，索性作罢。但他的插件存在一个不大不小的问题——搜索结果中的Emoji是黑白线框图。对于默认主题的Wox搜索栏而言还好，但对于自定义后深色主题而言，搜索结果展示不够美观和直观，经常看不清。为了解决这个问题，我进行了一些探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://helpx.adobe.com/typekit/using/ot-svg-color-fonts.html&quot;&gt;SVG color fonts&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://answers.microsoft.com/en-us/msoffice/forum/msoffice_word-mso_win10-mso_2016/unicode-character-appears-colored-on-screen-prints/b3cb3a63-df41-4f94-b34b-2c69b207cc32&quot;&gt;emoji black and white on windows&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://answers.microsoft.com/en-us/windows/forum/windows_7-start/color-emojifont-support-on-windows-7/8010df8b-c628-4d2d-8cad-24b7bec8c444&quot;&gt;emoji support status&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些链接分别介绍了这个问题产生的原因，以及几种可行的解决方法。下面是我在修改插件和递PR前的一些总结。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;problem-analysis&quot;&gt;Problem analysis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;On Windows, Emoji characters, which is represented in Unicode, are displayed with the font Segoe UI Symbol. As a font, it does support a font color attribute, but can only have one single font color. However, for Emoji icons, it can have multiple colors. Therefore, the sketch icon cannot be in colored format due to compatibility issues. Some softwares such as Chrome, Outlook do support colored Emojis, but they are in-built rendered. Hence we need to associate each Emoji character with an svg or png icon.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;solutions&quot;&gt;Solutions&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;use svg or png to display&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;use OpenType-SVG fonts&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;download-emojis&quot;&gt;Download emojis&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;download the full emoji list within April 2018 Microsoft update. total number: 2873&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;run rename.py to rename each emoji with it own emoji unicode, and delete those with modifiers
 removed all the files with skin tone modifiers
 that is to say, filename with ‘modifier’ and ‘type’&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;follow the instructions in &lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/Wox.Plugin.Emoji&quot;&gt;readme&lt;/a&gt; to make it work.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;遇到的困难与问题&quot;&gt;遇到的困难与问题&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;过程中确实遇到了一些想吐槽的问题，记录如下&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;给这帮人的目录结构跪下了&quot;&gt;给这帮人的目录结构跪下了&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Wox自带的Wox.Infrastructure类对应的项目文件在主项目中被写死成../../Wox.Infrastructure/Wox.Infrastructure.csproj…… 导致编译的DLL文件在没有源码的情况下无法直接添加到引用&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Wox.Plugins/Emoji的作者把输出目录定到了../../Output 目录，后来才发现是和Wox自己的输出目录相同。估计作者是在Wox主程序目录下进行的开发……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;插件作者直接发布了debug版……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;看起来插件作者直接把文件夹内容粘贴到了repo里面……根本没有对VS进行解决方案版本管理&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;方案1还是方案2&quot;&gt;方案1还是方案2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;方案1是通过字体原生地解决这个问题，而方案2则是通过添加图标来变相解决这个问题。首先当然考虑的是方案1，但正如上面分析可知，Windows下仅有少数应用或场景支持彩色显示的Emoji字体。而更多的则采用了兼容性较好的线框显示。令人意外的是，在Windows 10桌面上Emoji文件名字符串就能以彩色显示，但文件夹里却显示为黑白。同样地，在Chrome、Edge、Outlook等软件中能够彩色显示，而Word却只能显示为黑白。这些表现不禁让人非常困惑，到底哪些软件能支持彩色显示？又为什么会出现这种差异？另外，在Wox里，如果希望展示为彩色显示，自然需要更改显示字体。但经过尝试发现，Wox既没有提供更改字体的API，改变字体后显示的图标同样是黑白线框的。因此方案1未能成行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方案2比较简单，就是将展示结果中的图标换成对应的Emoji图案的图像文件。但是这里又产生了一点小的曲折：如何映射Emoji和图像文件呢？最简单的想法便是将图像文件全部对应命名为Emoji字符，这样输入字符即可找到图像，非常简洁。然而，这种方法对于Emoji 1.0之前便已存在于Unicode中的那些符号字符而言会出现问题，大致是由于其编码长度不同，在解析过程中可能会被当成1或两个字符，具体也可参考readme中的介绍。对此我的应对方式是分别对两类Emoji进行不同的命名，将无法直接命名为Emoji字符的图像转而命名为其Unicode编码，再在插件中进行判断，从而实现了显示。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;版本号之殇&quot;&gt;版本号之殇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201809/emoji-version-number.png&quot; alt=&quot;Emoji versions&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201809/pip-version-number.png&quot; alt=&quot;Pip versions&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题外话，在了解Emoji标准时，发现其版本号出现了5.0 → 11.0的巨大飞跃。这不禁让我想起半年内从9升级到18的PIP……&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/coding/Wox-plugin-Emoji/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/coding/Wox-plugin-Emoji/</guid>
        
        <category>emoticon</category>
        
        <category>plugin</category>
        
        <category>coding</category>
        
        
        <category>Coding</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
