<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 23:33:11 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2021 23:33:11 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>飞盘高尔夫介绍</title>
        <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;2021 Season&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;2022 Season&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;https://www.dgpt.com/wp-content/uploads/2020/09/DGPT-PDGA_sched-annc_full-map.jpg&quot; alt=&quot;2021 Season&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;https://www.dgpt.com/wp-content/uploads/2021/10/DGPT_2022_map_full.jpg&quot; alt=&quot;2022 Season&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&quot;seo&quot;&gt;SEO&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;飞盘 高尔夫 飞盘高尔夫&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Disc Golf介绍&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paul McBeth, Ricky Wysocki, Eagle McMahon, James Conrad&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;飞盘高尔夫赛事&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;赛事安排&quot;&gt;赛事安排&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;飞盘高尔夫的赛制安排可以与传统高尔夫相类比。美国职业高尔夫的主要赛事为PGA Tour以及WGC，其中包含了“四大满贯”赛事——Masters、PGA Championship、U.S. Open、The Open；而飞盘高尔夫的主要赛事为Disc Golf Pro Tour以及PDGA National Tour，其中最重要的两项赛事当属Pro Worlds与USDGC。如果和高尔夫类比的话，前者相当于USPGA而后者相当于US Open。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年起PDGA National Tour和DGPT Elite Series合并成为新的Pro Tour，而PDGA则主要负责大满贯赛事的筹办。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;四大满贯&quot;&gt;“四大满贯”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;截止2021年，Disc Golf还不存在类似于高尔夫、网球中的“四大满贯”的说法。目前列为Major级别的职业男子赛事为&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pro Worlds，职业飞盘高尔夫世界锦标赛&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;European Open，欧洲公开赛，在芬兰举办&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;USDGC，美国飞盘高尔夫锦标赛&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2022年职业高尔夫联盟添加了PDGA Champions Cup，对应高尔夫里的The Masters。这样就补齐了与高尔夫对应的四大满贯赛事。新增加的Champions Cup同样在PDGA的总部，亚特兰大的Augusta举办。或许应该趁着Disc Golf还未完全成为大众商业运动之前，争取去现场看一次”Masters”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;值得关注的比赛&quot;&gt;值得关注的比赛&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从一个观众角度看，我认为的比较重要的赛事。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pro-worlds&quot;&gt;Pro Worlds&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PDGA Professional Disc Golf World Championships。人们常调侃美国几大商业体育联盟的总冠军都自称“世界冠军”，但不得不说，美国在这些体育项目上的统治力还是很强的，自称世界冠军也让人心服口服。Pro Worlds每年的举办地由各个飞盘高尔夫赛道竞标确定，基本吸引了当下最好的运动员参加。比赛的竞技水平，观众氛围，转播质量都是最高的。如果一个赛季只看一场比赛的话，世锦赛是当仁不让的第一选择。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2019 Final B9: https://youtu.be/ULczFFENOy8&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2021 Final B9: https://youtu.be/_35PJikJcPs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;usdgc&quot;&gt;USDGC&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;United States Disc Golf Championship。美国锦标赛固定在南卡罗莱纳Rock Hill的Winthrop Gold赛道举办，是每个赛季的倒数第二场比赛。这个场地的设计十分综合；由于大量存在的出界和途经点的设计，难度也很高。不同于中东部常见的全是树的场地，这里更为开阔也更为丰富。近些年美国锦标赛由飞盘厂商Innova冠名，导致各大油管媒体无法获得转播权；而DGPT新开辟的“PPV”付费线上观看模式饱受诟病，转播质量也堪忧。因此，飞盘高尔夫的第二重要的招牌赛事，现在处于尴尬的境地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多新晋爱好者都非常反感厂家“涸泽而渔”的行为，但落袋为安无可厚非。相对于赚钱的商业体育而言，新兴的小众体育项目前途不确定性更高。厂家在此领域深耕多年，自然希望尽早回本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innova的行为让我有种似曾相识感——在2020年疫情期间，在波特兰举办的Retro Game Expo里分会场每年固定举办的”CTWC”——Classic Tetris World Championship，NES版俄罗斯方块世锦赛不得不取消。油管上CTWC账号的维护者曾发了个视频“乞讨”，希望观众在Patreon上打钱支持一下。后来再看这条视频已经消失了，而CTWC在2020年到2021年之间知名度得到了质的提升。Jeff对阵Jonas的视频播放量突破了一千万次，相较于我第一次看到时已经翻了三四倍。在一个项目高速发展传播阶段，乞讨的行为是非常跌份儿的。因此，希望明年独家冠名权结束后，USDGC能够再为Disc Golf的“出圈”做出贡献。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;有关”Niche Sport”小众体育项目进入公众视野的报导: https://www.theringer.com/features/2021/6/21/22542839/disc-golf-niche-sports-million-dollar-endorsement-deals&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2018 Final B9: https://youtu.be/Z7FqBxk4sNc&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ddogbo&quot;&gt;DDO/GBO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dynamic Discs Open。同样是厂家冠名的比赛。赛道在Emporia KS，给人印象最深的就是第16洞。如果和高尔夫类比的话，就相当于&lt;a href=&quot;https://www.nbcsports.com/17th-hole-tpc-sawgrass&quot;&gt;TPC Sawgrass的17洞&lt;/a&gt;——”Island Green”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人喜欢这个赛事的原因有两点：作为经典赛道，比赛比较具有观赏性；Emporia曾经举办过世锦赛，DDO高手云集，看高手于此过招相当于大赛的预演。从这个层面上来讲，DDO对应高尔夫里的TPC很合理。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dgptc&quot;&gt;DGPTC&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;DGPT Championship。赛季的最后一场比赛，也是所谓“季后赛”中的一站，在夏洛特郊区举办。这个比赛的场地是典型的林木型，非常挑战技术，也容易造成意想不到的失分。作为收关比赛，对于年度排名和积分的影响值得关注。可以对比高尔夫的The Tour Championship。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他&quot;&gt;其他&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;WACO，Great Lakes Open，Portland Open，Green Mountain Championship，Ledgestone，Jonesboro，OTB&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;油管主要观看渠道&quot;&gt;油管主要观看渠道&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;JomezPro: https://www.youtube.com/c/JomezProductions&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;JomezPro的转播画质、后期制作水平、BigSexyBarri解说、数据统计都是所有渠道里最好的，没有之一。更加难能可贵的是，油管上这些飞盘高尔夫频道都是免费提供相当高质量的内容。他们的付出极大促进这项运动的发展和传播。一般来说Jomez会转播每项赛事的Lead Card，即每轮开始时排名前四的运动员的比赛。而下文的Gatekeeper则转播Chase Card，即五至八名的比赛。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Gatekeeper: https://www.youtube.com/c/GatekeeperMedia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;相比于Jomez来说更接地气一些。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;CCDG: https://www.youtube.com/user/CentralCoastDiscGolf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;GK Pro: https://www.youtube.com/c/GKProductionsGoThrow&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DGPT: https://www.youtube.com/channel/UCw0WzNn6m2Na6ZW7rKqWI3g&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PDGA: https://www.youtube.com/c/PDGAmedia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;我与disc-golf&quot;&gt;我与Disc Golf&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;大概在2019年，我的账号第一次被油管推荐Jomez Pro的视频。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最开始我看到飞盘高尔夫的视频推荐时，“三过家门而不入”，怕点开分类奇特的视频，污染自己的“用户画像”；另外就是Paul的头像让我觉得这人不是“善茬儿”，没有让人点开看的欲望。就好比Brodie Smith或者PBA的视频封面，总是有一种“铁憨憨”的感觉，让人觉得下限过低；相比之下许多“头部”视频博主如Mr. Beast、Mark Rober、Dude Perfect的视频封面都是非常的engineered，不是click bait却胜过click bait。看油管的时候，我尽量避免点到这两种“头部”和“尾部”的视频，生怕算法被我带到沟里去；更喜欢点击“好看不火”的视频。就好比Jomez Pro，虽然已经是飞盘高尔夫领域当仁不让的领头羊频道了，播放量最高的视频还没有到5M。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终我决定一探究竟。自然是从播放量最高的视频开始看起——2019 Pro Worlds Final F9/B9。看完慨叹，以前咋不知道这运动呢？由于Ultimate Frisbee与Flag Football的相似性，很早就听说过这项飞盘运动。但却未曾耳闻飞盘的另一项运动——Disc Golf。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比于传统高尔夫来说，飞盘高尔夫在我看来更接近美国的气质：乡野、自然、嬉皮士、胡须白男、耿直、不矫揉造作、新潮。甚至有失偏颇地讲，仅对比Jomez的飞盘高尔夫视频与NBC Golf Channel的PGA Tour转播，前者更胜一筹——节奏更紧凑、镜头语言更娴熟、解说更有激情、剪辑更为现代化。新时代的传统高尔夫已经很久没有出现过”Better than most”的时刻了，而飞盘高尔夫单是2021年，就打出了一个跌宕起伏高潮迭起的赛季。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2021年以前，个人认为Paul的-18视频最能够体现这项运动的魅力。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Greatest Disc Golf Round Ever? Paul McBeth Shoots 18 Down: https://www.youtube.com/watch?v=352G0B4OClU&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;技术、技巧、运气、对于比赛的把控、能够快速从失误中反弹、对于比赛的谦虚与敬畏、以及必胜的信念。可以讲，在过去的一个年代，Paul McBeth几乎凭借一己之力，将一项“乡野村夫”的休闲运动一步步推介至主流的舞台。看过他对于比赛的态度，一丝不苟的技术动作和装束，人们会对这项运动有全新的认识。大家发现，哦，原来飞盘高尔夫不是（和狗）闹着玩儿的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而2021赛季将会载入史册的一定是James的”The Shot”了。随着参赛的职业选手日渐增多，飞盘高尔夫的经典瞬间也在逐渐的积累。这就像橄榄球、篮球或者高尔夫的发展历程一样。越来越多的比赛载入史册，一项运动的内容性也就逐渐产生了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;要不是疫情影响，2020年我本来计划去看亚利桑那红雀的比赛的。尽管2021年NFL已经全面放弃抵抗，已然恢复往日球迷大规模聚集，我却依旧不敢冒险去现场看比赛。如果妃子今年退役了，那这必将是个极其遗憾却不得不做的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样，现在有些后悔当时在学校时，没有去夏洛特看一次飞盘高尔夫。当时还没有被这项运动如现在这般吸引，错失了机会。正如没能专门在离开学校前去一次11-8 Bridge一样，人生中许多无足轻重的决定——它们并不会对生活轨迹造成什么影响，却会在未来的日子里，每次想到时都有种淡淡的忧伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在设想入门飞盘高尔夫这项运动，但内陆帝国沙漠贫瘠不长草的土地确不适合这项运动。同事讨论里，要么去帕萨迪纳或者尔湾等与传统高尔夫伴生的场地玩儿，要么就干脆去中部如科罗拉多、堪萨斯，甚至东部的佛蒙特、南北卡等“传统”飞盘高尔夫热门地区的场地玩儿。或许这件事也只会停留在想想的阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，我希望去现场看一次DGPT赛事。相比于Augusta动辄上千还买不到的黄牛票，Disc Golf的观赛成本可谓十分亲民。USDGC的单日门票好像只要20美元。也就是说，倘若我能在秋游时去到北卡，那么完全可以花两个周末看完全年最好的两场比赛。因此，我想鼓噪身边还未落听的单身青年，同我一起去体验Disc Golf现场观赛的感觉。但有了红雀的前车之鉴，话也不敢说瓷实。总有莫名其妙的原因让人无法前去现场看比赛。不过是一种“第一世界烦恼”，去不了又能怎样呢？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/disc-golf-101/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/disc-golf-101/</guid>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>道德疑惑 - 1</title>
        <description>&lt;p&gt;在26岁的年纪，近来有很多无谓的想法与烦恼，都来自于道德引发的迷惑与困扰。想到哪里写到哪里。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生猪存栏量&quot;&gt;生猪存栏量&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天因为睡懒觉，整体吃饭时间推迟了。早饭十点才吃，因此特地晚上七点再开始吃晚饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃饭的时候，国务院新闻办举行例行吹风会。其中提到当前全国生猪存栏量约4.4亿头。本来平白无奇的统计数字，突然令我忍俊不禁——今天晚上正好吃的是笋干烧五花肉；美国是世界人口第三大国，2021年约有3.4亿人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心里快速盘算了一下，当然不可能说一下子把生猪全部变成猪肉制品，但是相当于全国人民每3人可以开一头大肥猪；每头猪可以给1.3个美国人上上对抗。无厘头地想着，不禁对白花花的猪猪们产生了些许敬意——对外御敌，对内饱腹，大丈夫是也。诚如网传“没品笑话”所言——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;你说得对，但是乌拉圭的人口有345.7万，同时，仅澳大利亚就有4700万只袋鼠。如果袋鼠决定入侵乌拉圭，那么每一个乌拉圭人要打14只袋鼠，你不知道，你不在乎，你只关心你自己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这周一周二连续两天，租住的地方闹蚂蚁🐜。周一早上起床Jimmy看到微波炉旁边有一队蚂蚁。循着队伍的轨迹，来源追溯到了大门的门缝以外，终点分别是一盒隐藏在壁橱深处的Chick-fil-A蘸酱、一坨粘在橱柜台面上的花生酱蜂蜜、以及散落在缝隙里的食物残渣。不由分说地，大伙拿起消毒水喷壶，歘唰唰一顿乱喷，数百只辛勤的工蚁顿时溺亡、暴毙、殒命。拿厨房擦纸擦拭蚂蚁尸体时，一个亘古的话题再次浮现在脑海。人如何定义杀戮的伦理道德？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一种传统朴素的想法在大多数情况下占据上风——能与人类建立情感联系、有情绪意识的生物，为“人类的朋友”；冷血的、本能的、对人类行为无反馈的生物，各安天命。这个定义能够解决许多问题，让人在杀死蚂蚁时不会佛子般被善念掣肘；加上“君子远庖厨”的补丁后，大快朵颐时也不至于为猪猪们留下真香的泪水。小时候总会听妈妈念到&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;鱼儿鱼儿你莫怪，你本是桌上的一盘菜&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如是，我也并不会因为蒸鱼的鲜美，而忘记自己养的金鱼生老病死所带来的对于生命的敬畏与感悟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，这种粗糙的道德准绳，在处理一些更具体的道德困境时，便显得苍白无力。小到吃狗肉是否道德，大到欧洲接收难民是对是错，用情感（圣母心）的标准来评判具体的事宜，结果就是一团糟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前从Walter大爷那里了解到一个有趣的网站。如果诸位读者对于自己的道德水准有信心的话，不妨一试：https://www.moralmachine.net/&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;养宠物的道德困境&quot;&gt;养宠物的道德困境&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我至今未曾养猫养狗。不是因为猫猫狗狗小兔兔啥的不可爱，而是当我在进一步观察宠物与主人的关系后，对于养宠物的道德产生了困惑，只得裹足不前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候我养过许多生物。蚕宝宝、金鱼、小龟、发芽的洋葱头、香椿苗——从破土生根，长成了几层楼高的大树。还有小鸡仔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香椿和小母鸡大概是童年差不多同时开始养的。从手拿把攥的蹒跚学步的毛茸茸的黄色小精灵，长成跟着我屁股后面跑，在院子里上蹿下跳的大鸟，不过几个月的时间。有好多次，我都抱着鸡出去郊游。帐篷一搭，折叠桌子一支，把小鸡放到草地上乱跑，颇有天高任鸟飞、万类霜天竞自由之感。然而，一次意外，在追跑打闹时，不小心一个趔趄，我一脚踩到了鸡上。当时它就趴窝站不起来了。心碎的细节不忍再提。总之，带它回家后，没过一会儿就咽气了。当天下午，面对盛在搪瓷盆儿里的炖鸡块儿，我面临了人生第一个主要的道德困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过程是艰难的，但最终我被父母说服，也说服了自己，动了筷子，吃了上午还在和我玩儿的小伙伴儿。院里鸡笼旁的水盆儿和油麦菜叶子还依稀可见，鸡腿却已经进了我的肚子。过了些日子，我便上了好几年级，也来到了海实的主校区。养活物的童趣也随着年龄的增长逐渐淡出视野。可是那天鸡肉带来的困顿，却记忆犹新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日曾经提到，同事Vivian的比熊犬“Moonlight”寿终而亡。按照狗的大致年龄推算，她家开始养狗应该和我养鸡的岁数差不多。虽然我不养狗，但可以想见的是，一个陪伴人类从小到大，从孩童到成人的伙伴的离世，定是一件给人带来许多痛苦与坚强的生命教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的室友和同事，Tina的狗豆豆大约四岁，Jimmy的狗Attie（艾弟）刚满一岁。不知道自己的想法是否有些怪异与变态，但我会按照犬类的预期寿命，来推算他们与它们分别的时刻。经历与思考后，我自己不觉得这样的想法有很大的问题——人固有一死，宠物也一样。可以预见的是，绝大多数宠物的一生，都将毫无保留地陪伴它们的主人度过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猫狗作为人们最常喂养的宠物，二者却有细微的区别。各种俗话说男不养猫女不养狗男不养狗女不养猫；现实中我认识的各种排列组合皆有，不存在性别和物种对应的禁忌。但客观地说，猫更自主，狗更粘人。此处也主要说狗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗狗的一生，就是与人类相知相守的一生，是奉献永恒的陪伴，换取人类的爱的一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆豆和艾弟被他们的主人一个狗关在家里的时候，有时候我看着真是可怜。门外倘若过个快递车，狗狗们听到门口有动静，立马开始坐立不安，兴奋地娇嗔。待到快递车渐行渐远，声音消失，狗狗们仿佛有些失落，渐渐地不叫了。豆豆年岁更长，对于这些也就比较习惯了，所以反应没有艾弟那么大；艾弟从一个小奶狗逐渐长大，可以说一睁眼儿就是Jimmy一把屎一把尿地带大的，对主人那叫一个依恋。算数语文啥都不会，但对人类察言观色、读空气的能力堪称一绝！Jimmy要是穿上袜子，艾弟就不淡定了，开始焦急地在屋里兜圈，一会儿看看门外的车，一会儿看看鞋架；要是Jimmy拿上钥匙，哗啦一下，艾弟“噌”地一下就会跑过来，无论之前在干什么——躺着立马蹦起来，玩儿球连球都不要了，直冲到大门口，看Jimmy的下一步动作。要是Jimmy真的朝门走过去，艾弟最激动的时候，甚至站起来扑向主人，用前腿抱住主人的膝盖，不让他走。呆主人终于摆脱了狗子出门倒车走人时，狗子一溜烟儿地先跑到后门看车走没走，紧接着奔向侧门，“嗙”地一下高高站起，趴在门的玻璃上，目送主人真的离开，这才不甘心地慢慢踱步到房间门口趴下。有时候气不过，还会“学狼叫”般哀嚎几声，抽泣一阵儿，发出幽怨的嘟哝声。我笑着看着它说，艾弟你想说啥呀，小可怜儿？它不跟我对视，仍看向后门窗外，却侧着脸儿，偶尔用余光瞟我一眼。有一次我用滑稽的腔调模仿它的叫声，它发出了一个顶可爱的“唔”回答我，仿佛表达着它不屑、害臊与反问的意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202110/Attie-waiting.jpg&quot; alt=&quot;Attie趴门望眼欲穿&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分别的时刻往往最难。后来Jimmy出门时，干脆把艾弟关在屋子里。真是惨啊，夜里九十点，主人们还是没回，两个狗仿佛商量好了似的，你方唱罢我登场，用幽怨的哀嚎互诉衷肠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时我想，不养狗的人吃狗肉的评判，与狗主人不能对等地爱自己的狗的评判，究竟是否该使用同一种道德呢？狗儿是大度的——主人置我千百遍，俺待主人如初见。哪怕蛋蛋忽不见，怅然若失仍依恋。以狗对待人的标准来要求人对待狗，显然不合常理；而主人如何对待宠物，才能不辜负它们无保留的爱呢？对于道德的疑惑，让我没法回答这个问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，经年累月，我逐渐对树木产生了莫名的情感。毕竟，校舍旁的那颗刺槐，大抵能比我见证更多的风月。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;公平与私利&quot;&gt;公平与私利&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不敢评价太多，只能说是社会不公平现象产生的原因之一的小小缩影——反对的不是不公平，而是自己被不公平对待；支持的不是公平，而是通过公平获得更大的利益。就像牧之想给鹅城百姓带来公平，但鹅城百姓想要的只是黄四郎碉堡里的财宝。&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Talking/6305548&quot;&gt;北邮人论坛 - 关于校招作弊现象的讨论&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;公平与平等，一个宏大的命题，我只能时不时地产生些碎片的想法。有时会问自己类似的问题，要是“革命”革到自己头上，自己会叛变吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候有“空想社会主义”的念头的萌芽。如果整个世界大洗牌，所有资源和机会平均分配给每个人，以我的天赋和能力，还能处在现在的位置上吗？答案无非两种，可以，不可以。有时灵光一闪发现些“论据”支持可以，有时莫名灰心丧气觉得不可以。无非“屁股决定脑袋”，立场不同决定了答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从我习得的道德观念来看，我支持一种体制或手段，能使得破坏规则的个人得到应有的惩罚。问题来了，“规则”是谁定义的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类文明的形成并非一蹴而就，各个领域的“游戏”规则也非“君权神授”，无中生有地产生。都是人们互相磨合，复杂系统的结果。就好比帖子里说的面试作弊，在道德层面上为人不齿，却在“规则”层面上模棱两可。有人作弊了，没有受到惩罚，因此获利。那么更多的人就会权衡作弊的收益期望。最终形成一种“有人作弊成功、收获颇丰”的表象，促使更多动摇的人加入作弊的行列。类似“电影院效应”的困境，再复杂就要用定量的理论进行分析了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，规则本身就是不完备的。作弊算是不当得利，那关系户、“VIP”算不算呢？每年花大笔纳税维系欧洲帝国的王室算不算呢？有人生在北朝鲜，有人生在南朝鲜又怎么说呢？道德的准绳在实际问题上很难精确裁决。每个人心中都有一杆秤，都有“大是”、“大非”的评判。但总有些事情非黑非白、模棱两可。所有人在这些模棱两可的问题上给出的答案，最终定义了规则以上的、道德的边界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到电影院效应的问题来。解法有很多，但在现实中或许并非可行。譬如封杀电影院，让所有人看无可看；譬如给每个人建一个私人影院，谁都互不影响；譬如给电影院设定分级定价，硬座，雅座，包厢任君选择……但无论哪种解法，无论偏向公平还是平等，总是无法满足所有人的需求。在不确定中寻找共识，在众口难调中确立最小公约数，这便是程序正义与法律的价值。有法可依，有法可用，能够很大程度上缓解道德的疑虑。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;道德的高地&quot;&gt;道德的高地&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;站在道德的高地上，人会冷吗？问心无愧确给人很强大的力量。问题是，别人也问心无愧，也觉得自己是道德帝。兜兜转转，最后还要比比看，到底“违法”不违法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以有人常说，道德是约束自己的，却又对这种表述充满疑惑，抓耳挠腮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我愈发感觉，道德是一系列判断、选择所组成的个人的行为范围，而并非一种犹如7个基本量般的物质或系统本身的性质。因此，我此前一直设想的，能够在一群“高素质”的人中，建立起一套基于道德的、高于法律的规则，是不现实的。显然，这样的规则的根基并不扎实——既无法准确定义，又无法有效施行。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;生年不满百，常怀千岁忧。在这样一个不完备的世界中生活，道德的困难其实并不会影响世界的运转。该睡睡，该吃吃，生猪的一生短暂却又充实。想到这里，嘴里的红烧肉又香了几分。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/moral-dilemmas-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/moral-dilemmas-1/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>剥蒜</title>
        <description>&lt;p&gt;2021年夏与西瓜的缠绵，以一个苦涩而乏味的孬瓜蛋子草草作结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Food/502587&quot;&gt;挑西瓜的门路&lt;/a&gt;，在近两年Costco的历练下，我感觉自己逐渐摸索到了：挑顺眼的。在这条法则指导下，在Costco西瓜平均质量较好的条件加持下，今年挑瓜成功率有了显著的提高——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一次同事聚会烧烤，临到了说买个瓜大家一起吃。便在Sam’s Club挑了一个。后来Dwayne说这是他今年吃过最甜的瓜&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;平常常买Costco的小西瓜，因为一个人一次吃一半不会太撑，半夜也不至于起夜。买到个瓜皮最薄处3毫米的瓜，一切开便令我赞叹连连，不禁发个朋友圈水一发&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;结果一个月过后，竟然买到个瓜皮厚度不到2.5毫米的！正可谓——&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我的西瓜赛砂糖！真正是旱秧脆沙瓤。一子儿一块不要谎，你们要不信请尝尝！（白）你们吃啊 ~ 哈！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;希望多大，失望就有多大。9月第二周，一天下雨后最高气温首次下降到25度，便想着这是2021年夏天的结束，明年与西瓜再会了。当时还剩下刚买的两个瓜，也就顺理成章成了压轴和大轴，西瓜舞曲的尾声。结果打开第一个，虽然不娄，但是吃起来是苦的，且又梗又囊，好不扫兴。吃了两口实在忍不住，直接丢进垃圾桶。满心期待第二个，结果打开又是一个孬瓜，还是有那么些微的苦。耐着性子吃了大半，每吃一勺，都更进一步深切地领会到“食之无味弃之可惜”的含义。索性再次撇进垃圾桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路高歌猛进的2021吃瓜大业，就这样虎头蛇尾地结束了。有点不服气：挑了那么多次瓜，唯独金盆洗手时翻了车。有点沮丧：俩瓜虽然不贵才六块，但是蚊子腿儿也是肉，撇了怪可惜的。俩破瓜让我懊恼一晚上。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;剥蒜，是美妙的厨房的田园牧歌的幻灭。是饮食男女错综复杂的最佳缩影。是考验人性的、微不足道却又磨人的一道劫难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经在某处看到大意如下的文字：别看那些名人明星面对公众时光鲜亮丽，回到家庭一样要面对常人无异的生活。人取得极大的财富和社会地位后，做饭仍旧是维系家庭与感情的重要纽带，是人与人亲密关系的一层寄托。享受厨房和灶台，仍是一种高级的精神需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对眼前的蒜头🧄，我陷入了一阵思忖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剥蒜，大概是厨房事里最简单的，谁都能做的一件事了。如果不精打细算，新鲜的蒜拿来，直接切掉蒜蒂，菜刀拍扁，三下五除二，就能轻松地剥好十来瓣儿蒜。说起来简单，做起来却没那么容易——菜刀钝了切不动蒜皮；蒜头干巴儿了不新鲜；剥蒜时打个嚏喷，把蒜皮喷得哪儿哪儿都是；谈话听音儿、走神儿、脑回路短路，把蒜皮捏在手上，蒜瓣儿扔垃圾桶了；蒜瓣儿表层缺陷变黑，得给剜去……而其中最为磨人，也是剥蒜之劫的最精华部分，在于内皮黏连。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一个下厨房的人，一定都会有过抠蒜抠的满指甲缝都是蒜味儿的时刻。吃饭人口少，总会有买一次大蒜用不完的情况。蒜放的时间稍长，那薄薄的内皮仿佛磨人的麦克斯韦小妖精。你永远不知道它会乖乖脱落，还是死死扒住蒜瓣儿，直到你的指甲狠狠剋进蒜肉都不罢休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，太难了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每当这种挫败感出现时，便会思绪万千。为此——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我买了蒜粉，在不到万不得已、不需要用鲜蒜清炒时，都用蒜粉糊弄事儿；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我买过袋装和盒装的剥皮鲜蒜。美国是个懒人国度，这种典型的偷懒行为，早已被人当做商机加以售卖。可是，真是不对味儿呀！不知道里面是放了保鲜剂还是泡过福尔马林，看着挺新鲜的剥皮蒜瓣儿，炒出来味道怪怪的。尤其是蒜炒青菜这种及其仰仗食材原味儿的菜肴，味道稍许不对，就会导致出锅“风马牛不相及”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我试过每次炒菜前，专门去买新鲜蒜，只买一头。可还是免不了冷不丁被黏连的蒜皮暗算。更别提炒完剩下的蒜头，丢也不是，不丢也不是。丢了，真是浪费粮食可耻；不丢，下次又要为剥蒜无间道所折磨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这天（0921），在剥蒜的时候，我想到在领英上看到的一句话，大意是想办法把自己时间花费在最有价值的事情上，生活中能买关的、用钱解决的事情都用钱解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从菜篮到餐桌的全流程中，最有乐趣，也是最有成就感、满足感，以及最有价值的部分，便是掌勺下锅的短暂时光。挑菜买菜，琳琅满目倒也饶有兴味，但像Weee直接送上门，质量有保障，则是更佳；洗菜择菜，倘若买的质量好，机器都帮忙分拣和冲洗好了，拿来只需简单洗涮，也能省不少事体；切菜腌肉、葱蒜爆香，激动人心的正剧的前戏，总使人意兴阑珊，我宁肯不要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小到大，在不同的场合，隐约听不同的女士说过类似的意思：洗菜炒菜一大通弄完，累都累饱了，没胃口吃自己做的菜了。“谁知盘中餐，粒粒皆辛苦”，此言不虚。犹如“从商品到货币的惊险的跳跃”一般，一道菜肴从菜篮到餐桌的奇妙旅程，不可谓不惊险而曲折。若是掐头去尾只听当间儿，听戏只听“戏核儿”，做饭只管掌勺，那的确是一种享受了。这样想着，软弱的小布尔乔亚的念头便悄悄地爬上心头。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202110/regret.png&quot; alt=&quot;后悔&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在离开学校、开始打工的这些日子里，不止一次反问自己——我为什么要打工？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的一生大概并不需要很多财富才能善始善终。但我依旧需要货币来维持生计。理想情况下，开局时分配给我一百金币，离开世界时我将这一百金币，连同人类生产力提升带来的自然通胀产生的孳息一并退还，互不相欠，则是最佳。而在现实里，我却必须花费大把时间去获得这初始的一百金币，甚至当我已经超过这条线时依旧不敢停歇，基于惯性如一只只工蚁般搬着世界前行。不可谓不羡慕金币充足的旅人——他们天生就毋需考虑这些鸡毛蒜皮的小事，而能够开怀畅饮，享受人类悠久文明酿出的美酒；不得不劝勉自己——革命尚未成功，同志仍需努力。在寻常的日子里抓住生活的脉络，日积跬步，水滴石穿。虽说问题没有这么简单，而且最大的难度不在于一百金币，而在于自己需要知道自己拿这些金币做什么，以及究竟要多少金币才能从一而终恰好相抵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我依旧觉得，像丢掉孬瓜，剥蒜皮，打工做题这样的事情，不可展转、麻木、恣睢地做，不可按部就班地“当一天和尚撞一天钟”地做。我们做这些事时，要跟自己交待清楚：为什么现在不得不做，要明悉：当有朝一日我们毋需再劳作以维系生计时，要能干净利落地与其挥手作别，令它们成为记忆长河中的一爿风光。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/bagatelle/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/bagatelle/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>food</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>台球风云</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://wufazhuce.com/article/3028&quot;&gt;🎱&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9月29日凌晨两点三十分，我的台球自信心再一次被按在地上摩擦。事情的经过是这样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9月中旬无意间点进了微信小游戏 - 腾讯桌球。自此便一发不可收拾，不分昼夜的玩，玩儿得手机一天充电两次还意犹未尽。腾讯桌球游戏主打传统的美式八球，有几个模式：无尽模式，即系统随机在球桌生成一些球，玩家需要尽可能连续不断地将球击打落袋，直至三次连杆中断的“命”用尽；闯关模式，类似于NES的Lunar Pool这款游戏，有一系列奇形怪状的球桌，获得每一关满分金杯的条件是一杆清台；单挑模式，即传统的在线匹配玩家相互对抗的玩法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最开始，想着先练练手，我便点开了闯关模式。连闯三十关，都能一杆清台，自信心逐渐爆棚；接着挑战无尽模式，经过一段时间的练习，自己已经能够22连杆了。于是我便想，就算匹配到的玩家都很NB，我或许也有一战之力。况且，不能够每个人都是丁俊晖潘晓婷？总得能匹配上几个菜鸡才说得过去；况况且，对于局面比较“开放”的球局，我还是有自信能够收了的；况况且且，新手局有最高金币门槛限定，大神专门自降身段跑来虐菜，不太可能。带着这样侥幸的想法，我点开了竞技场的“新手局”。哐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过程比较残忍不提。从最开始志得意满胜率朝七成，金币溢出不得不开箱子来故意浪费金币；到后来胜率逐渐跌破六成，金币余量吃紧；再到最后接连遭遇S级神人，开球完后一路欣赏对手的表演。终于，在三次输光金币，胜率跌至五成，看广告借高利贷金币再输光后，我决定——删号，退隐山林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，太绝望了。凌晨两点半，刺眼的屏幕光晃得我直流眼泪。开球完后对面云淡风轻地一杆清台，留下一个笑脸的动画表情留我一人独自发呆。不行，再匹配，看他资料胜率不高。便抱着赌一把的心态超级加倍，结果又被一杆清台。已经没有金币了，看广告分享至群聊一通操作借来最后希望的火种。啪的一下，又是一杆清台。我他妈哭唧唧地熬夜，竟然落得这等下场？！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;实际上，我对自己台球水平还是有比较清晰的认知的。而我的台球生涯，早在2014年初，就已被宣判“死刑”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13比17，这是我最后一次挑战“台球之神”的成绩。从最初商定的17局9胜，达到激战正酣时一拍脑袋打33局，最后大比分落后时回天乏术，心态爆炸，在孙辰的陪同下，在乌漆嘛黑乌烟瘴气的昌平台球厅里，我完整地体验了一把锦标赛的感觉。刚上本科时，大家心里都有着那么一股不甘心的劲头儿。但身首异地，不得不偏安一隅。台球便成了我们这帮精力过剩的小伙子们发泄的出处。还有炸串，和大鸡排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次打台球，我们都会拍下15元大钱，阔气地找前台小妹开出整整一小时的桌时。输的人请台费，赢的人请炸串和雪碧，其乐融融，好不逍遥。一般来讲，一小时我们能打5到6局。于是接近期末考试，我跟孙辰一合计，干脆咱打个17局9胜，标准的锦标赛局数，来为一学期以来的台球事业画个句号吧，然后来年再战。他欣然同意。毕竟，这一下就多了数个吃炸串的契机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17局，理论上来讲能打3到4个比赛日，因此悬念不至于一开头就被揭晓。过程同样掠过。在吃了数十串炸串以后，我们以微弱的局差进入了最后一个比赛日。巧的是，那天我手感爆棚，一下子就把局分拉开了。几局过后，时间还没到，也没法退钱，我们一合计——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;老曹绕回台南时，因为恍神醒来，已经骑到了嘉义。于是老曹干脆又继续往上骑，再接再厉又绕了台湾一圈。不过这次他在中途停下来载我&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;于是我们心安理得地开始朝着33局进发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冬去春来，33局可真是不好打。我们知道，除非打的是斯诺克世锦赛决赛，否则，33局的局数已经冠绝台球界，加无可加了。就跟小时候玩儿CèiDīngKé一样，如果有一方输得不甘心，就会强行加局。一局一胜，三局两胜，五局三胜，七局四胜……直到结果最终遂了一方的愿才肯罢休。越是打到后面，球桌上的细活儿就越多了，一小时的桌时有时候打不够五局，甚至只能打四局。后面没人排队的时候倒还好，要是有人等着翻台，我们也只得作罢，&lt;del&gt;欣欣&lt;/del&gt;悻悻然把没打完的球局作废，留到下一次再战。就这样，拖拖拉拉地，第30局终于出现在地平线上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实打到最后一天之前，我已经知道自己赢不了了。那时我落后三四局。从期末到期中，发生了很多事情，心态忽上忽下，准心儿也早就不知所踪。每个比赛日落后一局，日积月累下来，也就再难翻盘。抱着必败的决心，我开了球。干净利落地，一比三落败，13比17，便是我竞技台球的最终章。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我的台球（游戏）生涯最辉煌的时刻，出现在2013年12月16日。我打出了，人生中的，第一个，147。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那款游戏叫International Snooker 2012，由&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Michaela_Tabb&quot;&gt;Michaela Tabb&lt;/a&gt;女士提供解说音轨。作为一款iOS 5时代诞生的3D台球游戏，以当时的眼光看来，它画面精美，物理引擎优良，操控流畅，比起PC的经典游戏&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Cue_Club&quot;&gt;Cue Club&lt;/a&gt;，丝毫不逊甚至更为优秀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，我的台球启蒙就是Cue Club。最初它藏在一百合一小游戏光碟的一角，直到二十一世纪初才被我发现。竟让我如此着迷，以至于后来我花费38元大洋，购入了盒装“正版”的Cue Club游戏。我的第一个游戏视频便是扎杆弧线球trick shot，发布在土豆网上。可惜，无论是视频、土豆网、游戏包装盒、游戏存档，都早已消逝在风中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾一度能够借助Cue Club那超长无敌的击球路线预判，来实现美式八球和英式八球的一杆清台，觉得自己超屌。虽然现实里低杆依旧频频呲杆儿，高杆走线笔走龙蛇。但我竟也自居打过点儿台球。虽然水平依旧是任何红塔山浓度超点儿八的台球厅里最垃圾的。有时候自讨没趣，只敢去网吧、街机和球桌混放的游乐场所，胡比打打野球过过瘾。华联超市附近，大大拆字当头的隐秘的街机厅，是我对辍学的海淀区十佳小前锋日渐发福的背影的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;总之，我的台球竞技生涯，早早地在2014年就结束了，因此这两天输掉底裤，自己一点儿都不感到意外。但是在许多事情上，这种“不撞南墙不回头”的劲头，往往会令自己吃大亏，最后落得白茫茫大地真干净以后，一拍脑门子，唉，早知今日，何必当初！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明知道以自己的客观条件、知识储备胜少负多，但总还抱着赌博、侥幸心理，不愿及时止损，减少沉没成本。能想到的例子里，头一遭便是2021年尚未盖棺定论的美股之旅。从最高+4000，到最低-9000，眼花缭乱的数字游戏教会我一件事：玩儿钱，人华尔街是专业的，不想被割韭菜就不要追求阿尔法收益。其次便是橄榄球，典型的“人菜瘾大”。明知道自己无论先天天赋，还是后天训练强度，都跟业余高手相距甚远；却总幻想能够帅得一碗在人头顶摘下达阵。最后羞辱性地以一场大学生加研究生输给高中生的比赛，结束了约球生涯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自那以后，我不断地告诫自己，没有这金刚钻，别揽内瓷器活。可终究免不了腾讯桌球这样的“怎么就是管不住这手呢”的失智无能狂怒时刻。俗话说，吃一堑，长一智。当一个人吃堑吃到吐的时候，我们才能放心地说道，这个男的，终于长大了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一些有趣的个人台球生涯编年史配图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202109/147-1.png&quot; alt=&quot;147&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202109/147-2.png&quot; alt=&quot;147 Achievement&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次打出147以后激动地说不出话。在这款游戏里少说打了上千局，一共只打出两次还是三次单杆147。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202109/2013-12-9.jpg&quot; alt=&quot;世纪球局&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;激战正酣的孙辰和我，33局17胜的准世锦赛半决赛级世纪球局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202109/2014-06-14.jpg&quot; alt=&quot;告别宏福&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在离开这个穷乡僻壤的最后一天，我们吃了麦当劳，打了台球，离开了那个最初由“五个好朋友”构成的大学的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202109/2014-08-11.jpg&quot; alt=&quot;七人搞&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这或许是我最后一次看到正常体型的高中同学们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202109/2015-02-26.jpg&quot; alt=&quot;20岁生日&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的20岁生日，居然是在知春路一个半地下室的台球厅里度过的。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/pool-biliards/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/pool-biliards/</guid>
        
        <category>ball</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>文化密度</title>
        <description>&lt;p&gt;城市系列相关&lt;a href=&quot;/zhuism/city-love-1/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;/zhuism/city-vibe/&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;当我最终告别美国回到中国，其中最重要的诱因之一，便是美国的文化密度过低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文化密度？即一个文明里，人们的想法总和的人均不相关性越高，便是我所谓的密度高。它既与人们主观想法的不确定性高低有关，也与客观上人口数量多寡存在关联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无法一概而论。台湾省和北朝鲜人口均约为两千四百万，但观感上，台湾的文明密度显著高于朝鲜。一个高密度的文明，外在表现为其议题宽度更宽，深度愈深，思考与行为上更具包容性与多样性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个文明密度并非始终线性增长。人口多寡，国力强弱，是否能出现引领时代前进的“伟人”，都会左右文明密度的高低。文明之间的交流、竞争、合作、对战……也会作为潜在的外在因素影响一个文明的增重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大时代与小时代。处在大时代中的文明更为深厚，积淀与内聚得越多；处在小时代中的文明流于轻浮，哗众取宠甚嚣尘上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202109/turningpoint.jpg&quot; alt=&quot;时代的强弱&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在&lt;a href=&quot;/zhuism/city-love-1/&quot;&gt;城市第一篇&lt;/a&gt;里写了类似的感受，最近探索了美国附近的一些城市后又有了些新的体会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然香港给我的第一印象并不好，但当我想到“文化密度”一词时，首先冲进我脑海的就是香港。港岛，九龙，铜锣湾，尖沙咀。鳞次栉比的高耸入云的公寓楼，直冲云霄的商业区摩天大厦，螺蛳壳里做道场的商肆林林总总。与之形成鲜明对比的是美国的“大城市”。有很多的论点可以左右互搏，说美国大城市如何发达，说美国大城市如何破败。但一言蔽之，美国文明，整体令我感觉空洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国待一段时间，我仍旧会惊异地发现，美国人所讲述所热衷的故事，高度同质，内核蓬松。对咯，许多人说，美国是世界文明的熔炉，多样性那可不是盖的。可多样归多样，表面功夫做足，看起来花里胡哨眼花缭乱，却无法掩饰内质的贫瘠。故事的内核无非……等价值观，讲故事的手段大抵……等沿袭已久的思维方式。看来看去，是挺过瘾，却正应了西方的那句“老话”——“太阳底下，没有新鲜事”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像海鱼无法在淡水里生存一样，从文化密度、知识浓度较高的文明，潜入文化密度较低的文明，身体和大脑便会不由自主地撑破细胞壁，细胞液外漏，直到内外压力、浓度平衡才会停止。而现在的我，仍处在这一痛苦的“失能”、“失语”过程当中。每天工作的八小时，迎面而来的是日复一日的“你好我也好”般的美式思维的洗礼；收工后属于自己的八小时，则难以抵挡奶头乐“按摩”大脑💆所带来的短暂的愉悦。看看这，看看那，一天就这样过去了。对此，我的无可奈何的应对措施：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;每天看朝闻天下，维持思维方式，缓解渗透压下大脑的退化 😆&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;少看屏幕多运动。毕竟运动是天经地义的&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;私人空间拒绝英文。说英文就免不得用英语的思维方式思考，越说“嘴越瓢”，越说脑子越抽抽。少说英文，迫使自己用中文思考，略能减缓自己鉴别鉴赏能力的退化&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;但还是无可奈何。躲得了一时，躲不了一世。站在圣安娜干涸的河床边，冬日的暖风推着天边低垂的积云遨游。想在心里对自己说点什么，但最后到嘴边的只剩下一个“kewl”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;荒野中哭泣，达特茅斯学院的校训。我觉得，它恰好诉说了美国文明密度低的缘由与形态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国并不缺乏能够思考的人。但由于地方太大了，精英主义盛行，造成了本该产生共鸣的人无法汇聚在一起，本该被听到被传诵的思想随风而去。精英主义的反面便是民粹主义。文化的高地，良币不占领，劣币就会占领；经典不占领，糟粕就会占领。当琴弦共同的振动逐渐减弱，消失，文明便成为了一座座孤岛，最终消弭在无边的沙漠里。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/cultural-density/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/cultural-density/</guid>
        
        <category>world</category>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>包子店的悲伤</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;眼见为实&quot;&gt;眼见为实&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://map.baidu.com/@12949917.77,4832755.33,21z,87t,-174.29h#panoid=09002200121707121430378509S&amp;amp;panotype=street&amp;amp;heading=268.9&amp;amp;pitch=-5.03&amp;amp;l=21&amp;amp;tn=B_NORMAL_MAP&amp;amp;sc=0&amp;amp;newmap=1&amp;amp;shareurl=1&amp;amp;pid=09002200121707121430378509S&quot;&gt;2019年魏公村，历史的尘埃&lt;/a&gt;。有兴趣可以用百度街景地图看看辅路随时间的变化（2013、2015、2017、2019），我看后是别有一番滋味在心头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flickr.com/photos/awvdm2013/albums/&quot;&gt;很有趣的外国人记载的中国近期城市变迁&lt;/a&gt;。多希望父辈和我们这辈能做这样的影像记录！却已经感到力不从心。这样平凡而伟大的摄影想法：拍下来此时此刻的你看到的一切，对我们而言竟是如此遥不可及！我想，墙上挂着的半穹顶的美照，一万七千年后依旧没有太多变化；其间的人事浮华，却本已难觅踪影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/1x7NMwxXaX5sFUSjPG9_QA&quot;&gt;在五千米深处打发中年&lt;/a&gt;。“我毕竟写出了这个人，我觉得对这个人或者对这个群体，可以向这个世界有一个交代。因为我向这个时代透露了这个人命运的信息。”，“我觉得很多人到老了，年龄很大了，他依然非常矫情，非常小资，这个可能和他人生经历非常轻飘是有关系的。”对我而言，比轻飘更可怕的是轻飘而不自知；比纪实更有意义的是做一台诚恳的内容平台。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;正文&quot;&gt;正文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;8月30号夜里三点半，因为吃西瓜吃得太晚，半夜憋不住只得起夜。尿滖完躺在床上，竟一下子失眠到清晨五点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在失眠的一个多小时里，脑子里飞速闪过了许多的事情。其中有一个短暂的时刻，我为魏公村的包子店感到悲伤。（一种不受大脑控制的，粘附于时间流逝的化学物质降解过程）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家包子店不存在于当今的互联网上（大众点评、太阳探店、美食侦探），也不存在于当今世界里。在我试图找一张图描述它的位置的时候，却惊讶地发现，2019年前后，魏公村百花鞋业的街角被完整地清除了。因而，盘踞在魏公村十字路口西南角的这些店铺，也不可避免地成为了回忆的一部分，总将会随着一代人的徒增岁月而被从记忆中渐渐抹去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李先生、蜀正园、包子铺、百花鞋业。唯独这家包子店面，自我来到北邮、渐渐熟悉四道口与魏公村片区的城中村之后，就一直在我脑海中挥之不去。住在甘家口时，紫竹院和首体便是非汽车活动范围的最北端。住在四季青，北京电视台和金源则是最东头。在来到北邮前，魏公村这一片对我而言仿佛偌大海淀中的一个孤岛，一直没有什么印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熟识魏公村在国图北区重开、新东方简法中级之后。2014年回到城里，我突然觉得三四年后有可能要去帕莱索高地。于是便认识了娜塔莉七三和魏公村地铁站。一段时间是下课后过天桥坐到地震局下一站，再一段时间是骑车两岸三地串联地铁站和北邮。但总归有过一阵，大概是2016年夏天，随着人头攒动的期冀的GRE小脑瓜们，伫立在人声鼎沸的暴晒的魏公村路口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那时，我注意到了一个绝对不起眼的包子铺。宽度大概不到两米，临街的柜台上摆着高高摞起的蒸屉蒸笼。从他门口经过的许多次，我从未见过路人从这个包子铺带走任何一个包子。价格和馅料种类都记不清了——就是这么没有存在感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个特别没有口福（欲）的人。在台湾环岛时候吃了不下五次711盒饭。便遐想，或许这家其貌不扬的小包子铺，会卖全天下最好吃的包子？或者是耗子肉馅儿的？地沟油剁的馅儿？毕竟，那里临街嘈杂喧闹逼仄空气不流通的环境，完全可以想见后厨食物制作的条件何如。总之，我暗暗决定，一定要在某个不想吃麦当劳、不想吃肯德基、不想吃兰州牛肉拉面、不想吃后巷超市发地沟油一条街的小店时，大概是蒸汽氤氲的北京冬夜，去到这个包子铺门前，买上两只热气腾腾的大包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一天真的被我等到了。在一个逃往国图跑Comsol的寒风飕飕的夜晚，我饥肠辘辘地骑车往西土城赶。包子在西南角，本来中关村大街这么宽都不顺路，还得等红灯过两次马路。但我还是鬼使神差地决定，此次不吃，更待何时。于是我骑着坤车，框里放着乱七八糟的电缆和尚存电磁场温热的笔记本电脑，调头骑上人行道，把车撑在包子店门前。来两个包子。馅儿是带香菇的，其他记不清了。提着两个热乎乎的包子，再调头，锁车窜进麦当劳，第二个半价香芋派，碳水爆炸的饱腹感令人满足地咂吧嘴儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了记得香菇和发面皮，什么都记不得了。这包子就是如此的普通，既不难吃，也不好吃，完美符合了我对路边摊卖的包子的想象。很多年以后，我完全记不起来这家包子铺的位置了。它究竟是在百花的地盘上，还是火锅的大门旁呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;小时候在还没去庆丰吃包子的时候，我根本连庆丰都没去过。大概知道在西二环里某个地方好像有个庆丰，但内时候谁会专门跑一地儿去吃包子啊？况且，门口有柴氏，121终点有护国寺，甘家口大厦下有大娘包子。对对，大娘包子可谓名噪一时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新东方甘家口校区还存在时，对面便是大娘包子。从家走到新东方，背新概念一和二。有一年圣诞节前一天，老师说俞敏洪要来课堂上为大家送上新年问候，我便特别期待。俞敏洪在那时的我看来是“见过世面”的人，白手起家能把店开到我家楼下，不可谓不牛逼。嘿！你说赶巧不巧吧，传说俞敏洪要来的前一天，我高烧三十八度五，愣是支撑不到下午的课——直接送空总住院。我在极度难过下，在午饭前，把新概念二的书寄托给同桌，希望他如果看到俞敏洪帮我要个签名。如今，新概念的Private Conversation和Puma我已然忘得一干二净；那天到底俞敏洪来没来我也无从知晓——反正书的扉页上是啥都没有；后来在首师附见到俞敏洪时甚至心中没再起啥波澜。反倒令我惊讶的是，三十年河东、三十年河西。时至今日，我竟成了新东方的“大股东”！哭死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大娘包子为什么火，我不清楚。但我清楚地记得，大娘水饺刚开张，妈让我跑腿去大娘买三个包子，不费吹灰之力；离开甘家口时，门口已经排起长龙了，每次新出锅的包子从地下室端出来，立马“嘡啷”变成柜台里的一叠毛票和硬币。速度之快哟，甚至都没看清包子长啥样——就跟玉华台的大白馒头一样受欢迎。甘家口这些西城平头百姓的吃食，说也说不完、数也数不清。光是百万庄路口西南角这个街区：麦当劳、大娘包子、海碗居、禾谷园、柴氏、垃圾站门口的毛鸡蛋、顺天府门口的烙饼和后来的牛肉馅儿饼、新疆村儿的烤馕。我并不觉得因为他们存在于我的童年，才会让我记忆中加上美化的滤镜。毕竟，十多年后海碗居和柴氏全都成了新北京小红书口中yyds。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;失眠时可没想这么多。这不是写着写着馋了嘛。今天吃的Costco鱼和藜麦，36刀吃四顿。虽然烤鲑鱼脂肪和蛋白令人极为满足，藜麦沙拉丰富的口感也让人痛并快乐着，欲罢不能，但我还是为魏公村的包子铺感到时空的忧伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在半明半昧的睡梦里，我仿佛置身于包子铺的另一面：从里向外，从黑暗面向光明，的朝着大马路看去的视角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说是包子铺，但我估计包子肯定不是在这里做的。从结构可以猜出，这个极小的店面大约是火锅店的创收手段，甚至是违章的私搭乱建。卖包子的或许是夫妻档，总之那半截的门面，既是柜台，又是出入口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的梦境，就静静地站在那半截不锈钢台面之后。身后是无尽的未知的黑暗，仿佛有大耗子窸窸窣窣的躁动。眼前是无穷的繁华，中关村大街上川流不息的时代的洪流，人行道上生生不息的年轻人眼中闪着光。魏公村硕大的十字路口红绿灯永远地循环，四个方向待转区左转直行井然有序地周而复始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在这半梦半醒中，心底倏然充斥了悲凉。悲从中来。明明如月，何时可掇？慨当以慷，忧思难忘。那一爿忽明忽暗的临街窗口，仿佛隔绝了浮世与凡人。行色匆匆，而幕后的我却只关心左手边那一叠叠包子的冷暖。倘若幸得卖个精光提前收摊儿，那不得喝上几盏优哉游哉？但若是恰好赶上冷风呼啸的北京寒夜，街上冷漠的背影渐渐零落，恨不得“心忧炭贱愿天寒”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个不眠之夜，时间一点一滴的流逝。我的思维的生命全部，就是眼巴巴地坐在铁皮凳上，看着来来往往的行人或多或少地，一个个把包子领走。时间渐晚，天边却泛起了鱼肚白。我麻木地计算着猪肉大葱和牛肉大葱还剩几个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，意外而又心满意足地，梦中的我看到。一个穿着的确良罩衣的年轻男人，在不远处停好藏蓝色自行车，走上前来。来两个包子，一个肉的一个香菇的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大脑中的场景轰然倒塌，而我也如愿昏昏睡去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202109/魏公村.jpg&quot; alt=&quot;魏公村&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/baozi-weicongcun/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/baozi-weicongcun/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Xcode文档对齐小技巧</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;关键词seo&quot;&gt;关键词SEO&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;如何使Xcode文档对齐行宽&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Xcode Page guide at column&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;80 characters ruler&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Xcode DocC markup font width&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;monospace font&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;documentation markup&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;how to align Xcode markup with page guide&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如何 对齐 Xcode 注释 80 行宽&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;正文&quot;&gt;正文&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://developer.apple.com/library/archive/documentation/Xcode/Reference/xcode_markup_formatting_ref/&quot;&gt;旧文档&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://developer.apple.com/documentation/xcode/writing-symbol-documentation-in-your-source-files&quot;&gt;新文档&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Xcode使用一种叫做”documentation markup”的语法用来在编辑器内生成函数、方法、属性等符号的文档弹窗。我的所有Swift项目都使用了这种推荐的文档格式，但之前一直有一个问题没能搞定：在编辑器内，三斜线&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;///&lt;/code&gt;起始的文档会被渲染为非等宽字体，且字宽小于常见的等宽字体，导致其无法与80字符行宽线进行比较。这样，推到GitHub以后发现注释超过了行宽，或者没有对齐，就会使格式强迫症非常难受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去我退而求其次的步骤一直是这样：先删去一个斜线使其渲染为C标准注释，比较完行宽后再加上一个斜线。但是这种操作会产生极大的不便，也无法利用Xcode编辑器的高级注释功能。因此一直不爽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近终于在Phil的指导下发现了该设置在偏好设置中的位置：原来是需要改字体！如下图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202108/Xcode-preferences-markup-font.png&quot; alt=&quot;偏好设置&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/coding/Xcode-markup-font/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/coding/Xcode-markup-font/</guid>
        
        <category>swift</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>tip</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Coding</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>城市的脉搏</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/zhuism/city-love-1/&quot;&gt;城市第一篇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为&lt;a href=&quot;https://english.cool/vibe/&quot;&gt;vibe&lt;/a&gt;？用自己的话讲，“感觉很对”，对的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日与Tina、Jimmy几个朋友在家喝点儿烧酒。酒过三巡，落听的几位便开始撺掇没谱的找对象。她们推荐了两款同城交友软件，一个叫红豆，一个叫Hinge，据说身边有很多人都通过这些交友软件成功牵手。虽然平常我很喜欢尝试新的东西，但对于交友软件我心里还是比较抵触的。主要原因有三：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;在力所能及的范围里，我拒绝社交（生活）算法化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不想在本地匹配&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;更偏好现实生活“看得见摸得着”的人际关系&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;主要说二。对我来说，“天时地利人和”，在正确的时间、正确的地点遇到对的人，三位一体，缺一不可。或许这也是我一直没能找到女朋友的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哪里遇到什么样的人，对我很重要。北京有北京的好，沙县也有沙县的香。一个城市一定是有自己的气质的。气味相投，才会吸引来一群人，这一群人则会继续加强这座城的特质。最终人们给一座座城市打上不同的标签——奋斗之都、Cité de la Lumière、La-La Land……城市的本质在与人，一群人对于世界的观点，一群人的故事与喜怒哀乐，定义了一座座城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人以群分。去一座气质格格不入的城市，想必遇见合适的人的概率也会小很多。一座城市的律动，如果与自己无法产生共振，到头来哪儿哪儿都不得劲儿。我去过的地方不多，但有些地方，到了那里暂住一阵便知道，那不是我想要的生活；如果一座城市给我一种“想在那里买房定居”的莫名冲动，那它一定与我内心的某种向往，产生了共同的振动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除却家乡和北京，有过这样感觉的城市：昆明、重庆、蓬莱、台东、RTP附近、圣迭戈。写下这些地方的时候未免觉得自己有失偏颇——如果一个地方连亲自体验都没体验过的话，谈何喜欢不喜欢呢？从别人的谈论中，我对当下的深圳、湾区、巴黎等地充满了偏见。“不去湾区”更像是一种口号、一种逃避——只听别人评价，拒绝亲自体验一探究竟。我想，总有一天我要去那里看看的。就像Tyler建议的那样。看过了，才知道自己喜不喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样地，我对一些未能有机会亲历的地方充满了不切实际的幻想，比如珀斯、开普敦、索菲亚安蒂波利斯。但是这篇不是写地图的，就此打住！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说最近，最近我对去洛杉矶或者尔湾定居的想法有些动摇。接连去了好多次洛杉矶，这座城市在我心目中的形象每况愈下。当然也分地方，那天偶然开进的普度路，是个闹中取静的好地方——如果生活在这样的社区，感觉还是挺不错，就像贝弗利山庄一样。但整体而言，想要在洛杉矶活得舒适自在，不买个两三百万刀乐儿的宅子是没戏的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去尔湾也差不多，或许是因为时间太短，没来得及去周边不那么繁华的地方看看。城市虽新，但缺少了一种“情调”。或许拿来和北京比太欺负人，但这些美国三线城市的生活，真的与国内的城镇生活毫无可比性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有给我感觉不错的地方。托伦斯，兰乔帕第斯，第一次知道洛杉矶也有相对不错的，比帕萨迪纳更为经济实惠的地段。但是这篇也不该是写买房的，继续打住！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来的生活，或许会像现代版的“孟母三迁”、“择木而栖”——毕竟这将是我人生中&lt;a href=&quot;/life/next-generation/&quot;&gt;重要的一部分&lt;/a&gt;。况且，再不济，回到北京也是很好的选择。在人心智尚未成熟之时，环境对一个人的影响是显著的。譬如生活在嘻哈音乐与绿色植物的包围圈、在追名逐利与攀比炫富的环境下、在孤独寂寥而缺少交流的环境中、在拥挤逼仄而人声嘈杂的市井里。生活终会为大多数人烙下无法抹去的印记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然暂时不明确自己想要的，但我知道自己不想要的。避开不搭调的vibe，向着想要的生活努力迈进。在不知所措的岁月里，这或许是一个切实可行的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，未来的她，一定也会热爱着盛夏清晨湿润的裹挟着海鸥鸣叫的海风，一定也会想念那爿国槐树荫下灰红砖瓦垒砌起的旧时的梦。哪怕物质支绌，也不必精神贫瘠。怎得富甲一方，何必挥金如土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回过神来，她们还在催促我下载交友APP。我尴尬地搪塞，要不，要不咱下次再聊。还没想好自己喜欢什么样的女生来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈，唉。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/city-vibe/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/city-vibe/</guid>
        
        <category>world</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>随机主义</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;我仍在玩的电子游戏类型&quot;&gt;我仍在玩的（电子）游戏类型&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;知名博主孙辰约稿「通关的游戏」千字五元。但我暂时不写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小到大玩过的游戏五花八门多到数不清，离社会大门越近越是提不起兴趣。回想小时候玩的游戏，让我津津有味爱不释手的游戏大概有这些特点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;可以通关&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;收集元素&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;养成元素&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;挂机元素，电脑自己在那里干活，给人一种虚无的满足感&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;赛车以及传统枪车球类游戏。尽管我第一次玩第一人称射击的代表作CS 1.6竟是上大学本科以后。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;攒一笔钱rush一波的游戏&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美的游戏，无论是故事剧情、设计理念还是视觉效果&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;刻板行为，类似当今所谓“魔性”的概念，或者暗含着未名的数学本质&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“元”游戏，玩儿的既是游戏又是自己，玩至深处直接IDA Pro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;成绩排行&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;极限容量掌机游戏，螺蛳壳里做道场，小型化的典范&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;绿色版小游戏，手贱时能随时点开&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;……等等&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;记不清了。已经过了对游戏上头的年纪，却还没到回看来路，整理自己游戏生涯的时间。马马虎虎，草草作结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小学以来我使用的每一台Windows电脑必装的游戏：Porsche 2000/Unleashed。其中最为自豪的&lt;a href=&quot;/coding/nba2k11-shotchart-project/#0-缘起&quot;&gt;成就之一&lt;/a&gt;是比利牛斯赛道一分五十九秒，在当年的保吧引起了不小的轰动。能记起许多网友的ID，suigintoh、MirageLove、PorscheForever，都是过去的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说说现在还有兴趣的两大类游戏吧。索思诺总是盛情邀请我们联机打游戏，而我实在提不起兴趣，部分由于下降的视力和羸弱的电脑性能。有一天闲扯淡，话头儿一步步说到这儿了，我就说，现在还能提起兴趣玩儿的游戏主要有两大类。哪两类？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，Roguelike，或游戏核心是随机数生成器的游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩儿的游戏越多，套路见的越多。再多的工程师日思夜想设计出的精妙包袱，看多了也就那样。失去了惊喜的（单机）游戏，玩起来实在没有意思，次时代画面再好看又能怎样呢？“五岳归来不看山”，在电子游戏发展的早期，为了弥补画质的不足，设计师们开足了脑筋增加“游戏性”。当今游戏并不鲜见的“致敬”、重制，颇有些黔驴技穷的惆怅。主线时间越长的游戏，就越难以做到突破。GTA圣安地列斯已经把当时所有能想到的沙盒游戏玩儿法全做过一遍了，后人除了“重制”太空碰碰车，还能玩儿啥呢？玩套路游戏好像打鸡血——最初阈值低时看什么都新鲜，神经松弛以后玩什么都无趣。俺宁可把剩下的“药量”留到以后慢慢享用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小游戏受到套路化的掣肘较少，但令人眼前一亮的小游戏依然是不世出的，必是天才的灵光一闪才能妙手偶得。借用一句台词&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Charlie: I guess you really like women.&lt;br /&gt;
Frank: Above all things. A very, very distant second is a Ferrari. Charlie, give me your hand. This is just the start of your education, son.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;纵观（我玩）小游戏史，这么多年下来，唯一的很远很远能和Tetris相比的只有”Threes”——即”2048”的前身。而且差得不是一星半点。以这样的频率看，人的一生最多也只能玩到四到五款传世的小游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渐渐地，我发现了自己对“精心设计”的游戏的厌倦。如果一款游戏能够被speedrun，那它最终会被TAS。这样的游戏，让我来花大把时间做一通人肉输入输出，看到一个预设的结果，我是不肯的——这不是被机器给玩儿了吗？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，我还遗憾地告别了其他的一些游戏类型，比如大型3D游戏。年岁渐长，视力衰退，竟生出了些许3D眩晕症来。打枪吃鸡实在是头晕眼花，搞不动了。再比如APM苦手类联机网游。自从AlphaGo战胜了围棋后，所有能被AI挑战都游戏，人类基本都毫无悬念地输给AI。况且，没能在Dota和星际争霸白热化的年月玩它们，现在玩起来还有什么意思呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的港湾，竟然落在了Roguelike游戏这个偏门的领域。要义是随机，一切都是随机。只有一丝不苟的随机，才能打破既有的规律。只有莫名其妙的随机，才能带来不可预料的惊喜。只有冷酷无情的随机，才能让我输赢都心服口服。怎么说呢，玩Roguelike的时候，能体会到一种熵减的快感。身前和背后的世界尽是无序，但眼前小小的时空坍缩为一点，得出了决定性的结论。视界时间的长河曾经有一点是致密的，这种感觉让每一次游戏后自己都平静而满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，低维物理模拟类游戏，或曰跟自己较劲的游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛车、篮球、高尔夫、Flappy Bird。这些基于物理引擎的游戏，能随时随地给大脑一种正反馈——地球还是那个地球。事情都按照既有的规律有条不紊地运行着，给人一种很强的质地感。好比现实世界中，把油悬空倒进油壶，或是指尖拂过乌黑的长发。如果没玩儿好，那一定是自己没有操作好，赖不得茅坑。经年累月，这样外人看起来无聊的游戏，最终竟也幸存在我的游戏列表当中。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;随机主义---1&quot;&gt;随机主义 - 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;近些日子偶尔会在清晨惊醒。醒来时脑中仿佛被“盗梦空间”地植入了一个念头——人的一生，是否随机？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去有过宿命论的想法，但随机主义与笃信命运还不尽相同。命运，乃命中注定，仿佛是给演员发剧本。纵使演员可以在舞台上偶尔即兴发挥，但剧情整体走势是确定的。最终谢幕时，故事也一定会收束到一个可知的尾声。而随机，则意味着结果不可知。他获得冠军，她被洪水冲走，他罹患新冠，她纳市敲钟。沿着每个人的人生纵向看，仿佛有“命运”安排的主线；顺着年龄和社会分层横向看，却好似“枣糕模型”，一个萝卜一个坑，人们随机地分布到了某个位面的某个角落，各司其职，过好一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管历史与社会科学是无法设计实验的学科，但人们总会浪漫地畅想，要是蝴蝶没有扇动翅膀，要是丘处机没有路过牛家村，事情便赖不得本泽马了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种感觉套在自己身上，愈发地唯心起来。如果当年买了那个玩具，如果我考试多考几分，如果放学后和女同学同路，如果我没有远渡重洋走不一样的人生路，那我的生命中，还会遇到这些令我放心不下的人吗？宿命论的角度倾向于否定的回答，而随机主义则给予了肯定的答复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会的，无论我曾经走向何方，我都将走遍无穷的远方，遇见无数的人们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你深爱一生的姑娘，大约只是恰巧闯进了你人生的一个分镜。你所珍视的事业，或许只是你认知里唯一合理的选择。你所纠结的一切生活的苦，都曾在将在历史和未来随处上演。你我一生视界中的一切波澜，能否全凭那不存在的、绝对随机数发生器来精巧地敲定？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许这只是大脑的一种自我补偿的手段吧。找到一个莫须有的理由，劝慰自己不必为错过而伤心太多。我牵起你的手，你吻了他的唇。直到最后，大家都过完了这不好不坏的一生。没有什么可遗憾的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a data-flickr-embed=&quot;true&quot; data-footer=&quot;true&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/photos/yo1995/51371538984/in/album-72157717712959623/&quot; title=&quot;_ZVX1616&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51371538984_618abb6ce5_h.jpg&quot; width=&quot;1600&quot; height=&quot;1067&quot; alt=&quot;_ZVX1616&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同事的比熊犬“午夜”于周五辞世，同学的奶猫“海草”于周日降生。在那一群嘤嘤哝哝的奶猫眼中，我看到了最纯真的对于世界的好奇；在午夜行将就🌈的眼中，我看到了恋恋不舍、安详而满足。他们的生命从未有过交集，却在同一片苍穹下欣然地度过一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时只有种无力感，感觉人与人间的远近，犹如彗星划过行星——打个照面，紧紧相拥，互相作别，各自奔赴余生。何况，我连明年的此时此刻，将会身处何地，遇见何人，都一无所知。随机数发生器谱写着我们的未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时觉得这种想法挺好笑——这世界难道不正沿着它应有的方向前进吗？自己不时时刻刻在做着各种各样的选择吗？为何总还会由于对随机的无知而感到无力？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本想到比这更好的结尾方式，好像也有些话没有说完，但后来忘记了。睡觉。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一觉醒来，躺在床上，盯着天花板上的吊扇，我决意，对于随机主义最完整的贯彻方式，就是少想多做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想得越多，便越不随机。殚精竭虑试图把一件事由始至终在心中想象个遍，也难免意想不到地出岔子；听从直觉，拥抱随机所带来的未知，做一个快乐的低熵体，才是真正顺应这个宇宙物理规律的不二法则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在玩过许多虚拟世界的Roguelike游戏之后，我终于开始了现实世界随机主义的尝试。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/randomism/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/randomism/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>看奥运，练游泳</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202108/吕小军.webp&quot; alt=&quot;军神传奇&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;东京2020&quot;&gt;东京2020&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;由于2020年新型冠状病毒疫情的影响，原定于2020年夏季举办的日本东京奥运会推迟到了2021年七月底。在这届奥运会上，中国代表团取得了相当优异的成绩，也留下了许多令人难忘的瞬间。许多年后回顾，或许细节将被淡忘，但这些璀璨的时刻 - 苏炳添的9.83、吕小军的三冠传奇、巩立姣和刘诗颖的奋力一掷、全红婵的满分跳水……从胜利走向胜利，中国的运动健儿们在北京奥运会主场作战后，首次实现了奥运会项目的百花齐放、运动员年龄和身份的丰富多彩。在这样特殊的时期，运动健儿们的出色发挥实实在在地将我们的民族团结起来，向世界展现了我们国家蓬勃的生命力与自信的新面貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说我没有受到奥运会的鼓舞，那一定是假的。自从奥运会开始预热，我的运动细胞就日渐活分起来。随着一个又一个比赛日的来临，天天下了班后目不转睛地盯着美国和日本仅有的重叠时段的直播。不得不说，奥运会作为世界两大赛事之一，其观赏性和丰富程度，达到了其他活动难以企及的高度。就拿前些日子刚刚结束的欧洲杯作比，虽然比赛挺好看，意大利以弱胜强的戏码也吊足了我这个伪球迷的胃口，但确实没有带来那种让人立马想参与到运动中的动力。从这个角度讲，世界上影响力较为深远的其它赛事（近期）如欧洲杯、美洲杯、环法等等，都无法与奥运会与世界杯相提并论。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;从奥运到游泳&quot;&gt;从奥运到游泳&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;奥运会值得品评的内容有很多，今天只说游泳。3金2银1铜，在孙杨缺席的情况下，中国新一代游泳力量展现了强大的实力。相对地，虽然美国在游泳项目上的统治力有所下降，但依旧牢牢把持着世界泳坛头把交椅。从本届奥运会&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Swimming_at_the_2020_Summer_Olympics#Medal_table&quot;&gt;游泳奖牌排行榜&lt;/a&gt;来看，处在前列的几个国家：美国、澳大利亚、英国、意大利、中国、加拿大、俄罗斯。其中有四个国家都是“五眼联盟”的成员，即传统的英美体系的国家。看完游泳比赛顿觉——“五眼联盟”就是游泳联盟嘛！👀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，2017年阴差阳错地重拾游泳，同样是在2017年机缘巧合地来到了世界头号游泳大国美国，不可不谓瞎猫碰上死耗子了！而在美国学习、工作的这些日子里，我也逐渐被这个游泳大国的游泳运动群众基础所感染，愈发享受起水中遨游的快乐来。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;美国游泳群众基础&quot;&gt;美国游泳群众基础&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;室友的小傻狗Attie一直在奶嚎，搞得我思路紊乱，索性想到哪儿写到哪儿。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;泳池&quot;&gt;泳池&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Swimming_pool&quot;&gt;泳池 - 维基百科&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国地广人稀，与邻国加拿大以及隔海相望的澳大利亚一样，仍属于“新大陆”资源未完全开发、却又在经济上十分发达的国家。因此，常见的对于美国遍地别墅、前庭后院的艺术刻画，实际上真实存在于这个国度。2018年发源于洛杉矶的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Swimply&quot;&gt;Swimply&lt;/a&gt;——一款号称“&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/pool-summer-airbnb-11626380408&quot;&gt;泳池届的Airbnb&lt;/a&gt;”的共享泳池软件，在疫情期间得以爆炸式发展。人们渴望游泳、人们有充足的泳池资源，仅从这款软件的方兴未艾便可见一斑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期间，美国人对游泳的热情得以各式各样地展现。2020年疫情刚刚开始，过惯了自由日子的美国人突然被豢在家里，一下子不知所措。后院游泳成了一大休闲运动的选择。当时WSJ上有两则新闻让我瞠目结舌，感叹美国的新鲜事儿之奇。&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/suburbia-is-awash-in-above-ground-swimming-poolsand-that-has-some-neighbors-in-hot-water-11596559601#comments_sector&quot;&gt;一件事&lt;/a&gt;说后院陆上泳池激增，很多人在后院放置泳池后，影响了邻居的视野和隐私遭到投诉，后来当地物管不得不放松限制，只允许疫情期间暂时设立后院泳池，疫情后要恢复原状。&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/no-pool-stock-tanks-are-the-cool-new-alternative-11590660092&quot;&gt;另一件事&lt;/a&gt;说由于疫情生产受挫和销量激增的共同影响，泳池厂家脱销，许多“求池若渴”的美国人开动了聪明的小脑瓜，另辟蹊径，订购给农场用的大号铁皮地下储水罐当泳池。这两件事在中国很难想象，所以看到时着实吃惊不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很遗憾，我完全错过了本科期间学生优惠价的8元就能游的学校室内游泳馆。有客观因素——本科时已有9年没游泳，已经忘了怎么游，课业压力又很难腾出时间去练习；也有主观因素——内心畏惧尝试，且听说学校游泳馆摩肩接踵“下饺子”，怕被人看笑话也怕喝脏水——总之未能成行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国泳池大体分为两种——非规则形状的、非标准规格的、类似于“蘑菇池”的社区戏水休闲用泳池。常见于富裕家庭的后院、高档公寓小区的中央以及社区健身设施中等等；带有深水区的，常划分为25码长泳道的标准泳池，常见于学校、大型综合健身设施、以及专门的游泳中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202108/CraftonPool.jpg&quot; alt=&quot;克拉夫顿山学院奥运规格游泳池&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我的游泳生涯是在中国的前者开始的，但在美国比较遗憾的是还没有在戏水池里游过泳。曾经的机会：Belmont的社区泳池，当时不知道美国连室外泳池都是常年恒温的，秋天冬天怕冷所以没游；Trinity Commons的波浪小池，终于打定主意要游的那天已经关闭维修；Lawn and Tennis的社区泳池，刚准备好去游就因为疫情封锁了，等疫情好转已经搬走。相较之下，自2017年重学游泳以来游过多个标准泳池：空指与西郊共享的社区6道、33米泳池；杜克西校区8道25码比赛池、东校区4道25码潜水深水教学池；尤卡帕室外&lt;a href=&quot;https://www.craftonhills.edu/visitors-and-alumni/aquatics-center/pool-story&quot;&gt;奥运池&lt;/a&gt;；雷德兰兹YMCA的6道25码室内泳池。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次看NCAA的游泳比赛就是在杜克西校区的泳池。之前说过多次，学校的泳池虽然是短池，但规格很高，还另附跳水池。没能在毕业前学习跳水是我短暂的游泳生涯的一大遗憾。第一次游奥运标准泳池则是在尤卡帕，整池统一深度给人的感觉还是很舒服的，质感相当好。总体而言，美国的游泳馆星罗棋布，泳池资源相当丰富，为群众广泛开展游泳运动提供了客观上的条件。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;泳池悖论&quot;&gt;泳池悖论&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;来到美国后，无论学校游泳馆还是社区的泳池，都与我想象中和听说过的北邮游泳馆完全不一样。在我想象中，大众泳池应该是比较嘈杂的。至少小时候在上海游泳时，一条泳道有个四五人不算鲜见。但从2017年到现在，除了2017年7月在北京以外，我从未遇到超过两人共享一条泳道的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杜克时，我习惯早上和中午游泳，经常练习投完三分游个泳以降温和放松。多数时候十一点四十进场都有空的泳道，少数时候占满了需要两人共用一条。只有一次周末晚上去，看到泳池超过16个人了，索性就没游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤卡帕的社区学校泳池一共有20条泳道，去的三次里从没见过满员过。据门口的大妹子讲，一般是上班前的时间人比较多，上午到中午人数逐渐减少。总之，我去的时候，泳池里大多不超过10个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初办卡YMCA时，我担心泳池太小，不够人游的——毕竟只有6条道，而且几乎是方圆十公里内唯一的室内泳池，人会不会很多？！但每次我早上八点左右游泳时，几乎也从未遇到超过6人的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种状况我不解：虽然我故意避开人流、错峰去游泳，但也不至于只有这么少的人吧？无论疫情前后，无论学校还是社会，游泳馆的人似乎并不多，那么美国的游泳群众基础又在哪儿呢？其中一种可能性，大概是海滩与各家各户的私人泳池。似乎美国人对于lap swim并没有想象中那么热衷，而更喜欢的是多种多样的水上活动。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;泳姿&quot;&gt;泳姿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在知乎和百度知道上，很多人提问：为什么美国人学游泳的第一种泳姿大多是自由泳，而中国人则是蛙泳？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些回答对比了美国普通人与中国人学游泳的历程的区别。美国：从小学开始培养水感，课后活动和假期长期在泳池内浸淫，沿着自由泳、仰泳、蛙泳、蝶泳的顺序学习四种泳姿。中国：适龄儿童报个暑期游泳班，学会一种泳姿以后就开始散养随便游了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幼儿园中班到大班的时候，我参加了蓝天幼儿园旁边的课后游泳班。因为年代久远，有些细节已经记不清了。但当时我们应该是先从抱着浮漂打腿开始学起，然后首先学习仰泳。我还清晰地记得，当时教练拿着一根很粗的绳子托在小朋友的腰下面，在岸边牵引每个人游过一整圈的场景。游完泳能量消耗巨大，要在幼儿园对面的炸串儿摊子上吃两串鸡肉串和一串猪肉串。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年因为靠自己摸索学习自由泳受阻，遂报了个&lt;a href=&quot;/life/2019review-sports/#游泳&quot;&gt;四节课的入门课程&lt;/a&gt;。如前所述，同课的黑人姑娘一看就不会游泳，但是教练还是上来就教如何踩水、如何自由泳漂浮、换气。看来美国确实是上来就教自由泳的，此言不虚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杜克和社区的泳池里，基本上所有人都会游自由泳。社区泳池最常见的是自由泳和仰泳，蛙泳超过两圈的都很少见；学校泳池水平较高，曾不止一次见到过标准的个人四泳姿混合泳的选手。有时学校泳池会有游泳队、社团的活动，占用两条泳道——那时最为激烈，甚至有50蝶的即兴比赛。每当看到游泳高手尽情展现高超的技术时，我都非常羡慕。希望有朝一日我也能掌握四种泳姿，在泳池中低调奢华地“小隐隐于野”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了泳姿数量多寡外，质量也值得一提——将会在下一段中细说。社区的池子里，大家的泳姿参差不齐，但大部分都是“老年自”，仅从肘部划水的动作看都比较随意。学校里高手很多，我的水平几乎每次都在全池垫底。特别是看到比较专业的“练过的”美国游泳大妹子，泳姿那叫一个标准：到边转体技术、长距离自由泳的打腿频率、换气的节奏，看了直叫人流口水。特别是到边——一袭黑色连体泳衣，到了池边，只见阔背消失在水中、胯部翻滚、双腿顺势向池边一蹬、双手叠放向前伸直。再见人影已经是出水区以外了。简直太流畅、太轻松了，看着令人赏心悦目。男子就更别提了——充满力量，仿佛25码的泳池都不够他们潜泳的，出水划个四五下又换边儿了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;游泳水平&quot;&gt;游泳水平&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在评论美国人游泳水平前，先说装备。美国最常见的装备是Speedo的。大部分人都是Speedo的泳衣泳裤。特别之处在于有一小半人都不戴泳帽：要么是一抹光头，要么任凭卷毛漂浮在水中。剩下的人基本都是胶皮泳帽，品牌各异，但还是Speedo居多。泳镜看不出什么名堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相较于其他活动而言，游泳是一项装备投资极小的运动。自从“鲨鱼皮”被禁止以后，最顶级的男士三角泳裤也不过几十美元。全套高档装备不过百十来刀，一用就能用上百次，普通装备更是廉价。但是游泳装备却又是泳池座次“潜规则”的体现。什么款式，什么颜色，都暗藏着一个泳者对于自己水平的理解。我不完全懂，但最浅显的——泳帽带国旗和穿勒蛋三角裤的，大多水平都比较NB——还是懂的。而穿沙滩裤、五分四角裤、戴布帽的，一般都是氛围组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整体而言，美国群众游泳水平较高。只会蛙泳基本无法在美国泳池立足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;速度方面，25码泳池内，美国平均水平大概是一个来回50秒左右。在学校我见过的非比赛的日常游泳的人最快大概在30秒左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人员方面，在lap swim的泳池里几乎没有戏水的人。暑假期间，在国内泳池经常能见到的景象：十余位中老年女性带着儿童聚集在泳池靠近梯子的角落划水聊天。这样的场景从未在美国见到过。美国泳池泾渭分明，井井有条：户外蘑菇池给小朋友嬉戏打闹、室内蘑菇池给老年人做水中健身操有氧运动、标准池给成年人刷圈。如果有跳水池，多是小朋友报班练跳水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秩序方面，大家常会按照贪心算法来使用泳道——先用没人的，再由远及近两人共用一条，如果还不够，就选和自己速度相当的三人共用。当然，如果有人在游蝶泳，一般不会有不长眼的去凑热闹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;练习方面，泳池里取用浮漂、手脚蹼练习分解动作的人并不少见。刚接触自由泳时，我非常沮丧地发现，别人双手扶板，光练自由泳腿，都比我冲刺游还快。接受自己水平菜的现状后也释然了，更多时候照猫画虎学游得快的人的练习方法。常见的训练：双手扶板练腿；双腿夹一个浮漂只用手滑行，分别脸朝上和朝下。还有戴面罩全程潜泳自由泳的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一观看的NCAA游泳比赛里，选手的水平还是比日常泳池高了好几个档次。学校游泳馆墙上的纪录，都和比赛成绩相差无几。真正现场看到上百个游泳巨快的人一起比谁快，还是很震撼的！在国内除了游泳馆偶遇的体校大妈，我没见过任何一个游泳看起来很快的人。见贤思齐，我也暗中期许自己能在游泳方面取得长足的进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说泳姿所展现的水平。前面提到，有几个简单的标准能够粗略判断一个人游泳的水准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初级：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;作为土生土长的中国人，能否至少游200米自由泳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;作为美国人，能否动作协调地游蛙泳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能否流畅地游仰泳&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;中级：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;配速何如&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;到边转体流畅度、速度以及蹬边潜泳距离&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;打腿频率&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;高级：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;蝶泳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自由泳手部姿势&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;波蛙&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;仰泳到边技术&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;顶级：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;日常跳发没人管&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在学校游泳一年里，印象最深的几个体现游泳水平的瞬间：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;浪里“黑”条的女选手，我来的时候已经在游，我上岸了还在游，始终自由泳，几乎没歇过，似乎在训练长距离项目。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;蝶泳两兄弟。两个白人小哥掀开跳发台的布，直接就在泳池里比了个100蝶。旁边游仰泳的我赶忙翻过身来怕呛水……&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;30秒来回自由泳哥。感觉他在用1500的节奏游自由泳，但速度还是比我冲刺快了一倍……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;水球&quot;&gt;水球&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国是水球大国，甚至可称得上美国国球之一。女子水球长期统治奥运会赛场，而这项运动的群众基础也相当深厚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水球是一项需要自由泳为前置技能的活动。冲浪、帆板等东西海岸美国人热衷的水上运动，基本也都需要先学会自由泳才能参与。水上运动一定程度上影响了美国孩子的泳姿选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的同事Tanner是土生土长的南加州大男孩，中学大学曾非常热衷水球这项运动，参加过学校的比赛。闲聊的时候他讲玩儿水球对于铁三的游泳是有帮助的，因为水球是有氧和无氧游泳的结合——既需要全场长距离追球，又需要阵地战时踩水，蓄力跃起进攻防守。这次奥运会看水球比赛感觉还是挺有意思的。中国队总是开局大举进攻压上，但到了下半场便体力不支艰难防守。美国队、西班牙队等女子强队则能全场高效，始终攻防平衡。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;游泳对我的改变&quot;&gt;游泳对我的改变&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;客观上，游泳为我的健康生活做出了显著的贡献，堪称“最理想的运动”之一。外在表现为皮肤状态好了许多，脸上的痘痘一下子无影无踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018、2019、2020、2021，四年的自我对照实验，让我笃信——游泳是我护肤计划的最关键的一环，是对各种洗面奶和药剂的“降维打击”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年在国内，因为手腕的伤势直到五月都一直没有游泳。天天窝在家里书桌电脑前，伴随着春意盎然，脸上的脓包也生机勃勃地茁壮迸发。那时我非常沮丧：学业受阻、皮肤也差、衣冠不整、气质萎靡。甚至因此一度非常讨厌见人，还专门去医院看皮肤科开药——盐酸特比萘芬、甲硝唑凝胶。涂了又涂，稍有缓解，但作用不大。甚至还保存了论坛的&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Beauty/321787&quot;&gt;帖子&lt;/a&gt;来了解用药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年在学校，全年非常积极地运动。痘痘虽然还时不时地出现，但相比去年则好了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年被疫情捆在宿舍，全年最后一次游泳是3月18号左右。自此之后，皮肤反反复复，曾经一度大爆发——满脸的闭口、挤破的血泡和痘坑。当时真的又快自暴自弃了。不敢出去运动，重新用药，换用EltaMD氨基酸洗面奶，还是无济于事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年趁疫情缓解时回到游泳馆。至今爆痘的情况得到了显著改善，七月整个月几乎一个痘都没有长！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己分析，大概有如下几个原因，使游泳间接地对我皮肤状态产生了很大的积极作用。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;水的消毒作用。游泳池的水有氯水和各种消毒的组分，泡在泳池里或许对皮肤产生一定杀菌效果。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;减少日晒。游泳运动替代了平常用来打球、徒步、骑车等户外运动的时间，减少了皮肤暴露于室外过敏原以及阳光中的时间。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;运动排毒，增进内循环。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;改善生活作息。因为经常要早上八点半开会，所以我今年一直都是上班前游泳。算上路程、更衣和冲澡，从七点多到八点多。这就约束我必须早上七点起床，晚上得早睡才起得来。去游泳的头一天，一般晚上十一点前就上床了，客观上改善了作息。以前在学校要么早上游要么中午游，能够避免睡懒觉或者中午吃多了睡午觉的情况。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;洗澡频次改变。不游泳的话一般一周洗三次澡，游泳完必须洗，导致频次增加。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;改善心理健康与状态。游泳完人心情甚好，迎着朝阳一天干活都很有动力。在水中漂浮是最让人&lt;a href=&quot;/sports/life-notes-180812/&quot;&gt;身心放松的时刻&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;心理上，游泳亦对我产生了积极的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工作学习生活中，我逐渐领悟到，人的一生中很多事情无法完全由自己决定。譬如投资、恋爱、取得各种成绩。但是运动和训练是可以真正、脚踏实地、切实地改变自己的。一个最近的例子就是东京奥运会女子公路赛&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AE%89%E5%A8%9C%C2%B7%E5%9F%BA%E6%A3%AE%E9%9C%8D%E4%BD%9B&quot;&gt;冠军&lt;/a&gt;——可谓真正的“文体两开花”——主业在高校从事数学研究，副业自己训练成为优秀的自行车运动员。看了她的经历，我觉得自己可以做得更好。同样是2013年开始公路车运动，到目前为止我还没能真正迈过科学训练的门槛。希望能对自己有更高的要求，有计划地增加训练量。见贤思齐，是运动赋予我的生生不息的动力源泉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从幼时直到本科前半段，没有人教我如何有计划地提升自己的运动水平。所有的体育课、运动会、篮球赛，我几乎毫无准备，愣凭一身正气参加。自然，光比基础的运动天赋，我还差得远哩——从未在任何级别的任何项目上登上过领奖台！长大了，接触了真正科学地从事体育的人们，才悔不当初。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然意识到科学运动的重要性有些晚，但仍旧不算太晚。靠自己领悟实在太难，所以我才如此羡慕奥运会选手——世界级别的成绩，是天赋、努力和运气的完美结合。自己倒也不气馁：真正的竞技体育是需要严格的训练的；而在普通人的级别，科学的训练能够远超天赋带来的一点点优势。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;游泳与物质生活&quot;&gt;游泳与物质生活&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这里谈两点游泳在物质生活中的体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知乎：游泳是中产运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前的我不解，因为小时候感觉游泳是一个很平民的运动：工厂里砌的水池子，小朋友在里面扑腾就学会游泳了，有什么阶级性呢？现在才慢慢明白，泳道游泳的高手，和蘑菇池出来的野路子，游的不是一种泳。真正的lap swim高手需要长年累月的训练，而不只是瞎游。而训练是极其耗费时间、金钱和精力的。WSJ发了一篇文章，说估算培养一名美国游泳队运动员的成本超过十万美元。如此看来，自己从2017年到现在在游泳上投入的一两千块人民币，真的是小巫见大巫了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会游泳的女孩子很有吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我自己总结的，或许也会是未来找女朋友的标准之一。嘿！如果从旁门左道听说一个女孩子会游泳，哪怕我对她不甚了解，也会另眼相看。不说我在杜克游泳群加上无锡的往事，说另一件不搭嘎的：陈铭书认识一个清华附清华领军的宁波女生柴瑞樱，清华马杯名列前茅。说实话，出门在外见过的年少有为、聪明又好看的人太多了。但是他一说到这姑娘会游泳，我眼睛立马就亮了。会游泳，能说明很多问题，当时的我觉得。游泳对身体素质要求高，会游泳的女生身材个顶个的棒！而且游泳好的人一般中气十足，对于生活充满热情……越想越离谱，打住！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在回想，或许也有第一条的因素：少年游泳好约等于家境好，嫌贫爱富可是人的通病嘛。由此即彼，立刻想起那个96年的上交上海男生，二十一岁就玩儿铁三了，来了杜克就买了Boxter。愈发把“游泳好等于有钱”的想法给锤瓷实咯！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;未来的游泳计划&quot;&gt;未来的游泳计划&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;改善动作、节省体力为最高追求&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;意识到运动重要性已经年过25，过了竞技取得成绩的黄金年龄。况且，疫情不见好转，岁月一天天溜走，索性不再追求成绩。以两千到三千米自由泳为最高追求，游到世界级三分之二的水平即非常满足：15-18分钟配速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键在于改善动作，以最大限度节省体力。游泳并非全靠蛮力，而是一个与水柔性斗争的动态平衡。找到“如鱼得水”的“水感”，是我在这项运动上的终极目标。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;以铁三为长期目标，不追求无氧成绩和大铁&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;首先以半铁0.75/20/5为短期目标找感觉，其次以标铁为长期目标进行训练。等达到一定水平后开始科学地数据化练习。现在骑车和跑步还不具备测功率或者摄氧能力的条件，还是以时间和速度等数据为主，粗略地估计自己的运动效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能放纵成绩！否则与泳池泡澡无异。刚学游泳时，一千米能在池子里泡一小时，以后不会再这样了。这周决定以游泳手环为一个开端，开始记录游泳数据。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;提升技术&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;学会泳姿，改善泳姿，学会到边转体，改善呼吸节奏。以及必不可少的力量训练。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;去圣迭戈&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;现代标铁起源于圣迭戈的Mission Bay。希望能在近些年，去圣迭戈学习和从事水上活动：冲浪、帆船、小海鲨、潜水、游泳、水球。
// 论如何justify南加州情怀 🏖&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/Olympics-and-swimming/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/Olympics-and-swimming/</guid>
        
        <category>swimming</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
