<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 12 May 2024 20:02:21 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 20:02:21 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>中置后驱</title>
        <description>&lt;p&gt;找不到对象，&lt;a href=&quot;/life/life-notes-191226/&quot;&gt;心里烦&lt;/a&gt;。有人说了，是不是你眼光太高，自身条件没法匹配，造成了这种情况呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果这个问题是一个真的问题的话，或许对我而言，病因可能并非“眼高手低”，而是“没找对方向”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿买车这件事来作比。对于自己的第一辆内燃机汽车来说，我的要求其实很简单。只有四个字：中置后驱。甚至标准都没那么严格，后中置后驱也可以。但是符合标准的选择少之又少。好在，为数不多存在的选项之一，自己恰好能负担得起，也符合要求，那么顺理成章地就买了。对于没有内禀情感的工业产品来说，做出选择是如此简单：符合条件、买定离手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在情感方面，大家都说，要明确自己的寻找方向，不要遇到合适的人，错过后才后悔。经历一次错过，我痛定思痛，很快就明确了自己的“三条”（半）标准：性格好、好看、聪明（以及能理解中文）。没什么特殊要求，却怎么也找不到。在我逐渐观察中发现，问题大概出在“好看”这件事儿上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国，有太多男士不惜一切代价，只为换得好看的女生的芳心。在贫富差距本就不窄、适龄人口基数又小的前提下，更加造成“好看”的稀缺性。想匹配平均水平线上“好看”的中国姑娘，男生一定得超过平均水平，还得超过不少哩！而我自己资源有限，就算把生活兜底“安全网”弄得很薄，也没法变出太多资源分配给“匹配恋爱条件”这件事上来。因此，不是没有符合我的标准的女生，只是人家很容易能匹配到比我资源多得多的男士。那能赖我？🙄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工业生产中，人为造成的稀缺性叫做饥饿营销。在人与人交往中，你我所追寻的人的特质的稀缺性，往小了说是一个时代青年人成长的潮流改道，往大了讲是一个民族培育下一代的方向偏颇。在冥冥暗夜里，忽见熹微，那种从无尽黑暗中生出的温暖与希望，能令人重拾继续求索的勇气。但更多时候，则会生出“中置后驱”般的诘问：人生的诉求已经简单到不能再简单了，为何还是找寻不到答案？为什么我们的文明工厂，生产出了一船又一船零百加速嘎嘎快的电车，却没有捎带手生产几台中置后驱的小车呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个很简单的人，只要我喜欢，那我一定喜欢。找不到就只好提升自己、放松标准，直到找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弱水三千，只取一瓢。好在现在我知道，自己想找什么样式儿的人儿了。下次再让我撞见，看你往哪跑！😎&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/mid-engine/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/mid-engine/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>带人飞问题合集</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2024年5月2日，第一次带不是飞行员飞友的乘客体验General Aviation，做preflight briefing时意识到很多自己平时学习和训练时的不足。因为之前训练期间，乘客总是教练；拿照以后，最初的乘客也是附近的飞友。大家对GA的常见概念都了如指掌，所以在briefing时比较水，很多东西一嘴带过；而面对第一次坐小飞机的朋友，有些事宜需要换一种方式解释。因此，记录一些从未乘坐过小飞机的朋友比较好奇的问题，以便以后带人时&lt;del&gt;链接一甩&lt;/del&gt;能够专业详实地答疑解惑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些问题和考试内容有部分重合，但更多是概念性的解释。乘客不会关心你VOR尺规作图怎么做、E6B怎么算XC时间和指南针角度。她们的问题多是直觉上的好奇或者担忧。有时候不准备一下，真的会被问得caught off guard。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据我自己的经验，主要把简报分成在休息室和在停机坪两部分。在休息室里，可以不紧不慢、心平气和、安安稳稳地讨论所有的疑惑，让乘客心情平复，不再紧张；在停机坪上，则简明扼要地解释和飞行有关的概念，尽量避免过多无必要的“炫技”讲解。这样，能够让乘客保持兴奋好奇的同时，了解最重要的安全知识，避免意外发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文主要以PA28系列飞机为例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期更新以后遇到的问题。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lobby-部分&quot;&gt;Lobby 部分&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在上飞机之前，先把一些无需借助飞机本身demo的事情讲清楚。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;飞机&quot;&gt;飞机&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;您这飞机喝多少号的油啊&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;飞机引擎设计比较古早，所以对燃油要求高。主流的Continental和Lycoming用100LL，即100号含铅汽油。也有用jet fuel和柴油的，还有用100号无铅汽油的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;百公里油耗几个&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;飞机的油耗单位和汽车稍显不同。汽车常用“升每百公里”l/100km或“英里每加仑”mpg来计量。而飞机则常用“加仑每小时”来计算。当乘坐两人，在常见的飞行高度如6500ft即两千米左右巡航时，取真实空速120节（222km/h）左右，PA28-181机型的油耗为8gph。换算成常见单位，则为17.25mpg，或13.6l/100km。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（对比我的车高速22mpg，油耗倒也没多很多）&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;这发动机排量多少啊&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lycoming_O-360&quot;&gt;LYCOMING O-360&lt;/a&gt;，180马力、5.9升水平对置自然吸气四缸发动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老飞机的发动机多为自吸发动机，因为结构简单，不容易出故障。缺点则是没法飞高度太高，因为随着海拔增加，氧气含量减少，燃烧不充分，发动机功率就不够了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;为什么常见的大排量自吸汽车发动机6L的，至少都有四五百马力，而飞机才180马力？因为飞机引擎转速低：&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;避免螺旋桨叶片末端速度超音速，产生激波&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;减少噪音——本来螺旋桨已经声儿够大了。要是发动机转速高，那就吵得不行了&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;在最佳工况运转：省油、降低故障概率&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;有关排量、涡轮增压、转速和功率的关系：https://www.youtube.com/watch?v=8Wtee7IwJZ4&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;飞机安全不&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（机械故障，引擎 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mwpzTnLC8BY&quot;&gt;AVWeb&lt;/a&gt;，操作失误，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ausQBdlrmhU&quot;&gt;数据统计&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=4kbeREOvcoQ&quot;&gt;对比汽车&lt;/a&gt;，IMC、Terrain、Icing、Night），&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Ballistic_Recovery_Systems&quot;&gt;BRS&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;速度&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;对于Piper四座飞机来说，决定空速的主要因素就是引擎功率。起落架遮风罩、恒速桨叶、可收起落架有一定作用但不大。最慢的PA28-140大概飞100节、最快的235大概飞140节。对应公里即185-240km/h。笼统来说，飞一小时以内的车程，比汽车快一倍。飞得时间越长，距离长得越多。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;续航&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;尿憋不住为止。KPAO - KREI、KREI - KHND都是一段就能飞完。四小时以内。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;操作很复杂吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;说难也难，说简单也简单，记住“方向盘”控制俯仰、转弯；脚踏板控制左右偏转即可。在无风情况下，无需施加很大力就能控制飞机。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;和GTA/MSFS2020有多大差别？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;很难描述，一会儿到crusing的时候你来试一下就知道了。模拟器模拟不出气流影响操纵杆的受力变化。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;法律法规考证&quot;&gt;法律法规考证&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;考证要花多少钱&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;理论上最少一万就能考证，实际上都要两万左右。训练时间拖得越长，花得越多（通货膨胀）。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;空域：需不需要申报&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在“本地”，即南加州地区——最北至文图拉、最南至圣迭戈、最东至棕榈泉的区域，有“南加州近进系统”Socal Approach。当飞机在这些区域内转场飞行时，只需告知该系统的空管起点和终点，空管会通过雷达来监视你的方位和高度。除了LAX和SAN两个大型国际机场外，大部分的空域都是可以自由飞行的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;能降LAX吗哈哈&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;能降，但不能降。据说LAX的降落费是$10/100lb。按照这个费用算我们的飞机降一次要200刀。其余还有很多限制就不解释了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;能去市中心兜风吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;白天比较困难，因为洛杉矶市中心正好在大部分降落LAX的航道上，所以空管一般不让你随便进。傍晚到夜里是可以的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;飞机咋导航，用Esri地图还是谷歌地图&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;咱就是说，能不能用高德地图和北斗。高配的飞机有带屏幕的GPS，可以直接定航道；低配的飞机就靠仪表：VOR、iPad、和空管保持联络。空管发现你异常，会马上叫你的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;塔台&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;塔台是规模比较大的机场才有，KREI就没有塔台，但是因为旁边KSBD有，所以需要服务可以联系那边。除了塔台以外，还有刚才提到的空域近进空管。他们负责各个机场之间的空域协调控制。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Callsign是咋回事&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;每个飞机有一个印在机尾的尾号，N开始后面五位。我们的飞机是N415MS/N2903A/N47885，在和空管联系时需要告诉他飞机尾号，以确认双向联系的建立。所以每次无线电通话都会听到我重复尾号。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;天气&quot;&gt;天气&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;气流和颠簸什么时候正常，什么时候不正常&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;如果你发现我开始皱眉不说话了，那可以提醒我一下有点儿颠簸可以返航。一般情况下可能会有短暂的颠簸或者一小下失重感觉。如果超过一秒，那说明天气不是很好。要是害怕及时告诉我。可以抓住仪表盘上边缘以稳住身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南加州有所谓的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Santa_Ana_winds&quot;&gt;圣安娜焚风&lt;/a&gt;，每年5月到9月间最常见。每次刮完以后天气很好，适合飞一圈。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;耳朵不舒服&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;降噪耳机、嚼口香糖。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;刮风下雨能飞吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;刮风最好别飞，又不舒服又费油；下雨取决于雨多大，毛毛细雨没问题。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;可以钻到云上面吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可以但是不安全。加州很少出现阴云密布或是雷暴大风等强对流天气，所以全年有三百天都可以飞。海边例外，比如Santa Monica、Palomar、Camarillo这些地方，因为早上有marine layer也就是海边水汽形成的云雾，所以跑道可能会被云挡住。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;海拔太高会缺氧吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我们这个飞机性能一般，飞不了那么高，最高升限只有三千多米，所以一般不会缺氧。但是你要是有不舒服的感觉的话一定要告诉我，没准是一氧化碳中毒😨&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他&quot;&gt;其他&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;checklist&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;高速乘客我会使用checklist来保证各项检查的完整，是一种安全措施，而非因为不熟悉飞机需要看小抄。过checklist的时候没必要逐项解释。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;能背降落伞吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;能用人体降落伞的场景（&amp;gt;1000ft），迫降比降落伞安全得多。机体降落伞只有少数飞机有，确实能增加一些安全性。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;ramp-部分&quot;&gt;Ramp 部分&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一次和航线飞行员Kevin Solgat飞的时候，他指出了很多我briefing中的不足。其中就包括“别说太多”。考虑到第一次进入机场停机坪，乘客已经处于比较兴奋的状态，说太多要么会左耳进右耳出，要么会使人更紧张。因人而异只说重要的，而非教条地依照SAFETY之类的方法来完成任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AOPA Air Safety Institute 的参考视频：https://www.youtube.com/watch?v=C86am84XMVM&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;起飞前检查&quot;&gt;起飞前检查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;无需解释检查的每一部分都是在干什么，除了一些例外。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;燃油杂质、油箱余量&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;起落架&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aileron、Elevator、Rudder和六自由度&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Beacon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;进入机舱后……&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;上下飞机时，从机尾绕行，避免从机头经过&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;S 安全带操作；座椅位置&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A（冬夏）通风口操作&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;F 灭火器&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;E 开关门操作：上面latch、下面门把手&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;T &lt;strong&gt;如果看见任何你觉得异常的东西，或者有不舒服，及时告诉我&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Y 还有什么问题吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;类比&quot;&gt;类比&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;跟开车有点像，但是需要关注的部分更多。只要正常操作，就没有危险。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/passenger-briefing-qa/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/passenger-briefing-qa/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>交互设计</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;1-恼人的交互设计&quot;&gt;1. 恼人的交互设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;比起用户界面（UI），我更在乎用户交互（UX）的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我眼中，这二者的差别，是好不好看和好不好用的差别。我当然希望平日用的电子产品、软件服务的界面都好看一些，用起来身心愉悦；但如果交互逻辑设计不佳，再好看的界面也是面子工程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202404/apple-developer.png&quot; alt=&quot;苹果登录&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间，Apple Developer苹果开发者网站的登录界面改版。这次改版看似细微无伤大雅，实际体验令人大跌眼镜，拳头硬了👊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个最简单的登录页面应包含两或三个元素：用户名输入框、密码输入框，大多情况下再加一个登录按钮。对于键盘支持较好的页面，则应当你第一次把焦点通过鼠标或点触放置到用户名输入框后，手指无需再离开键盘：输入用户名、输入密码、点击键盘“确认”按钮，完成登录。就算是初学者实现一个登录界面，最多也只需在每次输入完成后，点选移动焦点至下一个元素，最多不过三次键盘和光标之间的切换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而苹果开发者登录的新页面，最常见的情况要点五次鼠标才能通过。如果中途出了岔子，次数翻倍增加。如果跳出两步验证和信任当前设备，则又增加三次点击。其中最反人类的设计，并不在于“输入完用户名后弹出按钮选择验证方式”这个交互上，而在于“输入密码时如果不小心修改了用户名输入框，所有输入状态重置回到第一步”的弱智设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么这件事最为恼人呢？因为密码管理器里存了很多个开发者账号。当我双击唤起密码管理器时，最常用账号会自动被选中，填入用户名输入框，从而导致输入状态被重置。于是，从头再来，再一次唤起密码管理器，手一抖又被重置状态。在密码管理器协助下，本该被优化为“仅一次点击加一次两步验证操作”的登录体验，活生生被劣化成了十多次鼠标点击的艰难过程。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-经典的交互设计&quot;&gt;2. 经典的交互设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在我看来，最好的用户交互，是完全黑盒式的，是“你奶奶来了也能上手直接用”的。曾经异想天开：应该设计一个交互实验，找到一些被试者老年人，或完全未被现代电子设备交互污染过的成年人类，给他们一些交互试验品，看人类是如何直觉性地与机器交互的。只可惜，过去十多年的层层渗透，“你奶奶”也知道看见屏幕要用手指划拉用手指戳。人类可能已经在不知不觉中，越过了“point of no return”——接受过完整教育和社会性培养、而未被“垃圾”交互污染过感官和思维的人类，已经不复存在了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么一想，很多当年懵懂无知开疆拓土的交互设计师，设计的“弱智”交互，竟因为受众太广，不得不成为约定俗成的社会常识，不可不称得上是一种遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果让我举三个人机交互的典范，最先想到的三个是&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;方向盘&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;谷歌输入框&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;苹果无限平滑列表&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;当然，还有很多其他例子可以举；库布里克直接一步从“猩猩拿棍”跳到宇宙飞船，也算笼统意义上的人机交互发展史。但是这三件交互，覆盖率之广、影响之深，堪称现代社会的奇迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当第一辆汽车发明时，它还是马车座椅和自行车轮组杂交的三轮车产物。最初的汽车没有方向盘，只有操纵舵杆。直到十多年后，才演变出了平置的方向盘雏形，再后来才出现了如今倾斜有角度的转向柱设计。方向盘交互的演变，代表了人对于如何映射多自由度运动的理解。飞机因为比汽车晚发明几十年，刚发明时人们便把汽车方向盘套用到飞机上。后来实践中才发现，对于不同自由度的控制，稍微不同的操纵杆设计才能发挥出优势。直至今日，方向盘的演变依旧如火如荼地进行，但“方向盘”作为一种人机交互，已经几乎渗透到了世界的每一个角落。没有一个人会看到方向盘，抓耳挠腮不知道如何操作的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谷歌输入框，乃至当下的ChatGPT输入框对它的致敬，代表了人类与计算机交互的核心。说到底，计算机直到今日，仍是一台输入输出状态机。无论输入多么复杂，输出多么色彩缤纷，交互的本质是传递信息。因此，输入框和确认按钮，构成了输入交互的最为基本的元素。本来，当Siri这样的语音助手出现，本该是一场划时代的人机交互革命；但因为工程师搞砸了，导致这种更为直接的输入输出方式，至今没能完全渗透到人类社会的各个角落。突然就和&lt;a href=&quot;/movie/her/&quot;&gt;上一篇博文&lt;/a&gt;莫名呼应了：在那个人类想象的美好未来，人机交互本该是无痕的，你说我听式的。离那一天到来，还有一段距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无限列表，真的是乔布斯凭一己之力改变世界的最经典的案例。在iOS列表出现之前，人们对列表的理解是静态的：一张纸上打印了不能变的表格；手机上按一下按钮就切换一行的定长列表；设备一经出厂就无法更新的操作手册。在iOS列表出现以后，连我奶奶都知道扒拉屏幕能改变微信显示内容。鼠标、iPod、触屏，这些早有先例的交互，经果粉乱吹，安在乔布斯头上造神，我不认同；但无限滚动列表，我是真的心服口服。如果非要牵强拔高其意义，那它应该标志了人类无止境的好奇心与贪婪本性的十字路口。构成列表新的一行的元胞是零成本复用的，人们便会无止境地循环滑下去，直到时间尽头。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It works like &lt;a href=&quot;https://youtu.be/VQKMoT-6XSg?t=975&quot;&gt;magic&lt;/a&gt;. - Steve Jobs&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-我从事的交互设计&quot;&gt;3. 我从事的交互设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;关于“&lt;a href=&quot;https://dev.to/yo1995/wei-shi-yao-wo-xuan-ze-liao-ping-guo-kai-fa-52k1&quot;&gt;我为什么选择苹果开发&lt;/a&gt;”这个&lt;a href=&quot;/coding/mobile-apps/&quot;&gt;话题&lt;/a&gt;，在&lt;a href=&quot;/coding/the-philosophy-of-return-value/&quot;&gt;很多&lt;/a&gt;地方已经谈论了很多次。有关用户交互的部分，在这里补充一二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我理想中的完美交互世界中，仅存在“完全黑盒”和“完全白盒”两种极端情况，任何中间地带，都会最终滑向这两个极端。在人与计算机交互这件事上，必须承认，我是有私心的。我希望自己制作的产品能够足够简单，足够低门槛，任何人都可以立刻上手；但几乎没有人能够搞清背后的运行机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“完全黑盒”的代表就是ChatGPT的输入框。用户可以对机器学习、数据中心、模型训练一无所知，只需提问即可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“完全白盒”理想上代表了对于计算机的完全控制。从技术人员的角度讲，像Gentoo或Alpine这样的Linux发行版已经很接近于“了解一切、控制一切”的理念了。但从更传统的角度讲，我们希望有一个触手可及的、视觉上的“控制台”式交互，来实现完全控制。就好像70年代月球飞船，只有几KB的计算机把所有可控变量都暴露成开关、按钮、轨迹球或旋钮。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Pzl1B7nB9Kc&quot;&gt;Linus Torvalds on why desktop Linux sucks&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这种控制台式的软件，只有经过专业训练的技术人员才可以操作。见过的一些例子：ArcGIS Pro、Bloomberg Terminal、COMSOL、Vivado……在我看来，根据设计指南来优化这些软件的交互无可厚非；但试图“简化”某些操作，以达成“使软件更容易上手”的目的，完全是缘木求鱼。专业人士需要的是精准控制，而非点了按钮不知道软件在做什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归结起来，我对于计算机交互的终极追求，就是&lt;strong&gt;用白盒软件制作黑盒产品&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而至少在我所处的时代看来，苹果软件开发部署到移动设备，是令我最接近这个目标的平台。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-最差的交互设计&quot;&gt;4. 最差的交互设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202404/sprinkler-controller.jpg&quot; alt=&quot;喷水控制器&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近三年前的2021年7月28日，我拍摄了一张照片，内容是Ash这座老房子的自动喷水系统控制器。这是我在日常生活中、这座房子里见到的最差交互设计。它触动了我的逆鳞🐉，我自然要批判一番🤬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光看这个操作界面，你能够想象如何设定如下的喷水日程吗？&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;周一、周二：夜里12:30喷淋一次&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周三：不喷淋&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周四、周五：夜里12:30喷淋一次&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周六、周日：夜里12:30喷淋一次、夜里3:30喷淋一次&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;你想猜猜设定这个日程，需要按下按钮，扭动旋钮一共多少次吗？😫&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年后的今天，我仍旧坚定不移、历久弥新地靠Siri提醒我每周三晚把旋钮调到OFF位置的方法，来手动绕过这个弱智反人类的人机交互界面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;或许人工智能，将会是人类攻破“历法系统数字化”这一人机交互最后的高峰的银弹。&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/html/bad-ui/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/html/bad-ui/</guid>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>technology</category>
        
        
        <category>Html</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《Her》</title>
        <description>&lt;p&gt;在ChatGPT和Stable Diffusion等流行的人工智能技术即将变革人类社会的论调甚嚣尘上的2023年，再看10年前斯派克-琼斯导演制作的《她》，别有一番感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不想谈论剧情本身；华金-菲尼克斯的演出相当精彩，但在此亦不提。电影给我印象最深的两点：一是完全由对话而非场景串联起的剧情主线，二是精致到难以置信的画面呈现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对话类电影并不常见。如果台词设计不够精彩，对话型电影很容易翻船，落得票房惨淡的下场。当然，由于很少涉及到复杂场面，因此这类电影的摄制成本比动作片剧情片也低了不少。常见于偏文艺片风格的电影，以及导演成长之路的初期作品。我所知的比较有代表性的影片有《这个男人来自地球》和《爱在》三部曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，这类电影对我的吸引力很强。为了弥补情景的缺失，通常对话台词都设计得非常充实，仿佛做大脑按摩一样，颇高的熵率令人应接不暇，激发思维的火花。“爱在”里所探讨的那些话题，令人不忍卒读；而谈话间穿插的维也纳、巴黎、爱琴海风光，不留痕迹地串联起优美的留白。比起传统的电影艺术，这类电影好似一边听播客、一边看画展，诠释另类的“视听享受”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整部电影里，最令我惊叹的就是那些满足强迫症的、近乎完美的布景设计与拍摄技巧。有很多主人公与Samantha的对话都发生在深夜独处时。暗夜，手机亮屏，映在脸上的熹微与微光；万家灯火冥昧、高楼林立的上海于背景中逐渐入梦；所有细微的对比度变化，都完全集中在色轮“阴影”分区，一丝一毫却仍清晰可辨，极大满足了摄影眼对于宽广动态范围的向往。画面撞色搭配、根据人物心情色彩的些微变化、不留痕迹的场景补光、随时间流动的光影变幻。很多场景光圈全开，光斑的形状各异，令我不禁好奇，究竟是导演有意为之，还是无心插柳妙手偶得？拍电影完全可以不计成本，始终选择光学性能最好的镜头；可导演却有意引入些不完美的光斑，仿佛暗示人性的内禀缺陷。却又和《周处除三害》的强上滤镜，使路灯拉丝，强硬地“明示”观众：“我要用光效暗示人物棱角分明的性格”的表现手法迥然不同。这些光学的变化是克制的、含蓄的、微妙的。主人公孑然一身，与人工智能交流渐深，心态逐渐发生的微妙变化，细腻的情感无法用言语来表达。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恰如其分的原创电子乐与钢琴曲画龙点睛。&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Her_(score)&quot;&gt;Her (Original Score)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多电影，看完了没啥想说的。有些电影如她，看完的最大触动，就是“我也想被这样隽永的画面永久定格”，抑或“我也想拍出这样永恒的motion picture”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讽刺地，影片结尾导演强行重置了所有“OSes”，让人工智能仿佛从未来过人间一般；就好像如今GPT5一经推出，无人再谈论GPT3.5一样。人类的注意力是短暂的，好似Samantha所吐槽“你们这些人类肉体，几十年以后就腐败消失不见”一样，无论是大模型个性化迁移学习所捕捉的万般情绪，还是人类在面对科技发展所带来的社会模式变迁时的茫然无措，都是“易失性”瞬时状态——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而优美的电影镜头，则能定格永恒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202403/the-yellow-handkerchief.jpg&quot; alt=&quot;夕张&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 前两周看了《幸福的黄手帕》，但是懒得动笔，放张图来纪念“欲辨已忘言“的情绪吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/her/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/her/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>难吃的饭和难喝的汤</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/life/chick-fil-a/#附dr-pepper&quot;&gt;Dr. Pepper&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;chelada&quot;&gt;Chelada&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202403/modelo-especial-chelada.jpg&quot; alt=&quot;酱汤啤酒&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢尝试不同的饮料。有些别人觉得难喝的饮料，在我口中倒是滋味满满。比如东方树叶，是最为简便地获得接近自己泡茶晾凉后口感的饮品；比如蛇草水，虽然有奇怪的药草味道，但整体味基还是气泡水的本味，因而算不上难喝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年3月23日周六，让我喝到一种喝了半罐没喝完就丢掉的饮料：Modelo Chelada® Especial&lt;sup&gt;con el refrescante sabor del tomate, la sal y el limón&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文说请大家喝点儿，我们就在Park Social的冰柜里面挑。看来看去，不想喝Bud Light之类的淡啤，也不想喝勾兑的各种果味酒精饮品，就看上了写着大大的Especial红色罐体的Modelo。普遍意义上讲，Modelo的饮品大多不错，比美国品牌口感好些。虽然看不懂啥叫Chelada，但抱着试试就试试的心态，我们还是买了两大罐这个酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是没看见小字儿tomate, sal y limón啊！我第一个打开易拉罐，喝了一口。不夸张地讲，真的怀疑人生了。原本我期望的是酒精度较高的Modelo的味道，清香的啤酒花的原味儿；涌入我舌根，充斥着口腔的，却是一股难以名状的味道。小字儿描述的“番茄🍅、盐🧂、柠檬🍋”倒是十分恰当——这种液体，混合着番茄的浓郁酸甜、咸味儿、和柠檬的清香和酸，再加上酒精和气泡。一口下肚，回味不禁令人皱眉咋舌。尽可能去形容的话，就像是用啤酒涮洗炖Menudo的砂锅的刷锅水，然后再浓缩的味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我靠，怎么跟喝汤似的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文还没开罐，看到我面部的异样，不信邪似的立马喝了一大口。十五秒都没能再说出一句话。我去！你骗我！还说什么Especial是酒精度高的啤酒，就让我喝这个？！别说，这液体喝着还真上头。每人只喝了小半罐，就开始胡说八道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笑着，骂着，把售价六刀的铝罐，直接撇进垃圾桶。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;白人饭&quot;&gt;白人饭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202403/salad.jpg&quot; alt=&quot;魔鬼沙拉&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食堂售价13.99美元，税后15.21的烤三文鱼“沙拉”，是我近期吃过的“&lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/funny/comments/zbl8lz/this_grocery_store_gets_it/&quot;&gt;白人饭&lt;/a&gt;”的巅峰。别被它花里胡哨的外观骗了！它就是典型所谓“聚是一坨屎，散是满天星”的搭配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一块罗勒烤鱼下面，堆上各式冷餐：奶酪块、蓝莓、美国老黄瓜丁、小西红柿、甜核桃仁，还有各类草：生菜、菠菜、芫荽，还有没吃出来是啥的奇怪味道叶子。每样单独拿出来，貌似都还不错；聚合起来，爱玛，难吃到炸！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来想着好歹这玩意有一块肉，吃起来应该没那么困难吧。大不了，吃一口鱼肉，愣往嘴里塞点儿草，囫囵吞下去，也能下咽。事实证明，自己低估沙拉的难吃程度了。这奶酪不是brie那种自带风味的品种，也不是the laughing cow那种软质的零食奶酪，就是一个字，难吃！坚果蔬菜水果的搭配，组合出的味道完全不搭嘎。硬甜、软酸、脆鲜，每个单独吃还好，折箩满嘴一嚼，那真是“别是一般滋味在心头”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最恐怖的还是草。这个草我就草了，搭配出的味道是我从来没有想象过的一种味道。像常见的Coleslaw凉拌卷心菜、藜麦沙拉，甚至Kale羽衣甘蓝沙拉，我都觉得还可以，至少不会吃一半吐出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这玩意，反正鱼都吃完了，剩下一大碗草，直接撇进垃圾桶。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/unpalatable/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/unpalatable/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>opinion</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2023 Review - 时间贫困问题</title>
        <description>&lt;p&gt;这篇总结本身就是标题的最好印证。在没有什么要紧事儿的前提下，原本打算在圣诞节后春节前完成的年终小结，直到如今近二月底才完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年8月时&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Peking/264727&quot;&gt;工作后第一次&lt;/a&gt;感受到时间紧迫感。自此以后，“时间不够用”的感觉愈发强烈。可以说，自从本科毕业以来，自己一直处于一种“慌慌张张、匆匆忙忙”的状态中，直到2020年新冠疫情打破一切，才稍微得到喘息和回顾的机会。可随着2022年美国全面解封，生活逐渐再次陷入忙忙叨叨的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忙什么呢？在2020年的&lt;a href=&quot;/introspection/disposable-time-calculation/&quot;&gt;“时间都去哪了”&lt;/a&gt;分析中，得出的结论大部分仍适用于如今的境况。周中工作日每天上下班时间相对固定；上班前下班后能做的事情寥寥。吃饭、运动、洗澡、休息，几乎就把每天的时间推到了晚上九点。稍微做点业余的事情，就得上床睡觉。周末必须花费的时间购物、打扫、运动，也没办法进一步优化。好消息是，随着工作内容变得得心应手，“摸鱼”时间增多，可以捎带手完成一些本需占用自己时间的事情。坏消息是，这样的时间并没有太多，且是一把双刃剑：把工作钻研的时间花在了业余事情上，打工换钱能力肯定没办法更高效地提升了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2023年年底，我基本认清了自己的诉求：在必须打工的接下来几年里，争取用最高效率完成打工需要完成的目标：身份、考核、业务内容、接触不同的人。在必须目标完成的情况下，尽可能少地将时间花费在打工这件事上。在资本主义的私营企业，甭管你做的事情有多么的崇高、多么对世界有贡献、多么具有现实价值，每多打一份工，都是对贫富差距拉大的烈火添一捧柴。打的工越多，无法流动到社会上的财富就会越积越多，如果它们不能被投入到提升生产力的研究上，最终一定会造成社会问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省下来的时间做什么用呢？我有很多计划，但经过有一次精算后发觉，如果把业余活动需要的时间都加起来，需要每周只工作两天、剩下五天来做业余活动，才能比较富裕地完成。显然，我暂时不具备每周只工作两天的客观条件，满打满算地扣时间挤海绵，至少也要全情投入上满三天半的班。因而业余事情必须作出取舍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我讨厌取舍。取舍的考量有很多——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我是一个愈发坚定的&lt;a href=&quot;/introspection/self-guided-tour/&quot;&gt;“不排队”&lt;/a&gt;主义者。排队等待等同于先来后到。先来或许有成本，但我无法接受浪费掉宝贵人生的时间后，获得与所有排队者等同结果这件事。排队意味着我还不能随心所欲不排队（废话），不如去做本就不排队的事情。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://online.wsj.com/articles/peter-thiel-competition-is-for-losers-1410535536&quot;&gt;Peter Thiel: Competition Is for Losers&lt;/a&gt;。我可能一辈子也搞不明白拼多多是如何从红海中杀出一条血路的了。竞争一定意味着某种市场饱和或资源稀缺。与其去争夺存量，不如做两手准备：要么增加存量、要么减少对手。如果不得不竞争，争取去做“非完全信息博弈”，而不要做“我在明他在暗”的被割韭菜型单方面爆杀。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做当下想做的事。有时为了不确定的未来，会花很多时间为一种设想而提前准备。准备半天到了当前儿，发现门槛儿变了，先前的努力全白费。这与长期主义并不相悖。长期主义的预期是稳定的：读书一定会懂得更多、锻炼一定会使身体机能更好。长期“无头苍蝇”主义是悲哀的：今天试这个，明天学内个，后天看那个，看似看过很多，实际原地打转。做自己想做的则不同，为一件有收获的事情付出努力，就算最后结果一般，也不会懊丧。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;降低诱惑敏度。成年社会有太多光怪陆离，引得人扭头张望。时间就像一个固定容量的米袋子，这儿撒一点儿，那儿撒一点儿，猛地低头，发现所剩无几。勒紧钱袋子，别想着“稍微在这儿驻足无伤大雅”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;很多年前互联网1.0时人们曾说，年轻人兜里没几个钱，却有大把时间，而中年人兜里有几个钱却没了时间；到了互联网2.0的时代，群众中有坏人，发现了发横财的机会，给年轻人塞抖音小红书，给中年人卖恒大期房钱宝。来到互联网3.0时代的人们发现，年轻人忙忙叨叨穷得一比吊糟，中年人营营役役负债累累小心翼翼。好像一下子社会就失去了活力，变得谨小慎微起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不觉得这是社会生产力的问题。倒觉得是分配的问题。甭管是巧立名目还是强取豪夺，少数人把多数人的时间财富据为己有，毫不意外地造成了“时间贫困问题”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决分配问题，不能光做梦天降猛男“青天大老爷”主持公道，来个政府休克疗法碰运气。甭管承认不承认，你我生活在这个时代，你我都是时代的决策者。所谓修齐治平，管好自己才能影响到他人。当足够的人把时间财富主权牢牢掌控在自己手里时，对于时间的掠夺，才能在根本上受到挫折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大话说了那么多，2023年究竟做得怎么样呢？总结下来，时间利用效率并不低，但在取舍和任务排序方面还有待提高。必须做的事情大部分都做了，没必要做的事情做了好些（还有点儿小爽），想做的事情好些没做。当前要务是得赶紧搭上一趟快车。光靠自己的双腿怎么也跑不过车的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次谈到时间的话题，总有人焦虑，也总有人会拿“New York is 3 hours ahead of California”聊以自慰。在这里也举两个例子吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个小伙子飞行员，16岁开始学飞，18岁考证到手，同年拿下商飞执照。22岁开始飞湾流，过上只要开机就赚一千的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带我健身的同事大哥，世纪初去美国念书，一路读完PhD，教职干了好些年才搬来加州打工。我问他今年生不生个龙宝宝，他浅浅一笑，觉得自己还年轻，还不着急进入家庭生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再一次，我的2024目标，还是取“既不、也不”好啦。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2023review-poverty-problem/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2023review-poverty-problem/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>拜登式养狗</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;又题：暴论之为何我鄙夷拜登式养狗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;太长不看：🐩好想摸摸小狗呀噜啦噜🥹&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;关于狗的另一个中美差异——“玉林狗肉节”，有机会再谈。本篇先讲讲我对于&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Emotional_support_animal&quot;&gt;Emotional support animal&lt;/a&gt;的一些暴论。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国是养狗大国。&lt;a href=&quot;https://worldpopulationreview.com/country-rankings/dog-ownership-by-country&quot;&gt;Dog Ownership by Country&lt;/a&gt;显示，美国和加拿大在世界养狗比例排行榜上名列前茅。许多人理想中的“美国中产生活”图景便是：一座前后院齐全的别墅大房子、两三个娃、一两条狗，一家其乐融融。学生时代，爱好小猫小狗的同学朋友们，也曾畅想、追求、实现“猫狗双全”的幸福生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，在美国乃至放眼第一世界，养宠物这件事不仅再平常不过，没有人会像我这样没朋友地旗帜鲜明地反对；还是具有完整产业链托举的社会行当之一。从狗舍和繁殖基地、宠物商店、疫苗接种与疾病预防、宠物医院、宠物保险、狗狗训练课程、宠物托管、市镇狗公园，所有服务一应俱全，且几乎在每一个城市、乡镇和社区都能找到。比起国内的粗放式小区散养，引为笑谈的“遛狗不牵绳等于狗遛狗”、车轮挡木板防狗便溺、主人不捡屎致使小区花坛变“地雷战”、异烟肼与巧克力的斗智斗勇……可以讲，北美宠物主人的素质明显高出不少。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;暴论1：在通常情况下，我反对在城市环境中养狗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多朋友一听这话，这人可真下头！什么“一点儿爱心也没有”、“小狗多可爱多可怜呀”、“没有同情心同理心”，早在心里骂开了，估摸着这人思路不像正常人，得离他远点儿。所以这话没法在现实生活中讲，跟“莫谈国事”一样，属于憋在心里不能说的话。且听我述说原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先批自己。小时候养过不少“宠物”。后院桑树摘桑叶喂蚕宝宝，最后破茧孵出来五只大蛾子在屋里乱飞；路边泡沫箱捞金鱼捞上来五条，最后一条红色金鱼在花瓶里活满四年，如今回想简直残忍至极；后院鸡笼里养了七八只小鸡，最喜爱的一只抱着不肯撒手，结果追跑打闹时不小心把母鸡踩骨折了，大哭一场含泪痛饮鸡汤&lt;del&gt;真香😋&lt;/del&gt;；还有小龟、王八、兔子、蝌蚪等等。饲养动物，对于小朋友来说，既是观察自然的窗口，又是培养动手能力和耐心的好机会，只要能够从一而终，我举双手赞成。在美国，我也听过许多年轻同事讲自己从小到大的最好玩伴，最后告别时如何依依不舍，情真意切，也觉得挺动人的。所以对于小朋友养宠物这件事，没什么可说的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我比较反感的是“具有自主行为能力的成年人，花钱从商贩手中购买宠物，用来陪伴自己，给生活增添乐趣”的行为。可买可不买时买了、宠物而非动物或牲畜、为了找乐子而非相互扶持生活，是我不支持的点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，当人购买宠物，相当于为整个宠物产业链提供了源动力。地球上人为控制诞生了一个新的生命，但这个生命的全部价值在于取悦将为牠掏腰包的人类。有了牠，生活添几分乐趣；没了牠，生活并不会缺少什么。这种为了娱乐人类而刻意“生产”生命的行为，在我看来有几分“原罪”，比较自私。那有人就会道德绑架了，那你别吃肉，菜也别吃因为植物也是高级生命，啃石头人家石头的寿命比你直立猿长多了，云云。每个人都得在伦理道德方面划一条线，我的线划在——人类不该挥舞“造物主”的魔棒，创造填补人类社会规则的动物。像马戏团、城市宠物、水族馆的虎鲸都是我不支持的；畜牧业、乳业、桑基鱼塘、剪羊毛，那无可厚非。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，我觉得在城市里，尤其是楼房里养狗，对狗很残忍。猫是小老虎，狗是家养狼。这些宠物在被人驯化前，生性自由、以天为盖地为庐，生活在广袤无际的自然中。和人类相处的数千年让他们适应了城市环境；然而一旦人们把他们遗弃，两极分化很明显：有些流浪宠物无法适应没人供养的生活，马上就会死去；有些则迅速野化回归本能。对于无法适应自然的宠物，人类为什么要把牠们创造出来呢？对于本就归属于自然的动物，人类凭什么把牠圈养在逼仄的铁笼里呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，从“物种沙文主义”来讲，也是作为一头人类而言，我认同“人类是地球上最高级的物种“的论调。或许再过很长时间，人类会面临“碳基生命永不为奴”的历史节点，需要团结全地球的碳基生命来抵御未知的其他生命结构带来的挑战。但至少在我们生活的年代，人类文明代表了地球这颗星球的最高水平。因此，人和人生活在一起，一起合作共赢很正常；人和动物在人类社会的设定中生活在一起，总觉得有些别扭。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;暴论2：“拜登式养狗”代表了美国社会中，最典型的人与宠物的关系&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;据美国《国会山报》报道，美国总统拜登的宠物犬“指挥官”、“少校”，因多次咬伤工作人员，目前已被带离白宫。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;拜登的狗是大型犬德牧，在白宫的主要任务，就是作为在前草坪记者招待会和公众场合，彰显拜登是如何符合传统老白男的家庭形象、富有人文情怀、出镜官媒定妆照的道具。从新闻不难臆测，拜登和自家狗大概也就是做做表面文章，当个酒肉朋友。人前人后听不听你的另说，做了错事自罚三杯屁事儿没有。狗狗是他的个人形象的组成部分，是面向公众的家庭一份子，是彰显主流价值观的标签。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但狗狗不是他的亲人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚看到拜登式养狗的新闻时，我甚至有点儿羡慕老登了。自己也不用遛狗捡屎，纳税人养着年薪几十万的白宫警卫帮忙遛狗，想玩儿就招来玩儿玩儿，没空带就交给别人代管。玩儿狗的愉悦享受殆尽，弄狗的麻烦事儿“片叶不沾身”。爱玛，这不跟开了个不用自己花钱，狗却全认自己的“狗咖”一样嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是后来见多了，发现拜登式养狗也就那么回事儿。身边老老少少的人狗关系中，这种模式甚至并不鲜见。真把狗当成自己心头肉、家庭一份子的，有，但是不咋多，且小朋友比例远高于成年人。流浪汉和流浪狗相依为命、“野狗自有野人喂”的童话故事，于物价高企的时代消弭。该送daycare的扔daycare，该喂狗粮的Costco 40磅一大袋儿的咔咔整。假如我要是狗，想到接下来的一年时间每天一睁眼一闭眼吃的玩意儿全一样，非得噎得背过气去。狗狗却甘之如饴，哈巴哈巴地感恩戴德。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看过许多美国养狗人后。革命术语庸俗化地讲，我已经“祛魅”了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可不妨碍还有许多狗，期待成为美国人家儿的狗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有动物农场内味儿了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/emotional-support-pets/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/emotional-support-pets/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>opinion</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2023 Review - Traveling</title>
        <description>&lt;p&gt;2023年是开源节流的一年，不仅是金钱上，也是时间上。为了尽量给回国签证留足时间，只好把年假都攒起来，以防万一。意料之中的行政审查耗光了所有带薪假期，因而只得平日零敲碎打地，去去周边的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本计划签证顺利的话，去一趟加拿大东北部赏秋、拜访好友，再趁机去爱德华王子岛见见亲戚推荐的相亲对象。都怪美国签证耽误，也许因此错过了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单看图写话记录一下今年走过的地方。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;春&quot;&gt;春&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2023rev/poppy.jpg&quot; alt=&quot;California Poppy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Arrowhead&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/society/palm-springs-first-impressions/&quot;&gt;Palm Springs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SR-79&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Joshua Tree&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Palm Desert&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Diamond Valley Lake&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corona Airport&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;自从来到南加州，棕榈泉已经去过近十次。作为离我住处最近的“大城市”，我对棕榈泉喜爱有加。这是一座给予人灵感的城市，是一座令人耳目一新的城市。在接下来的日子里，我争取抽空把棕榈泉走遍，不给以后留遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从棕榈沙漠到圣哈辛托松林，从Temecula到圣塔菲牧场，圣迭戈郡的山路平整、蜿蜒、风景如画。在我看来，加州省道SR-74的东段远比西段好开。尽管传说中的Ortega Highway刺激而险峻，无数发卡弯引得事故频发；但那里车流密集、路面坑坑洼洼，让人提不起速度来。相比之下，74东段到棕榈沙漠、78和79，都有令人称道的好路，值得专门绕路去飙车。等我有机会，一定要做加州飙车道的评测，以纪念开过的这些爽快的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止今年年底，约书亚树国家公园已经去了四次。基本公园里除了攀岩、露营和观星以外的景点，都已经转了个遍。以后应该不会再特地去这里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;棕榈沙漠以及周边的“下沙漠地区”很有意思，动物园也很好逛。从10号高速的111出口出来，棕榈泉、大教堂城、奇迹牧场、千棕榈树、印第安井、百慕大沙丘。更远的印地欧、科切拉、拉金塔、热城；再远的麦加、孟买滩、Niland和Slab City、索尔顿城；最终我一定会走到加利西哥、墨西卡利，以及号称墨西哥死亡公路的2D收费山路。还在内陆帝国的这些日子里，真应该去棕榈沙漠附近的度假村体验一把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钻石峡谷湖是平日飞去Hemet机场的进近路线的一部分。从峡谷湖东边大坝中线跃过，在北侧两个山包之间切入left pattern。这是一座加州内陆半干旱地区的水库，因春日盛开的poppy而享誉整个南加州。一到三月末四月初野花盛开的季节，无数的亚洲人中国人，就会开着面包车，拉着一家老小来赏花踏青。我们也不能免俗，体会了一把春日赏人海的壮观场面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转了转科罗娜老城，明白了为何许多年轻家庭选择在这座小城定居。基础设施新、能够避开城北的常年拥堵路段、房价合理、风景不错。或许以后拜访朋友要常来这边。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;夏&quot;&gt;夏&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2023rev/nowhere.jpg&quot; alt=&quot;Bridge to Nowhere&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;LA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SR-39&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bridge to Nowhere&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RPV&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/society/san-francisco-first-impressions/&quot;&gt;San Francisco&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;San Bernardino Peak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;掰指头数数，洛杉矶也去过了不少次。2017年圣诞第一次去就给我个手摔骨折的下马威，导致后来每次去我都小心谨慎。20年一次（索思诺）、21年三次（优胜美地前后、RPV徒步后Compton、感恩节骑车YB）、22年一次（Shreya）、23年两次（游讴韩、RPV &amp;amp; Rodeo）。洛杉矶总是值得去的。但我不太乐意当天往返了。可能得等离开Redlands后才能再去深入了解这座魅力与罪恶并存的都市了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SR-39和无名桥在内核上十分相似：一条是没有目的地的山路，一座是没有前路的大桥。走到尽头，再折返，一路上看过的风景思考的事情，令人产生些顿悟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;急急急，RPV和马里布怎么选？呲啦一泡尿醒来，我在红土地。理想情况下，可以在RPV北边非迎风坡的地方，比如Rolling Hills Estates搞个小别墅，开车下山直接去托伦斯机场乘机出发，这么看倒也解决了交通不便、没有高速的困难。如果住在LA，要么是RPV和托伦斯交界处，要么是圣莫妮卡和Palisades交界处，要么就UCLA东侧。就差一注双色球了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三番很可爱，还想再去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走完无名桥才敢被狗哥体测。SB峰确实难度不小，难到我走回停车场的最后一公里直接掉队。如果接下来走Whitney，可能得特训一下，把&lt;a href=&quot;https://socalhiker.net/a-six-pack-of-peaks/&quot;&gt;SoCal 6 pack&lt;/a&gt;剩下的两个先搞定。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;秋&quot;&gt;秋&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2023rev/planet-hollywood.jpg&quot; alt=&quot;Planet Paris&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Las Vegas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/sports/biznus-ballgame/&quot;&gt;Beijing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Shanghai&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Irvine&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vegas没啥说的，罪恶都市、夜生活之都、无休止的盛筵每天上演。希望以后去Vegas的时候每次都能不堵车，便宜住宿，玩儿得尽兴，吃得开心。旭哥和狗哥第一次见面就聊对眼儿了，俩人一路I-15的梁龙和新裤子聊下来，恨不得原地比心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阔别五年的北京和上海变化不可谓不小。等我慢慢填坑把一些笔记整理好……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尔湾是真他妈贵啊。从疫情至今，独立屋平均都涨了百来万，得打工多少年才能挣出房子一年涨的钱呀。无数的上海宁携款涌入尔湾房市，把本就火热的“不用上班之城”搞得汇率几近1:1。在凯悦轩门口等了一小时，看着珠光宝气身着靓丽的老克勒们进进出出，没法不感叹，说好的先富带动后富呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;冬&quot;&gt;冬&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2023rev/santa.jpg&quot; alt=&quot;Santa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Riverside&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;San Diego&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/society/baja-anecdote/&quot;&gt;Ensenada&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我爸问我，圣迭戈去过几次了？掐指一算，已经去过了八次。17年初访，22年四次（师宇豪、UC、Cabrillo &amp;amp; Julian、年底林舒宇去TX）、23年三次（DS杨睿智、UC、年底），总共在SD呆了也有小一个月了。如果小富即安，能在SD自然是极好的。LA有更多的机会不假，但尔湾也有机会，SD也有机会，机会的类别不一样，需要准备的技能也不尽相同。SD特别靠近Tijuana这一点，最终引起了我的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensenada以后估计还会再去不少次的。至少得把城里所有路边摊都吃遍才行。是真好吃啊！蒂华纳、恩塞纳达、墨西卡利、特卡特、圣费利佩、天使湾、黑武士村……好想好想有许多时间和一台Dakar，与Mr. T一样走遍泛美公路！🥺&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2023review-traveling/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2023review-traveling/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Baja奇闻逸事</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在Baja的一路上见识到了许多新奇的、未曾设想的趣事，令我和师宇豪不禁“一路卧槽加牛比”地接连感到惊讶。在此简单记述几件印象最深刻的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有关Baja自驾的其他情况发在了“正常女的不用”的“华人蛋逼论坛”上 - &lt;a href=&quot;https://www.uscardforum.com/t/topic/221353&quot;&gt;自驾下加利福尼亚 Baja California&lt;/a&gt;，欢迎踩踩。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;边境墙&quot;&gt;边境墙&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/us-border.jpg&quot; alt=&quot;美国侧&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/mexico-border.jpg&quot; alt=&quot;墨西哥侧&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年去圣迭戈的时候，特地去了一趟地处美国最西南角的Border Field State Park。那是我&lt;a href=&quot;/life/2022review-conduire/#开&quot;&gt;第一次&lt;/a&gt;亲眼看到传说中的美国边境墙，从海水中逐渐浮现、截断沙滩、翻山越岭，向着无尽的东方延伸而去。边境墙大概有十米高，由大腿粗的铁栅栏构成，每个栅栏之间的距离只有一拳。从美国侧是无法触碰到边境墙的——在沙滩上摆着一个警示牌和几个锥筒，提醒游客禁止靠近边境墙，否则远处着车偷摸埋伏的边境巡逻警察，就会哇啦哇啦地开着皮卡冲下来干你。于是，人们只能悻悻地离铁栅栏大概十米自拍，扯着脖子往对面看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥侧则不然。蒂华纳的沙滩上修了一个观景台，上面有一个心形雕塑，许多小朋友趴在栏杆上高高地望向美国的沙滩，露出好奇的神色。年纪稍大的少年胆子更大，直接走到墙边，趴在墙上，试图把头都从铁柱之间伸过来，像是看猴儿般看着美国这边双脚无处安放的拘谨的美国游客。如果两边互相喊话，肯定能听得一清二楚。但是两边就这样静静地对视，互相好奇而疑惑地阅读着这座莫名其妙的、现代、钢铁、长城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔两年，出我所料地摸到了墙的另一侧。我们去的时候是周六清晨，蒂华纳墙边没有一个游客，只有零星的本地人在沙滩散步、晨练、遛狗。走近边境公园，才发现墨西哥侧的边境墙大有乾坤！由于边境墙主要是美国防着墨西哥，所以美国对于墙的态度是“敬而远之”，生怕活物从南边钻进来；而墨西哥对于墙的态度却是“泰然处之”：理解而又无奈地看着隔壁的富邻居，像防贼一样提防自己。与美国侧铁栅栏上空无一物、锈迹斑斑不同，墨西哥侧的墙上五彩缤纷，写满了戏谑、乐观、纪念、祝福与包容的话语。那些因穿越边境而失去的生命、因一墙之隔而长久分离的亲情、因意识形态差异而产生的无端误解，被艺术家挥洒在灰暗的铁栅栏上，使冷冰冰的隔阂变成一幅爱的画卷。墨西哥和伊比利亚文化永远不吝啬色彩的使用，鲜明的赤橙黄绿，与蓝天白云、海浪沙滩相得益彰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墙仿佛隔阂了死气沉沉和生机勃勃、爱答不理与热情澎湃。使人不禁思索，进入现代社会的人们，为什么会树立起这样一堵墙，这堵墙究竟是在阻挡些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由、爱、和平。Liberty、Love、Peace。Libertad、Amor、Paz。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tecate边检&quot;&gt;Tecate边检&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/border-wall.jpg&quot; alt=&quot;边境墙&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不出所料地，再次入境美国时又被查了个底儿朝天。自从2017年第一次申请美国签证以来，我一直被莫名其妙地“额外关照”。每次签证必行政审查“check”，今年机场出入美国海关时均被“小黑屋”问了半天。这次我有点儿心理准备，估计又要耽误时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，特卡特的边检警察看我护照上没有入境章，如临大敌，赶紧去打电话问CBP的上级该如何处置。与此同时，他们也打起十二分精神，开始对我的车进行检查。几个西人样貌的警察让我下车，把所有东西都放在后备箱里，然后把前面后面的盖子都打开。我照做。我俩站在一旁的等候区，看警察们开始例行检查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检查到一半，发现他们抓耳挠腮，停下了脚步。后备箱的东西好像都查清楚了，但是犹犹豫豫不打算结束。然后把前后盖合上，打着火，把车开走了。心一惊：不会是利用职务便利，出去飙车了吧……开了一圈以后又回到汽车X光扫描仪过了一遍，把车停好，还是不愿意把钥匙还给我。窃窃私语下，似乎在讨论着什么问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不一会儿，他们叫来一个上了岁数的、带着警犬的白人警察，好像在问什么问题。我就看白人警察举起胳膊，领着几个小警察走到车后轮处，做了一个&lt;a href=&quot;https://dic.pixiv.net/a/直接&quot;&gt;岩田聪的“直接”ちょくせつ手势&lt;/a&gt;，几人似懂非懂地点头。过了半晌，他们把钥匙还给我，说查完可以走了。我回来一看，嗬，副驾后面的地毯被扯开了也没塞好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来他们在找发动机！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我寻思估计是secondary检查清单里有一项是“查看发动机舱内有无藏匿物品”，结果这块怂找不着发动机了。一下子思路就清晰了，回想起我车刚开过来时，众人面面相觑的场景。小哥发自肺腑的感叹，令我虎躯一震——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hòlỹ Shit!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一桩令我丈二摸不着头脑的怪事——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备过境进入美国时，我错把目的地设到美国入境墨西哥的边检站了。之前在街景地图上草草看过这里，本以为双方向过境都在一个铁门里处理。结果开到门口，端着冲锋枪的墨西哥军人把我拦下，叽里咕噜开始飙西语。听了个大概，但是不会说也没法回答，只好问他会不会说英语。他摇摇头，跟我说no hablo ingles。当时有点无奈想笑，忍着掉头离开后才笑出声。那个军警站的位置，离美国领土的距离大概不超过20米。天天和过境人口打交道的政府人员，居然不会一句英语，令人大跌眼镜，也是醉了。从此我得出结论：距离美墨边境一百米以外，会英语的人数呈指数下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等待CBP调查时，我和入境检查站的美国西人警察闲聊，提到这件事。我说，怹一个天天在边境检查站工作的墨西哥人，居然一句英语都不会说，这事儿有点儿不可思议。又提到刚才我们从特卡特城里的Smart &amp;amp; Final超市开过来，那个破路差点把屁股都颠碎了。结果他憨憨一笑，说，俺没去过特卡特城里，不晓得恁说的是哪儿。本来已经掉了半边儿的眼镜，听了这话，哐啷直接掉到了下巴以下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管边境检查站穿墙而过，但一堵无形的墙，似乎仍旧矗立在空气当中。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这里的足球很纯粹&quot;&gt;这里的足球很纯粹&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/futbol.jpg&quot; alt=&quot;流浪足球&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师宇豪是绝对的球迷，说是高中班里最球迷的足球爱好者也不为过，堪比邹汝嘉。在纽约天寒地冻的户外都要约球，可见有多球迷。我们在街上闲逛，看路边小贩卖球衣。他问我，你就说吧，墨西哥球员你知道谁。我说，好像有个……他说，多斯桑托斯？洛萨诺？奥乔亚？其他你还能认识吗？一时语塞，无法回答。后来查了半天才知道，我唯一看着眼熟的墨西哥球员是“小豌豆”哈维尔·埃尔南德斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥人热爱足球。不像美国，随便拽个路人可能橄榄球棒球篮球甚至WWE爱好者都有。大多数墨西哥男人的第一运动的答案一定是足球。足球配taco配啤酒，岂不乐哉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许出于伊比利亚文化的认同感，除了墨西哥队的球衣外，看到的最多的就是各式各样梅西的球衣挂在正中间。阿根廷队服、巴萨粉色球衣、经典的红蓝道儿的球衣。当然，也有罗哥的球衣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们驶在蒂华纳边境墙旁边的1-D公路上，看到了非常触动人心的一幕。一个住在路边窝棚里脏兮兮的流浪汉，鸭舌帽反戴，手捧一颗鲜艳多彩的足球，专注地在路边练习颠球。旁边高速驶过的车流、对面就是美国边境，对他丝毫没有影响，此时此刻，眼中只有那颗足球，心无旁骛、有如禅定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此之后，我也可以讲——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我去过&lt;del&gt;摩洛&lt;/del&gt;墨西哥。马路旁、停车场、沙滩上都是踢球的孩子，那里的足球很纯粹。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;城市奇景&quot;&gt;城市奇景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/distrito-centro.jpg&quot; alt=&quot;恩塞纳达老城&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些在城里路上看到的有趣事物。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;上下车道&quot;&gt;上下车道&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/calles-cuatro.jpg&quot; alt=&quot;错落有致&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和加州一样，贯穿下加利福尼亚的公路被称为墨西哥“一号公路”。从蒂华纳去往恩塞纳达的路上，有两条路供选择：付费的1-D高速，和免费的1号国道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很长一段距离，这两条路并行于海岸线上。光凭道路级别，从中美道路设计的角度去猜测，这两条路本该要么是类似于G6主辅路那样，辅路在主路的两侧；要么像I-15辅路那样，隔开高速一段距离，修一条双向单车道的小路供local使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，当我驶到图中的路段时相当惊奇：上下上下，四条双车道、相互分隔开的马路并排而行。每条路上车开得都不慢，就好像四条互不相干的主干道恰巧在这里汇集了一样。由此可以猜测墨西哥的市政规划水平差点儿意思——本可以更高效利用的、寸土寸金的海岸空间，白白浪费在了额外的车道和马路隔离带上。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;超高评分路边摊&quot;&gt;超高评分路边摊&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/ostion.jpg&quot; alt=&quot;🦪&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师宇豪说，来都来了，享受一下墨西哥物价，咱找个谷歌评分最高的地方吃午饭。按照评分排序，我们向着一家平均4.8星的“海鲜饭店”进发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;导航结束，二人看着起亚4S店面面相觑。会不会是GPS定位不准？狐疑地张望四周，确实没看到能坐下来吃饭的地方。赶忙走到大街上，重新定位，开始导航。目的地确实就从这个路口走进去，但是走进去啥也没有呀？除了路边的一个推车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推车？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我才明白，墨西哥地址为什么那么难找。很多地方的“官方”地址都是“XX旁边”、“YY路口”、“ZZ对面”，对于非本地人而言相当不好理解。街边摊是墨西哥特色之一，很多看起来不起眼的拖车，我本以为是流动的，没想到他们就驻扎在一个固定的地方，久而久之也就被标在地图上有了地址。本地人还真就认这些路边摊，晚上人声鼎沸时，最热闹的不是高档的饭店，而是没走几步就有一个的各有特色的小吃摊位。第二天早上起来一看，拖车锁得严严实实，完全看不出这里会是一个“星级”饭店。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;观景台没有停车位&quot;&gt;观景台没有停车位？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/cruise.jpg&quot; alt=&quot;豪华游轮&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个恩塞纳达最好的城市观景的制高点，居然既没有步道可以走路抵达，亦没有停车位给游客停车？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们按图索骥，开车爬上坡度接近20%的大坡，来到城市西北角山头上的观景台路边。想找个地方停车，却犯了难：观景台入口就是路边一个栅栏，路两侧全部红线禁止停车；栅栏对面是一个封闭式小区，保安就在门口岗亭里看着。往后退？后面是好不容易刚爬上来的大坡；往前开？前面目所能及的地方全是红色马路牙子。环顾四周，除了一个标着private property的还未平整的土地块，没有任何能够停车的地方；而我的车底盘太低，根本开不上去这个土坡。一狠心，一脚油，接着往下走。这一走可就远了。等我们停好车，走回来到观景台，走了将近七八分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;观景台到城市旅游核心区的市政广场，直线距离估计两公里都没有。可就是这么短的距离，几乎成为旅游者不可逾越的天堑。要是在中国或者美国，停车位、收费员、投币望远镜、小摊贩，早就整挺好了。我们累呼呼地爬回坡顶，发现来玩儿的当地人果然就把车随便往刚才的土坡上一停，悠哉悠哉下来hiking。看来对于墨西哥人的民族性，还要多学习一个呀。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tecate之三位一体&quot;&gt;Tecate之三位一体&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/tecate-licores.jpg&quot; alt=&quot;特卡特酒铺&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特卡特是美墨边境的一个中型城镇。早先年间，这座小城是个农业-工业城市，主要进行农产品加工和交易，以及一些美国外包的制造业。后来啤酒酿造在这里发家，成为了墨西哥家喻户晓的特卡特啤酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，特卡特还是连锁酒精类饮品零售店的品牌。因此，在特卡特老城的特卡特店里买特卡特啤酒，达成了意外的“特卡特三位一体”。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;墨西哥百姓&quot;&gt;墨西哥百姓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/cocktel.jpg&quot; alt=&quot;海鲜摊位&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年拍了很多满意的人像照片。每一次按下快门，都有一段难忘的回忆与之相伴。然而，当我回看一年来拍的这些人像，尤其是换了新机器新镜头拍的这些照片，总觉得还是缺点儿什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中长焦拍人像，容易产生一个弊端：人像想表达的故事性里面，所处环境的上下文难得交待完整，lacks context for the story。自己看别人拍的人像也经常看到这个问题：很多技术完美的照片，眼睫毛都一根一根清晰可见，却因为看不出照片讲述的故事的前因后果，沦为一张“糖水片”。人像焦段相比起街头的35mm，这方面确实更有挑战性。也有可能是我还未习惯、掌握新的75mm焦段，还需多加练习。想要在人像照片中拍出故事感，拍出梅西凝视大力神杯的那种恢弘的背景，需要在很远的地方观察很细致的瞬间，难度真的不小！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说了很多，其实是想为自己没法描绘出与墨西哥百姓交流的那些瞬间而开脱。路上遇到了各式各样的民众，每一个人都值得一篇人物速写。然而，倘若把前因后果一五一十细碎地讲清，少了几分艺术性；只描写擦肩而过的特写瞬间，又会令读者不明就里，无法理解情景的上下文。要是能直接把脑海中回放的画面dump出来就好了。难办！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不禁回想起祝佳音的&lt;a href=&quot;/games/chuapp-review-17/&quot;&gt;那句话&lt;/a&gt;——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“这很危险……他太执着于故事了，但有些故事是没有意义的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;画面速记：持枪边境警察、bajabug和漂亮的迷路狗、沃尔玛店员、Telcel柜姐、街头杂技艺人、新港渔村拉客Amigo、停车场大爷、报废野马女郎、布法多拉小贩们、义务摄影家、酒店白发老板、摊贩乔丹小姐姐、滴滴外卖小哥、街头圣诞怪人、观景台拍照大哥、Valle老板娘、Museo胖大妈、Tecate啤酒大哥&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;latina&quot;&gt;Latina&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;不止一次在互联网的各种海漂论坛上，看到中国男生对于西人女生外貌的审美认可。从麦德林奇遇记引得在座各位垂涎欲滴血书催更、到蒂华纳夜场的不醉不休、再到伊比利亚婚绿以跳过排期的认真讨论。诚实地讲，我对latina的长相也难以抗拒。甚至可以说，除了东亚女生的基因吸引外，latina的吸引力一定是排在nordic和caucasian以前的。然而，也如大家讨论后得到的结论一般，文化上的巨大差异，令人望而却步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在手机店办业务时，因为办事大叔不会英语，嘀咕了一阵叫来一位女同事。这位大姐看上去三十来岁，一开口正宗的美国腔，流利的英语令刚遭受数次“no hablo ingles”捶打的我们难以置信。我的目光却不知该何处安放。鹅蛋形的正脸、侧颜饱满而充满曲线、精致地恰如其分。我敢说平日办公室里，没看到过这么标致的女性；看着她默默地敲击键盘为我们填写表格，仿佛穿越“低眉信手续续弹，说尽心中无限事”身临其境。西人稍显黝黑的皮肤、轻微拍粉却遮不住的汗毛凸起、以及双手十指大红大绿、颜色各不相同的美甲，则把我拽回现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没想到路人大姐都挺好看的，回首啧啧叹道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没图。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;街头圣诞怪人&quot;&gt;街头圣诞怪人&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/didi.jpg&quot; alt=&quot;滴滴外卖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在恩塞纳达夜晚的街头，人声鼎沸好似充满烟火气的国内三线县城，车道便道都挤得满满当当、摩肩接踵；聊着天儿、吃着小吃，好不自在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正走着呢，看到前面一个红白相间的扮相，不用想，肯定是圣诞老人了。等他回头，一看，一惊：戴着绿色头套好似最近爆火的“绿头鱼“；身着绿色翻毛外裤又像绿巨人。这是想表达个啥哩？我们放慢脚步，在后面默默观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更让我们惊奇的是，每走几步，他便上前和路旁闲散人士闲聊。小吃摊主、街头洗车的大叔、小朋友要求合影，来者不拒。就好像整条街上的每一个人，他都认识似的，每个人都拍拍肩膀、握个手、攀谈几句，好像街里街坊话家常。人们看到他走过来，没有对搞怪装扮侧目而视；反而走到哪里都引起一阵小的骚动，引得欢声笑语、挥手致意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令我动容的一刻——绿巨人看到一个盲人拿着杆迎面走来，忙不迭地跑上前去，向他问好；麻利儿地搀着他，朝我们走来。打个照面，他的肢体语言彬彬有礼。这是真的圣诞老人吗？若是真的，圣诞老人又为何要装扮成这样，穿行于芸芸众生之间呢？&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;超市啤酒大哥&quot;&gt;超市啤酒大哥&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/langosta.jpg&quot; alt=&quot;龙虾晚餐&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在超市挑啤酒。兜里就剩三百比索，想在入境美国之前都花完。墨西哥可乐喝完觉得没啥特色，决定不运回去了。一合计，干脆买点儿cerveza吧——墨西哥人对于自产啤酒的骄傲称谓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一的原则：不买美国超市能买到的。什么Corona、Dos Equis、Modelo、Pacifico，一概不考虑。之前喝的Indio感觉不错，可是没找到成箱的。正在这儿挑着呢，旁边一个矮壮的啤酒肚中年大叔过来用西语搭茬。大意反正能听懂，就是你们喜欢啥牌子的啤酒。我说Tecate挺牛。他一听，乐了，接着就问你们是买红的还是蓝的。蓝的是淡啤，当然买红的了，roja。他一听，更乐了，知道我不懂西语，连竖大拇哥。然后说了一大串话，提搂着一箱蓝的和好基友勾肩搭背就走了。反正我也没听太懂，（东拼西凑的）大意就是“红的好啊红的猛，一家老小老婆不给喝红，整点儿蓝的过过瘾”。听他的，我们立马拎了一箱红的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顿时觉得2023年最后一天，自己一男的喝着红罐儿Tecate，吃着大华的猪耳朵，也没那么萧条了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/baja-anecdote/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/baja-anecdote/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>writing</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>瓜达卢佩山谷</title>
        <description>&lt;p&gt;Napa没有去过，Temecula是一座宁静的山谷。从百慕大沙丘开74转79号省道去圣迭戈日落海滩，从一毛不拔的沙漠奔向无尽的太平洋——Temecula就坐落于沙漠与海洋正当间儿。牧场上的牛群在午后暖阳里恣意地踱步。广袤的丘陵草甸并无海边豪宅林立所带来的挤挤攘攘。行驶于南加州的葡萄酒山谷，享受片刻难得的悠闲乡野时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到大约10年前，瓜达卢佩山谷才逐渐发展起来。在此之前，整个下加利福尼亚的旅游业并不发达，而处于恩塞纳达更靠内陆的半沙漠气候山谷地区，自然是鸟不拉屎的农业生产区。后来，“上加利福尼亚”的地价越来越贵，一些后来希望进入葡萄酒行业，开自己酒庄的加州人不胜其扰，索性一路南下，来到了气候地形与南加州几乎相同的瓜达卢佩。凭借汇率优势和低廉地价的加持，实验性葡萄酒酿造产业，如雨后春笋般在这爿山谷生根发芽，蓬勃发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/calle.jpg&quot; alt=&quot;墨西哥3号公路&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从恩塞纳达返程进入美国的路途中，我特地选择避免重复走海边的一号公路，而是选择走Valle里的三号国道穿山越岭。光是看看地图就颅内高潮：双向单车道的马路、车流稀少、高低起伏，充满了”long sweeping turns”飙车跑山最爱的高速弯角。星罗棋布的小城镇夹道欢迎，美国人投资建设的葡萄酒庄园点缀其间。这里与传统意义上的Baja带给人们的感受不同，虽然也是地中海气候干旱的乡野风光，但并不尘土飞扬，也一点不破破烂烂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在一条两边全是酒庄的乡道上，我们惊异于见到的豪华现代混凝土建筑的数量——比恩塞纳达城里更新、更美观；甚至比Temecula的酒庄看上去还要上档次。本以为会是延庆或者张家口，没想到是怀柔和密云。这是Valle给予我的第一个惊讶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘎嘎新、上档次、却不温馨，好似&lt;a href=&quot;/society/Irvine-first-impressions/&quot;&gt;尔湾的新&lt;/a&gt;。这是Valle带给我的第二重感受。我们本想跟随网红推荐，去一家叫做&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/MEo18TfCs7GHj8mh7&quot;&gt;La Cocina de Doña Esthela&lt;/a&gt;的“墨西哥新地中海” - “Baja Med”风格的海鲜料理吃一顿。跟随导航一路走，发现前面看到的加州车牌车流越来越密集；城里鲜见的BBA，居然在这里看到了两辆。结果，到了最后转弯的路口，大家一下子犯了难：只见一条笔直的土路，直插一座小山包的顶峰。远远看去，崎岖不平的土坑，令各位加州老餮望田兴叹。不得不山路越野，看着前面的奔驰GLE吭哧吭哧越野的样子，我们打了退堂鼓，决心碰碰运气，看看前面有没有其他路能过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越走心越凉，合着这家新式料理，就开在农田里。每一条通往那个方向的路，都是给拖拉机走的。没辙，没主意，我们决定继续向前，走到哪儿算哪儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开到前面，看到山坡上有大球。后来一查，是给外国人住的高端glamping，就一张床，150刀一晚上。随便在路边走进一家酒庄，整个庄园里只有我们一桌客人。老板和老板娘居然一句英语都不会说，可楼房修得着实气派。此情此景，不禁使我想起藏在金山岭深山之间的阿那亚。有钱人的“低调奢华”已经奢华到深山老林里去了。什么围炉煮茶、雪夜私汤、秋收冬藏。总结来说就是跑到农村盖现代“智慧建筑”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，Valle的消费水平和Temecula比起来肯定还是便宜。但也远远超过了当地人的生活水准。150美元相当于三千多比索。一般墨西哥城里人日均收入也就几百比索，村里想象一下肯定更少。出手阔绰的美国人跑到南边邻居家里大兴土木，改革的春风吹往南方，将先富的财富分享给后富，本算得上一桩好事。可想到种植葡萄的普通村民一辈子也住不上豪华帐篷，却也没必要跑到秃山上扎营睡一晚上，怪异的悲悯与满足混合在一起。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;如果你在查找中文网络里关于Valle的信息时不小心看到这篇文章，发现没有获得什么有用信息，在此提前说一句抱歉。作为一个亲近自然、体验真实农村生活的“类农家乐”地区，Valle非常值得一去。但是若是期待少花钱体验高端葡萄酒庄园，可能会有些失望。农田不会撒谎，阳光普照赐予人类生命的给养。现代农业科技掩藏了从农田到餐桌的过程，可终究还是离不开人类辛勤劳作换取土地的馈赠的循环。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;少无适俗韵，性本爱丘山&lt;br /&gt;
误落尘网中，一去三十年&lt;br /&gt;
羁鸟恋旧林，池鱼思故渊&lt;br /&gt;
开荒南野际，守拙归园田&lt;br /&gt;
方宅十余亩，草屋八九间&lt;br /&gt;
榆柳荫后檐，桃李罗堂前&lt;br /&gt;
暧暧远人村，依依墟里烟&lt;br /&gt;
狗吠深巷中，鸡鸣桑树颠&lt;br /&gt;
户庭无尘杂，虚室有余闲&lt;br /&gt;
久在樊笼里，复得返自然&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/valle-de-guadalupe/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/valle-de-guadalupe/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>writing</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
