<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 22:13:19 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2021 22:13:19 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>云南白药创可贴</title>
        <description>&lt;p&gt;关键词：云南白药创可贴 过敏 水泡&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;相关阅读&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Health/224001&quot;&gt;论坛警示帖&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/19876826&quot;&gt;知乎相同症状的人群&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;没想到我的2021年开箱之作居然是这——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;云南白药创可贴&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;垃圾&quot;&gt;垃圾！&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;垃圾-1&quot;&gt;垃圾！！&lt;/h2&gt;

&lt;h1 id=&quot;垃圾-2&quot;&gt;垃圾！！！🖕&lt;/h1&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2020年最后一天削了个苹果，寓意平平安安。削苹果手法不太娴熟，刮皮刀又用的是Y型的做菜刀，而非原先顺手的一字型小刀。削到最后，觉得不够好看，于是画蛇添足搂了一下子。这下好了，挎吃下去一小块肉，鲜血直流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赶紧翻出旅行袋里的仅剩的一个备用邦迪创可贴。贴好，相安无事一下午。本来手受伤了就应该注意避免碰水，结果脑抽还是晚上把菜洗出来准备做饭了。洗菜时候手打湿了，自然要换一个新的创可贴。造了孽了哟！妈的，居然从行李箱里翻出2017年带的半盒“云南白药创可贴”来！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贴了一晚上，等凝血后撕掉。没想到第二天早上起来，贴过胶带的部分就开始冒水泡，甚至连两旁的手指都受到牵连。截至现在大约已经过了三天，水泡越来越大，别的地方也出现了轻微过敏症状。赶紧上网一查，好嘛！知乎帖子里简直就是“空手指”真人秀现场。🤮&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶心图就不发了，不想2021就这么衰下去……不幸中的万幸——好在这只是我第一次试用，贴在了比较可以忍受的部位。网上有人贴在了脚趾上、脚后跟上、额头上……最后留下的色素沉积半年都消不下去。不敢想象那种奇痒无比、欲火焚身的感觉！要是贴在🥚周围，那……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我奈何不了生产这种伪劣产品的厂家，但老子还是要大声宣泄无能狂怒——云南白药，你m死了！中药没你这么个儿子！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若有一天我走上对抗伪中药的擂台，劳资一定要把伪中药招致的脓疮流的血水，射到无良药代的脸上！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/baiyao-shit/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/baiyao-shit/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>疫情之下，信任崩塌</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It’s impossible to practice large scale democracy anywhere in the world.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;经过2020年的疫情，这是我的发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主的一条先决条件是信任。只有社会中存在一定水平的互信，民主才能得到有效的实施；如果多数人因自私自利破坏了社会的信用体系，则民主也无从谈起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情不会无端产生，也不会凭空消失。然而，一个科学家已经明确给出传播能力数值的病毒，是完全可以通过统计学原理计算出何种程度的防疫措施，对应严重程度的多寡的。譬如，疫情潜伏期中位数已知，宵禁和封锁的时长便可知；戴口罩与不戴口罩的感染概率对比，如何有效佩戴口罩的方针便可制定。如果人们都能约束自己，相信他人，世界又何苦遭受如此深重的灾难呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我理想情况中，约束自己，相信他人，疫情很快就能得到控制。比如政府建议不外出，那就不外出；建议佩戴口罩，那就佩戴口罩。倘若人人都家里蹲，14天过后疫情不就一下子控制住了吗？倘若人人都戴好口罩、勤洗手、开窗通风，疫情怎么会失控呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不敢说自己完全遵守了所有推荐的防疫措施。但至少从8月以来，只要出门，哪怕是出门丢垃圾，我也会不辞辛苦地脱下居家的衣服，换上出门的衣服，戴上护目镜和口罩。哪怕只有半分钟暴露在外面。回来以后，洗手、擦拭与外界接触的表面、摘口罩、换衣服。一套做下来，或许要多花五分钟，但能够科学地降低自己被感染或是传染给别人的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他也是一样。出门走路、骑车、打球、买菜，永远戴好口罩。遇到行人时主动避开四五米远。避免肢体接触、避免不必要的聚集。为此驾照过期了我也没有去换。我相信，大家都是成年人，都能听懂这几句简单的建议。每个人都做好自己，事情总会好起来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次疫情让我明白：原来小丑就是我自己！我不知道有多少人遵守了这些防疫要求，但至少我知道的人里面，没有人能够约束自己。出外旅行、聚餐、疫情稍好时去餐馆；在户外离开人稍远就降下口罩、在室内有了口罩就招摇过市不顾距离……或许，绝大多数时候这些偶尔逾矩的行为安全系数都有99%，几乎没有传染风险；但50个人同时做安全系数便下降到60%。可怕的是，疫情疯狂传播，恰恰说明了抱有侥幸心里违规做99%行为的人数之众！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们还能相信社会吗？2020年一场全球同步进行的社会实验给予我们否定的答复。所有民主信用体系同时崩塌。退潮后才知道有多少人在裸泳。戴上那该死的口罩，熬过那要命的两周，有那么困难吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很害怕，因为我的室友依旧我行我素地（在外面人少时、去空旷地方时）不戴口罩。但我同样明白，道德只能约束自己，而不可凌驾于别人。我所能做的，只是期望他们的每一次出行，都恰巧落在安全的99%范围内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两天，咽干脑热，浑身乏力，百度一下发现自己没治了。我便想，或许疫情惩罚的正是少数人。当世界向着人人相互猜疑、个人利益至上的未来走去时，试图维系信任、管好自己的怪胎们，一定是第一批被驱逐的“劣币”。但是为什么总是无辜的一方，为他人自私所造成的后果买单呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央集权式的管理牺牲了自由却换来了群体的繁荣；个人主义的民主誓死捍卫了自由。当现代文明第一次走到一个小小的岔路口时，我愈发能够理解“不自由，毋宁死”在人们心中无比崇高的地位——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;那天清晨落叶满地
两条路都未经脚印污染
而我选择了人迹更少的一条
从此决定了我一生的道路&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/COVID19/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/COVID19/</guid>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2020 Review - Cycling</title>
        <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;相关阅读&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/173041&quot;&gt;【心得】开个贴回顾2019骑车？&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/172062&quot;&gt;【心得】开个贴回顾2018骑车？&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/168927&quot;&gt;2016&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/165340&quot;&gt;2015&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/158160&quot;&gt;2015&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/144001&quot;&gt;2014&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/142295&quot;&gt;2013&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2020年过去了。对于我的骑行旅程来说，这一年中大多数的日子都是普通而寻常的；回首望去，这一年却又非比寻常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年原本应是重建训练计划的一年。在年初，我信心满满地规划着每周游两次泳、骑两次车，一步一个脚印向着目标迈去。南加州的天气一如既往地适合户外运动——天气也是我选择不远千里跑到这个小城镇的重要原因之一。一月二月在学校游了三次泳；三月则经过多方打听，找到了一家罕见的室内游泳馆，试游了两次就准备办卡了——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然间，疫情来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2月25日，国内正处于“flatten the curve”的时期，而美国已经被人心惶惶的、不可名状的疫情阴霾所笼罩。西雅图养老院爆发的集中疫情，各大空港零星报道的社区传染，都让同学朋友们产生了一丝忧虑。中国人擅长未雨绸缪，我认识的人们都早早把亚马逊、Home Depot和CVS的口罩抢购一空；西方人则不以为然，都觉得美国不可一世的生物医药医学水平，对付一个“大流感”似的疫情简直不费吹灰之力。年末今日，看看人口1000万，病例突破80万例的洛杉矶郡的悲惨现状，我想人们和我自己都会重新思考当初的一举一动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天我驱车前往洛杉矶，Sepulveda周围的一切都像什么都没有发生一样。人们依旧熙熙攘攘地聚集在中餐馆，在谈论起新冠病毒时多有一种置身事外的情绪。虽然当时我相信总有一天疫情会蔓延到美国，但依旧不相信事情会发展地如此之快。我有N95口罩，但去洛杉矶的三天根本没戴；上班到三月下旬，公司零星传出回家办公的声音；在湾区的朋友鳞次栉比地爆料公司宣布在家办公到下半年。而我却依旧抱有侥幸心理，一直没有任何防护措施坚持到了公司食堂开门的最后一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2020rev/menu.png&quot; alt=&quot;食堂菜单最后一天&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讽刺的是，在2020年12月30日，我打开食堂菜单，发现上面的日子依旧停留在了3月20日。那是我最后一次吹着口哨戴着头盔走出办公楼的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年的骑行之旅，便在这样一种毫无防备却猝不及防的气氛下徐徐展开了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在3月20日前，2020年我一共游了5次泳；在学校骑了65公里；在公司所在地，上下班加去四处闲逛骑了60公里。原本的打算，是按部就班地拿到每一块行者APP的月度铜牌，在天气最好的几个月冲击银牌。这样，在年底公里数大约能够破一千。从2013年开始骑车运动以来，除了2015年突破过1000公里外，从未有一年达到这个数字。使用智能手机前，码表上的数字停留在了三千左右；而用行者到如今，总计也刚好三千公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去总觉得一年骑一千公里那都不叫事儿。毕竟，走一趟四海大环就是三百公里，不过两三天的事情。问题是，上学期间能走大活儿的机会太少了，北京适合远途骑车的时间太短了。清明假期，国庆假期，仅此而已。春季学期有时能趁着晚上走一趟奥园，刷上三四十公里。但就算常去奥园，算下来一年也得去20次才能把总和加到一千。在2016年定下的“去20次香山”的计划，直到2018年才将将完成——而去一趟香山的距离不过十来公里！哈，骑车的计划，总是想着容易做起来难！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但说到底，我还是对骑车具有长久的、难以磨灭的热情的。我曾尝试去健身房，纯粹因为羡慕别人轮廓分明的肌肉。但只坚持了半年就坚持不下去了——持续做一件没有兴趣的事，只为一个功利性的结果，真的很难耶！除非健身真的能对谈恋爱有帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑车则不然。只要天气允许，心底便会有“内驱力”鼓舞自己跨上车子出去溜一圈儿。骑车还是一种“代偿性”的逃避——如果我骑车了，就可以代替别的运动了，省得心里总有今天没运动的负罪感。甚至，一段时间里我认为游泳运动员的上肢，与骑车运动员的下肢组合是最完美的身材……总之，为了能骑车，我可以找出千万种理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在疫情最初还不太严重的时候，这个小城每日确诊病例只有个位数。考虑到整个城市偌大的地盘和零星分布的居民区，被感染的风险应该可以忽略不计。我侥幸地想。而骑车，相较于跑步、泡健身房、游泳、球类运动而言，应该是风险最小的一种了——甚至比滑雪还小。毕竟，去滑雪要经过人挤人的更衣室，还要坐在缆车上呼吸同一条轨道上的空气。有一阵子很怕病毒，觉得只要人走过一条道，身后便会留下长达数十米的“污染区”，可以想象为拿着燃烧的烟花走过身后留下的印记。而骑车既远离人行道，又不会以准静态的速度跟着别人呼吸废气，应该没啥风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年能够从事的为数不多的几项户外运动：野球、散步、徒步、骑车；随着疫情的逐渐失控，最后只剩下了骑车。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2020rev/clouds.jpg&quot; alt=&quot;洪波涌起&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小城市的路出人意料地好。或许是我在美国见过的最适合骑车的地方了。宽阔的自行车道几乎覆盖了城市的主干道；山丘间有沥青新铺就的鲜有车辆问津的山道，平日成了遛狗和骑车的专用道。地图里我最常骑的三条路，两条都经过“Sunset Dr.”——洛杉矶有著名的“日落大道”，我愿把这条丘陵山路称为“日落小道”。整体爬升300米有余，缓坡多于长坡，难度不比黑陈路。而爬山的过程中，路边的风景也在不断地变化。从最初的郁郁葱葱的树木、到较为开阔的光秃秃的丘陵、到星罗棋布的山间豪宅、再到接近山顶时看到的远方高耸入云的南加州横断山脉，以及山脚下高速上川流不息的车流。每每骑到终点的观景平台，凭栏远眺，心中总会升起一种“秋风萧瑟、洪波涌起”的苍凉与悲怆杂糅的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初的几个月，因为人生地不熟，加之疫情不太严重，我还兴致勃勃地每个周末骑不同的路线，探索这座小城的各式道路。但到了夏天末尾，第二波疫情袭来，每周确诊病例都会增加一二百例。要知道，整个镇子一共才七八万人！一周新增的病例数超过了北京所有病例的总和。当时想起来便已经觉得不可思议了。至于感恩节后二十天增加两千例的惨状，实在不忍直视。于是，后面我只在风险最小的时候骑熟悉的路线，避免让自己陷入麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2020rev/SmileyHeights.jpg&quot; alt=&quot;笑脸高地&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;探索与循环往复，是我对于今年骑行路径的总结。我既喜欢信马由缰地骑不同的路，也并不反感周而复始骑同样的路。在北京，我可以骑香山的“四种写法”，也可以无脑奥园刷圈。在这里，我依旧可以每次骑到固定地点，拍一张照片然后打道回府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这样，在一次又一次的重复中，在散漫却又自我督促的一年中，我终于完成了一千公里的目标。甚至，我还超额完成了！1200.609公里是最后的距离。平均每个月刚好超过了100公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在紧张兮兮等待爬虫运行获取结果时，我曾设想过许多种结果：没准我超了很多？如果没完成，那我立马搬着车下楼把剩下的差额补齐。在上次统计时，依稀记得零头是64.5公里左右。在那之后我骑了一趟A线、一趟B线、一趟C线，大概……24，19，22，嘿！还真说不准呢。结果打印出来，我的心提到了嗓子眼儿——整整100次，1200公里，居然过线一公里都不到！好家伙，要是我三月某天上班斜着骑过停车场，也许这一年的目标就付之东流了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这一年的骑行经历，让我更加笃定地相信了日积月累的价值与效用。日子一天天过，生活充满了涨落。一年当中，总有几天浑身不得劲儿，抗拒运动；也总会有天朗气清惠风和畅的日子让人浑身上下充满干劲儿，非要运动个爽不成。没必要因为种种因素打破既定计划就自怨自艾，只要心中有这根弦儿，就算看起来遥不可及，达成目标也是早晚的事儿；有时候实现目标也需要一点点运气，就算失之毫厘也不必懊丧。毕竟，最美的不是骑行的终点，而是骑行路上的风景，以及看风景时的心情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于2020年12月30日Barton Rd.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;附录制作过程与相关链接&quot;&gt;附录：制作过程与相关链接&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;想法&quot;&gt;想法&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;✔爬取月度数据&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;✔从月度数据下载gpx文件（根据轨迹ID）并区分是否为骑车轨迹&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;✔将月度数据json汇总得到全年总数据：
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;总里程&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;总爬升 elevation_gain&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;均速 distance / duration * 3600&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;总时间 duration&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;次数 len(arr)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;✔将GPX文件导入ArcGIS Pro画出年度热力图
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;按时间读取所有gpx文件并导入成为散点和折线 feature class&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;对散点进行热力图绘制&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;对折线进行一定距离内的平均和叠加（model builder）&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;展示内容&quot;&gt;展示内容&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2020年总体数据&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2020年月度数据表格&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美国地图全图，leader指向两个地方&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Durham热图&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Redlands热图&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;三条高程汇总&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;分别三条速度&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;照片&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;行者相关&quot;&gt;行者相关&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.imxingzhe.com/heatmap/map/api/?year=2019&amp;amp;user_id=109458&quot;&gt;2019年热力图&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.imxingzhe.com/heatmap/map/api/?year=2018&amp;amp;user_id=109458&quot;&gt;2018年热力图&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.imxingzhe.com/h5/heatmap/109458/#/updateheatmap&quot;&gt;热力图页面&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.imxingzhe.com/api/v4/user_month_info/?user_id=109458&amp;amp;year=2020&amp;amp;month=11&quot;&gt;月度信息页面&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;geoprocessing&quot;&gt;Geoprocessing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MAY9mJQVODk&quot;&gt;Importing Strava Data into ArcGIS Pro&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.strava.com/heatmap#12/-117.18/34.04/hot/ride&quot;&gt;Redlands Strava heatmap&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://community.esri.com/t5/arcgis-enterprise-portal/make-overlaped-lines-thicker/td-p/380294&quot;&gt;Make overlaped lines thicker&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://pro.arcgis.com/en/pro-app/help/analysis/geoprocessing/basics/the-in-memory-workspace.htm&quot;&gt;ArcPy Memory Workspace&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://pro.arcgis.com/en/pro-app/tool-reference/conversion/feature-class-to-geodatabase.htm&quot;&gt;Feature Class To Geodatabase&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://pro.arcgis.com/en/pro-app/arcpy/geoprocessing_and_python/using-environment-settings.htm&quot;&gt;Using environment settings in Python&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://pro.arcgis.com/en/pro-app/tool-reference/data-management/append.htm&quot;&gt;Append&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://pro.arcgis.com/en/pro-app/tool-reference/conversion/gpx-to-features.htm&quot;&gt;GPX To Features&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://gis.stackexchange.com/questions/202455/how-to-extract-the-speed-from-a-gpx-file&quot;&gt;GPSBabel差分计算速度&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://geo.javawa.nl/trackanalyse/index.php?lang=en&quot;&gt;在线读取gpx并显示简单数据&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2020review-cycling/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2020review-cycling/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>不靠墙的书桌</title>
        <description>&lt;p&gt;一直以来，我对未来的家有一个执念——到那时在书房，我想要一个不靠墙的书桌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我家曾经有一个不靠墙的书桌。在那个书桌上我做了好些事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第一个书房，大约和现在的情况类似。右手是书柜，左手是暑假，背后是床，面前是窗。在这个小小的书房兼卧室，我度过了整个少年时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候电脑是家电，是和电视一类的产品。因此，电脑放在另外的屋子里。我的屋子里最高级的电器，则是书架上的JVC组合迷你音响。带CD和磁带播放和收音机功能；以及一些诸如闹钟、电子表、定时开关等功能，展现在典型三洋亮蓝色的液晶显示屏上。每次拿到《大家说英语》和《空中英语教室》的新一期杂志时，我都会迫不及待地把过去的CD放到爸爸车上，新的CD塞到音响里。一张光溜溜的碟片，蕴藏着无数未知等待我去探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更早的时候，配合复读机和幼小发放的英文磁带，一遍又一遍地回放的课文声陪我进入梦乡。有一次，我在网上看到了BeoSound 9000这款CD机。当时我就想，如果以后有了新家或是自己的家，一定要搞一个这样的酷酷的CD播放器和音响。哈，青年人总是对未来充满了憧憬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之后很长的时间，我没有书房。搬到乡下的新家，先是在北屋，后来在南屋，打游击似的度过了我的中学时代。好几张桌子做过我的书桌：一张木质旧电脑桌；一张四方木高桌；一张由宜家铁桌腿和一块木桌板组成的简易桌子；一张巴西花梨的厚重的长书桌。但他们都有一个共同点：靠墙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中在北屋坐着的时候，因为方桌又高又大，如果不靠墙，桌子边沿的东西很容易掉地上。因此，我们把桌子靠在屋子的西北角上，这样两面都靠墙，靠墙的部分就可以堆上书籍、课本和一些杂物了。我坐南朝北，对着窗户，这样光线好些。但是这样坐有一个问题：在冬天北京最冷的时节，冷飕飕的凉风似乎能顺着墙缝钻进来似的，让我写着写着字便手脚冰凉，穿棉拖鞋也没用。或许是靠外墙的缘故，好不容易迸发出来的“思维的火花”，都被冷风给吹散了。十分扫兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了几年我们把家具重新摆放，以此为家里增添几分新意。我也因此换了地方，换了桌子。期间，有一阵子我在电脑桌上学习。就是把电脑键盘推到桌板下边，显示器推到桌子的后沿，从而腾出一块平坦的地方写字。右手边是一个书架，之前放着许多杂物，在我坐到电脑桌学习后便按照科目分成了语数外其他四格，用以置放课本、习题与卷子。虽然这回换到了南屋，变成坐北朝南。但扫兴的是，书桌依旧是靠墙的——而且还是靠墙角！每次收拾、擦桌子的时候，我都忿忿不平地想到：真是没辙，角落里太难打扫了，困难重重。为什么我们不能书桌不靠墙，这样就可以走到另一面去充分地打扫卫生了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202012/desklamp.jpg&quot; alt=&quot;靠墙的混乱的书桌一角&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学业渐进，终于我的书房也搬到了卧室，那是高二、高三了。高三时很多时候学习完比较晚，如果再从书房走到卧室还挺累，索性直接在一个屋里搞定学习、洗漱、睡觉三件事。还有一大原因：坐在电脑屋，自制力比较差。有时候写着作业就忍不住摸电脑，有几回闹到半夜三点还没写完作业，搞得妈妈很不愉快。搬到卧室后，就在物理层面杜绝了玩电脑。因而，高三时整体学习的节奏更为平稳，很多时候也能静下心来想一些问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惜的是，这张两米长的书桌，依旧没能逃过靠墙的命运。那时的景色蔚为壮观：各类“大部头”一字排开，最左边是镇桌的《唐诗鉴赏辞典》一套两本；最右边则是我最喜欢的“新概念”作文选1-3、4-6两册。中间高高凸起的是《科学的历程》。横看成岭侧成峰，颇有几分“从胜利走向胜利”的意味在里面。为了避免这些满腹经纶的老先生摔坏了身子骨，只好再次把书桌摆在墙角。高三散场，彻底打扫屋子迎接新生活时发现，沿着桌子边沿的轮廓，墙上已经留下了无法抹平的塔灰痕迹，抑或油脂分泌物与灰尘混合而成的泥浆。与左手边后方暖气片上方“热泳”形成的黑道道交相辉映，充满了曾经在此生活奋斗过的气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“什么时候才能有一张不靠墙的、不偏不倚的书桌呢？”，我暗自思忖。我想，或许自己宁愿那些时光，未曾留下黑黢黢的印记。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在乡下的家里，唯一一张曾经不靠墙的书桌，是我最爱的独处空间之一。在家里还没有网络的2007年左右，那台老旧的奔腾Ⅱ处理器、Windows 98系统的全塔机箱的老家伙、“载重自行车”便靠在书桌的右下角。大屁股纯平特丽珑显示器放在桌子中央，面前是键盘鼠标，右面是一盏35瓦的白炽灯。除此之外，桌上什么也没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有堆得一摞摞的书籍、没有插线板和杂乱无章的线头、没有多余的稿纸和钢笔铅笔签字笔、没有如今我早已习惯的落满灰尘的书桌上的小零碎儿们——一人、一桌、一椅、一屏、一键鼠而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202012/wallpaper.jpg&quot; alt=&quot;桌面壁纸&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很喜欢跑到这张桌子上，摸摸慢吞吞的老电脑。这台电脑虽然只有几个GB的硬盘，但存了不少我爱鼓捣的软件。3DHome、梦幻西餐厅、VBA1.73、NFS5、Office 97、Photoshop 6.0、空当接龙。小游戏大合集的几张光碟中感兴趣的软件和游戏，几乎让我尝试了个遍。听着光驱、软驱嗡嗡地一丝不苟地读取数据，我总能耐心地等待一切安排停当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个书桌上，我通关了绿娃传奇、叶绿386以及梦幻西餐厅。虽然那时没有《文明》，但玩儿起这些小游戏来，我可是丝毫不含糊，经常沉浸其中从午饭到天黑。透过百叶窗洒进来的阳光影子逐渐拖得很长，自己却浑然不知。我很喜欢这种时刻。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在美国的书桌很简单：bobo学姐半卖半送给我的。后来从另一个学妹那里收来一张一模一样的，几经辗转最后被我运到了加州。这张桌子不错，尺寸适中，也比较坐实，典型的美式铁艺家具。寄人篱下没法子，目前还是放在了墙角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前在客厅，至少有过一阵这张桌子只有一边靠墙。果然，疏通了书桌的风水后，写代码写得“下笔如有神”！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;未来，我想要一个宽敞、素雅而沉静的书房。像Minecraft的图书馆那样，周遭是高高的书柜和书架，正中间书桌上放着一本一打开便会跳舞的魔法书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书桌不靠墙有&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200613-stand-up-and-make-my-living/#周五的wsj上没有低于3m的地产&quot;&gt;诸多好处&lt;/a&gt;。最明显的——书桌靠墙给人心理暗示，令人无法舒展思路。书桌靠墙角更是雪上加霜，南来北往的念头都挤在墙角，杂乱无章，“不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不喜欢这种感觉：盯着书籍或是屏幕许久，抬头换换思路看到的是墙；转头向左看也是墙；目光绕过显示器还是墙。这让人很容易“出戏”，前脚还在西伯利亚的草原，后脚就被死死拴在关塔那摩的监狱。与墙角的书桌迥然相异的便是国图的书桌。抬头望望天，环视周遭，赏心悦目。国图真是读书思索的天堂呀！未来的书房只要有一半那么好就满足了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一张简洁、明式、又宽又大的木桌子。但不要像坚毅桌那么笨重。内翻马蹄、细细的罗锅枨，可以在缺乏灵感的时候脚踩手磨出包浆。能是檀木或者酸枝木的吗？哈哈，不能光意淫，还得撸起袖子加油干呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题外话。改slug的时候不知道英文该怎么说，反倒是直接反应出s’appuie contre le mur……&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/desk-not-standing-against-the-wall/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/desk-not-standing-against-the-wall/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>抢时间</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;抢时机&quot;&gt;抢时机&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近越来越多地（再次）谈到这个话题：一步慢，步步慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近来听闻很多，有人订婚，有人结婚，有人生育，大野牛的室友的娃都两岁了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李熹辰在德州时的室友是个北大山西人，管他叫北大哥。读硕士第一年就忙不迭地结婚，备孕，到硕士毕业时已经成了有娃一族。今日听闻其新居落成、女儿两周岁。不由感叹——这才是活明白了的人啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次谈到这个话题，总有好心的网友把纽约和加州时间的小诗贴上来聊以自慰。但年龄带来的压力是切实存在的。如果同龄人都已经过上稳定的生活，而自己还没着没落时，心态不由得又会回到读书和找工作时的那种状态。上岸的人没两天就把还在泥淖里鼓涌的场景忘得一干二净，任凭……也无济于事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26岁，有车有房，娶了媳妇生了娃。这是一股不可忽视的力量。在古代，代际年龄差越小，就是所谓的“香火越旺”，意味着家庭、家族的人力兴盛，间接决定了一家人在村子里“拳头”、“嗓门儿”有多大。古代恨不得有五世同堂、七世同堂，而改革开放以后更多见的是“421”家庭。代际流通率与人们对于早婚早育的意愿有什么影响呢？想不明白就不想了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体而言，人们总是希望把（未至的）时机牢牢攥在自己手里。往前赶比往后拖更能落得个心安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此另外想起的三件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一。前日说美团外卖吃人血馒头的时候有个数据。过去外卖配送限制一小时送达，结果外卖小哥为了多获利都拼命跑，平均三十分钟就能送达。计算机算法一看这好嘛，那我干脆把时限调整到四十五分钟算了。跑得越快，就不得不跑得更快。当人人都紧赶慢赶地奔生活时，生活的意义会不会也为之改变呢？鸡生蛋蛋生鸡的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二。小学时老师在培养学生做计划、守规矩的时候曾经提到过，作业要赶着往前做。越是拖延越难办，抵御意外的能力也会下降。早做完早放学早玩儿嘛。于是，许多小朋友都要么提前，要么至少是按部就班地完成了暑假作业。每天一小时，无便一身轻。做完了就可以无忧无虑地干自己想干的事情啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长大成人后，这几步必须迈过的坎儿，又和作业有啥区别呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三。当时考托福时，也不知道是哪里看来的歪招儿，说进考场后有两种选择，一种是急赤白脸，一种是慢条斯理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火急火燎的做法是这样：进去以后只要允许开始碰电脑，所有前述提示和测试一路狂点，这样就能够最先完成阅读，进入听力部分。因为听力是固定时间的，所以也意味着成为最先完成听力的人。这样不仅不会被别人听力完成后的离场所打扰，还能最先休息完毕，在大伙儿还在场外休息时就回来继续考口语，背景噪音小，不会被别人说话的声音影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不慌不忙则是另一种策略：在开始考试前所有步骤都耗到时间走完，这样几乎可以比所有人慢五分钟左右。当自己做阅读做的差不多时，别人已经开始听听力了。这时候可以在检查阅读答案的同时听见别人耳机里的漏音，提前预测有哪些可能的关键词。同时，当大家热火朝天地唾沫星子横飞地录口语时，自己可以不慌不忙地在外面充分休息。等大家终于开始写作了，再“字正腔圆”地录好口语。额外的“好处”：捎带手影响正在抓耳挠腮冥思苦想背模板的其它考生的心态，就跟高考翻卷子似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两种策略都是剑走偏锋，和主流人群打“时间差”。显然，这些策略对于本来就能考120分的人来说没有任何意义。况且，除了心理安慰以外，也没法验证到底是否有帮助。但还是有人乐此不疲地分享&lt;del&gt;和阅读&lt;/del&gt;这些小心思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到社会上，不再有标准化考试，以分数决定一个人在社会中的相对位置。然而，人们心中打时间差的小算盘却有增无减。时间差不再意味着虚无缥缈的分数，而切实地对应着真金白银！工作另辟蹊径进入朝阳产业；投资看准时机抄底收购优质资产；就连挖比特币，也有大批网民拍脑门懊恼当年为啥没买……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思来想去，就怕变得宿命了。正所谓——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;命里有时终须有，命里无时莫强求。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这里偷一分，那里抢一秒。看似积累了“先发优势”，保不齐就成了当年屯BB机的倒爷。一个人的命运啊，当然要靠自我奋斗，但是也要考虑到历史的行程。靠骗，靠偷袭，说不定哪天就被Padre Tiempo拖出去续了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;马上就要到年终总结的日子了。互联网友写的年终总结也慢慢冒了出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从2010年起，尝试过言简意赅只记最重要的事，尝试过絮絮叨叨记叙所见所闻的一切事。尝试过提炼中心思想、用一个关键词“定调”一年的收获，也尝试过信马由缰写到哪儿想到哪儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我越觉得，形式不重要，内容很重要。实际上，我并不是想“写”点儿新的东西，而是想在年底难得的闲暇时间，去“想”点儿新鲜的事情。这一年确实发生了一些新鲜的事儿，但不够让我回忆时有wow的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道是不是心理暗示和心理负担共同作用，今天浑身不得劲。总担心自己感染了新冠，恐怕年底短暂的休息时光被泡病号给浪费掉；又怕回顾一年时殚精竭虑搞得脑子昏昏沉沉从而雪上加霜……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020，想要一个温暖的抱抱！🤗&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/silo/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/silo/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>investment</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>财富自由（白日）梦</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Pyramid schemer&lt;/em&gt; From Kasia Babis&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我对物质财富没有特别高的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在无关的荒漠做着无关的工作，单身独处的日子其实很爽。上次我说，好比我生活在一个虚幻的世界，“西线无战事”，每天都是天朗气清的宜人气候与养眼的风光；而其他人则生活在吵吵嚷嚷匆匆忙忙的现实世界。每次和家人视频都会被从虚幻世界拉回现实世界：国内996、到了谈婚论嫁成家生崽儿的年纪、生活琐事家长里短、工作茶余鸡毛蒜皮……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前订报，读的最认真的是每周五副刊的Mansion Global。不仅因为图画多字少，数字多单词少，更因为透着那么一股不真实而又诱人的铜臭味儿。有一天看到布鲁斯南挂牌马里布的海边豪宅，价格居然比我写的APP都大。这意味着只有打工打到自己写的每个字节能卖一刀乐儿才有戏买得起。而这个上百兆的房子近在开车俩小时范围内。难道我们所生活的世界不虚幻吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爹讲话，参加工作之初的月薪——初中学历十六块，高中学历十八块。像我们这样的硕士研究生高材生，怎么着也得月薪二十五大洋才能满意吧。苏世民讲话，第一份工作年薪得给我加五百块，这样我就是同学里收入最高的了。这对资本家来说没什么，但对我很重要。看吧，成年人的世界，总得有这么一条规则：把自己换铜板的能耐拿到同龄人里面比一比，把同侪比下去才算满足。对于财富的欲望没有穷尽；好奇与贪婪这对孪生兄弟，驱动着人类的铁骑滚滚前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一亩三分地论坛，是不合时宜的欲望与欲求不满的焦虑的发祥地。很早便有人对我说过，不看1p3a，逼事儿没有。愈看愈觉得自己不能在沙漠里混吃等死，得去硅谷沉浮沉浮。但转念一想，究竟是什么让我发生了这些变化呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202012/determined.jpg&quot; alt=&quot;真香&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在来美国之前，甚至在决定出国之前，我已经思考了很久，列写过一些我追求的物质目标。去资本主义国家读书工作，要说对财富没有向往那是矫揉造作。但思虑良久仍觉得志不在此。就像我们那群人一样，在北邮泡了四年池子，没能完全洗刷掉心底的一分非分之想。于是，人到美国刚下飞机时我告诫自己——不要去硅谷！&lt;del&gt;除非他们给得实在够多。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一般认为，长期思索后做的人生决定比当时一拍脑门子做的决定应该更加稳妥。在这三年间，我曾动摇，曾试图反思究竟为何要走荆棘丛生却大概率殊途同归的路径。每每想到白花花的银子都会暗骂自己死脑筋。但这句话总能令我在直通硅谷的路上悬崖勒马——不要去硅谷！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我已忘记最初是如何得出这个范德彪式的结论的。俗话说得好，有钱不赚王八蛋。机会就摆在那里，只要放下莫名其妙的自尊心，钱途还不是米西米西滴！但若是真的去了那里，或许我再也无法与过去的自己握手言和了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202012/buffet.jpg&quot; alt=&quot;巴菲特简朴的住宅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天在YouTube看到巴菲特的视频推送，之后YouTube总时不常把这条视频上浮。我从未点开，甚至小心翼翼地避免误点以污染自己的用户画像，但或许YouTube推荐算法已经检测到我在这行列表上停留时间异常，笃定地认为我对它感兴趣吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标题是Warren Buffett lives in a modest $652K house。确实，对于一个身家数零的富豪而言，一所这样的住宅算得上艰苦朴素了。我想，如果一个金字塔尖的人能够“安贫乐道”地生活在这样的居所里，那么把这样的房子作为自己物质追求的目标应该不算太差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题外话，美国除了真正顶尖的豪宅，其他房子真的大同小异。光从厨房的设计就能看出来。比平常人有钱几倍的人，也还得用不锈钢水槽、内循环微波炉抽油烟机、电炉丝（甚至有时候还得自己改功率增益），烤箱搅碎机洗碗机三件套。千篇一律，没有任何定制化商量的余地。相较之下，中国家庭的厨房能够看出一家人对于饮食的追求，更能看出究竟是不是热爱生活。柴米油盐的气息是无法从厨具贵贱体现出来的。看一眼厨房，便知道这家人会不会做饭，爱不爱做饭，五湖四海口味何如。说实话，美国厨房标配，最适合这样的单身懒汉：下班后去门口超市扥一张最难吃的Red Baron pepperoni速冻披萨，往烤箱里一丢定时器一打。叮好了卷起来裹着奶酪块或者牛油果往嘴里塞。吃完把纸碟子丢到垃圾桶，嚼不动的饼皮扔到搅碎机，greasy fork扔到洗碗机，攒够一星期开一次。一本计划通！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的木头房子真的让人抓狂。甭管你是平头百姓还是小资本家，千篇一律的复合板材踢脚线、实木门、百叶窗、“爆米花”涂料天花板。开放式餐厅区域再来个噶油的泛黄的吊扇，内味儿太冲，老阿美利噶了。我总觉得美国人生活得太不知冷暖，但人家似乎不以为然，悠然自得。总之，住一个“普普通通”的巴菲特式的简朴住宅，算是可行的物质目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新时代结婚“三大件”——房子、车子、票子。如我&lt;a href=&quot;/school/after-graduation-2/#三座大山与翻山越岭&quot;&gt;之前所讲&lt;/a&gt;，对美国的工薪阶层而言，都不算太大的难题。物质追求方面，有个住处，有个破车儿，工资能够维持正向现金流不就够了嘛。谁整天天去Bora Bora呀！况且，就算想出去玩玩儿，把房车解决完了，攒的钱一年出去转个几趟应该也不成问题吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那为什么（一亩三分地上的）大家活得这么累呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;直到有一天，YouTube终于增加了“巴菲特”关键词的权重。于是我看到了下面的这个视频——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202012/more.jpg&quot; alt=&quot;11M&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的欲望没有穷尽。&lt;a href=&quot;/life/life-notes-1001/#骑车&quot;&gt;Rise above&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，在动摇的前夜，我再次告诫自己：不要去硅谷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想想张逸伦学长。想象Antipolis湛蓝的地中海风光。想想一步一个脚印登上阿尔普迪埃时的畅爽。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/financial-independence/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/financial-independence/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>BOOX Note Air</title>
        <description>&lt;p&gt;很久没有体会过一件电子产品令我wow的感觉，因此入手这款设备后非常惊讶！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第一个“电纸书”是2011年购买的&lt;a href=&quot;https://www.the-ebook-reader.com/sony-reader-prs-505.html&quot;&gt;PRS-505&lt;/a&gt;。当时索尼最新的9系列已经上市，但价格实在贵的离谱——一个7英寸的非智能电纸书卖两三千块钱；同时期也没有更好的选择：亚马逊的Kindle刚刚推出，屏幕下面还有实体全键盘；其他多是没听说过的杂牌厂家。为了赶时髦，便淘宝淘了个二手的PRS-505。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为索尼电纸书的第二代产品，505在各种电纸书论坛里得到广泛的推崇。8阶灰度、6英寸大屏幕，支持记忆棒和SD卡同时读取，实体按键翻页。当时入手后真是爱不释手。印象最深的是在HiPDA论坛中，曾经有发烧级玩家专门组团给505定制木质保护壳。因为当时电纸书属于“精贵”的电子产品，屏幕比较脆弱，换屏成本和买新的差不多，所以电纸书玩家都对自己的设备呵护有加。另外印象较深的便是索尼反人类的Sony Reader Library配套软件。当时索尼公司极度痴迷于DRM保护和专有格式，因而发明了不少比iTunes还难用的管理软件用来同步版权内容，其中就包括管理电纸书的Reader和MD录歌的SonicStage。这两个软件都不兼容64位系统，甚至连兼容Windows7都费了一番周折。随着时代的车轮前行，许多Sony最极致的硬件，如今都因软件不兼容而被人遗忘了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简言之，这台设备陪我度过了中学到大学的许多时光，随我游历了祖国的大好河山。我用她读了很多杂七杂八的书，篇幅最长的应该是《盗墓笔记》和《哈利波特》全集。505没有背光，连阅读灯配件都要卖好几百。我只好就和着昏暗的床头灯或是书桌上的台灯埋头“苦读”，电纸书护眼的特性大概被不健康的用眼习惯抵消了。一个假期废寝忘食地从早读到晚好几个星期，读罢盗墓笔记后感叹：网络上居然有这样脑洞比大海还要宽广的作家！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最享受的时刻是裹着羽绒服，寒冬腊月放寒假期间，一个人坐着公交车从村里进城，转一趟车到国图读书的时光。那时候不知怎么想的，不想寒假在家里赖着，觉得没有学习氛围；又想做点自嗨的事情，便决定寒假去国图看书。心中暗暗许愿，要把国图读者卡入馆次数攒到100次以上，以吹嘘一番！每天早上、中午两次入馆，按照计划，只要连着去几个假期肯定能达到目标。当然，最后这个愿望如同毕业前25次香山般功败垂成啦……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清晨强撑起惺忪的睡眼，囫囵吃两口早餐便到门口坐公交车。61路在早高峰时很堵，尤其是四季青桥下的一段。常常需要40分钟才能到外文印刷馆站。进了城以后，还要倒另外的电车或者公交到国家图书馆站。早上坐城里电车时常能见到老年人，一次还见到一位九旬老太颤颤巍巍地搭公交车。一路上说新中国真是不一样啦，电车窗明几净，大马路八车道那么宽，和旧社会比有着翻天覆地的变化。听着听着，早上的瞌睡虫卷土重来。睡眼朦胧中猛地一怔——这些最狂热的去国图的日子，居然也已经是十年以前了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国图的午饭是个大问题。馆内没有便宜方便的快餐，要吃饭，要么到北区过街桥对面的几个小超市或是吉野家随便吃点儿；要么一路向北&lt;del&gt;离开有你的季节&lt;/del&gt;走到马兰拉面凑合一顿。比较难受的地方在于国图的人流量很大，早晨入馆，如果去晚了就没法儿随便选自己想坐的地方了。中午同理，如果吃饭不抓紧，回来很可能就没座儿了。因此每次吃饭都像打仗似的，心神不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202011/basement.jpg&quot; alt=&quot;我常坐的位置&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北区阅览室最热门的座位，当属ground level（三层？）和下面一层，天井周围的座位。这些座位一人一个插座，且不受同桌人的打扰，最适合玩儿手机和电脑的读者。而我却偏爱“四库全书”层的东北角的那个桌子。底层离大门步行距离最远，不容易被人打搅，且离热门书借阅的区域都很远，很多人犯懒不愿意走到这里。因为我主要是看电纸书，这些劣势反而变成了优势。另外一个重要原因就是离门越远，越不容易有顺手牵羊的情况。自己曾无数次抱着侥幸心理把衣物和重的东西放在座位上，居然一次都没丢过。现在想来也是心大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国图早上九点开馆，禁止自带饮食，禁止自带书，禁止带相机。如果带电脑等设备，则需要用透明口袋装着过安检。看电纸书的那一阵我的行头非常简单：军挎里放手机钱包公交卡钥匙放好茶叶的保温杯和prs-505，到门口把包往保安眼下一递，便免去了T字形全身扫描安检的麻烦。也玩儿过“悬”的——刘婵当时推荐我看鲁迅和他的论敌那本厚书（嘿嘿说到这本书又有很多有意思的故事，以后再讲），我看得十分入迷，又不舍得为了一本书就窝在家里不出来。便穿上最厚的绿色羽绒服，把书塞进毛衣和衬衣之间，把毛衣掖到裤子里面，大摇大摆地过安检。一般保安看我是定点儿来的熟脸儿，不咋检查就进去了。结果有一天早上去晚了，忙忙叨叨跑到门口是个没见过的小姑娘，特仔细地浑身上下扫了半天，甚至摸到了腰部硬的书角……我的心都快跳到嗓子眼儿了——要是被发现，丢人不说，今天不就白来了嘛！急中生智，赶紧把裤兜里的手机掏出来示意她摸到了手机。居然也就溜进去了！嘿，估计现在没这种空子钻了……🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上大学后的暑假，我依照往常积攒着入馆次数。北邮虽然是个大学，却连一个像样的能读书的地方都找不到，害得我还得暑假颠儿不颠儿地做公交车去国图。其实坐车到学校可能比去国图还快呢，但一想到去了学校没着没落的，只能漫无目的地乱撞，心里就堵得慌。那天好像正在看《繁花》。看了半晌到了下午两三点，看到李李和阿宝的饭局，505忽然没电了。充满电出的门，看了一天百十来页的书居然就没电了。看着低电量的图标作为最后一屏定格在电纸书上，突然有些迷惘。抬头看看天，国图标志性的电动遮阳帘随着阳光缓缓地移动，心里空落落的，恍若隔世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，最后关于国图的记忆是带着笔记本去国图跑COMSOL。一堆期末作业要交，一堆仿真要跑，学校却没一个地方能插着电源认真干活儿。只得出此下策，迎着凛冽寒风骑车到国图跑仿真。回来的路上，冬日的北京华灯初上，哈出的水汽在魏公村的霓虹灯光下显示出丁达尔现象。空荡荡的心只好用满当当的胃来弥补。啥也不说了，魏公村麦当劳充电堡加俩派安排上。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;趁着505电量还能开机，把它挂在闲鱼卖掉了。残值居然还卖出了近60%的购买时价格。卖掉之前和她合影留念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202011/prs-505.jpg&quot; alt=&quot;PRS-505&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;繁花应该是我用505看的最后一本书，一直都没看完。直到去年才用学姐的kindle看完。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;捧着505读书，是“小开”似的，沪生式的，有一种很“小资”的趣味在里面。最吸引人的是她绝妙的手感。铝合金磨砂外壳，实体翻页按键。与读纸质书不同，却也是一种较为流畅的阅读体验。超薄超轻的机身，捧在手上忍不住轻轻地抚摸。看到精彩的章节，紧张的情节，手心微微出汗。塑料壳的设备会留下一种粘了吧唧的手感，而金属壳则能保持良好的手感，虽然过后会在背面留下很多手印和汗渍😅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来买了kindle，买了paperwhite。也读了不少杂书，但找不回当初胳膊肘双双撑在国图的大实木桌上，身体前倾，聚精会神地盯着505读书时的感觉了。kindle总让人感觉是坐飞机坐火车旅行专用——只有没网没有外界干扰时，非得用什么活动排解无聊时，才会想起用kindle看两本书。我的kindle现在就放在书架上，充满电、待机电耗光；再充满电、再耗光。周而复始，屏幕的内边角渐渐蒙尘。拿起kindle，“下一本好书正在静候”映入眼帘。我却连电源键都懒得按，又放回原来的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两年，沉寂许久的索尼发布了“电子纸”DPT-S1，曾让我一度以为索尼又要在电纸书领域发力了。可惜只是惊鸿一瞥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202011/dpt-s1.jpg&quot; alt=&quot;Sony DPT-S1 Digital Paper System&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且索尼依旧我行我素，还是那么的极端——睥睨群雄的硬件配上最垃圾的软件。这么好的设备居然只能打开PDF？？？小伙子，你路走窄了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;说了这么多，回到BOOX Note Air上来吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202011/booxair.jpg&quot; alt=&quot;Boox Note Air&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在剥开封纸，刚刚触碰这台设备时，它让我回想起十年前、第一次摸到电纸书的那个瞬间。那是一个美好的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不敢相信，也难以想象，十年之后，中国的硬件厂家也能制造出如此优秀的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左手握住“书脊”，轻轻地把右边缘抵在鼻尖和下颚的连线上——一曲终了回味时喜欢用iPad做的动作，最初来自505。它让我找回了这个感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望在接下来的日子里，这本电纸书能带我重新找回阅读的快乐吧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;无足轻重的其它细节：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;安卓10系统，无线传输很好用，极速刷新甚至能播视频，手写笔延迟不高，耗电没有想象中多，UI/UX设计优秀但依旧有待提高。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2020年10月推出，双十一价格￥2980。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;竖排中文古籍PDF读起来比电脑、iPad或是kindle要舒服太多。想起当初聊天，都想送给赵静涵一个了哈哈。不知道专业人士是不是有更好的方案。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美国官网买能避税，但没注意被扣了foreign transaction fee……哭哭。推荐用PayPal官网直购。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;孙辰说了，想买就买，没什么可犹豫的。一部好的电纸书能让人看书时心情愉悦，这就足够了。电子设备都是这样，买的时候犹豫了说明其实不需要。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我，软文，打钱！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/reading/boox-air-e-reader/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/reading/boox-air-e-reader/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>reading</category>
        
        
        <category>Reading</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>来不来布莱德</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/this-college-degree-is-brought-to-you-by-amazon-11604941263&quot;&gt;This degree is brought to you by Amazon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上周在报纸上看到这样一篇文章，大意是“企业应该参与到工程学与应用专业的教育当中”。作为讨论高教的副刊的一部分，文章主要谈的有两点：如何学以致用——把四年制本科教育与职业发展结合；以及如何学有所长——学习市场需要的技能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工科专业和许多面向就业的专业，实际上并不需要高超的提出问题——分析问题——解决问题的技巧。就像人们常说的，许多工作不过是拧螺丝钉，人人各司其职，做好本职工作即可。副刊前半部分讨论了许多诸如“终身学习”、缩短本科学制、技能证书化的内容。而这篇文章则主要说的是企业在相关专业的教学中也应占据一席之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读研之后，我才发现“学生邮箱”有诸多好处——比如AWS、Azure学生计划，只要用学校邮箱注册，不仅毕业前始终有免费额度可以随便试验自己的想法，哪怕操作失误被薅羊毛损失几万块也有学校兜底。而学生身份所带来的优惠或免费的企业服务、技能培养不仅限于技术工种。（自己囿于技工的一亩三分地举不出太多例子）比如3D打印、CNC制造、多媒体设计剪辑等等。当初为了了解Esri的软件是做什么的，我还去听了好几节学校图书馆讲ArcGIS Pro的课程。学生的背景五花八门，比如城市规划、历史学、社会学、土木工程等等，大家都能在学习Esri的工具的同时，逐渐积累职场上真正用得到的技能。这便是学校和企业有机结合的较好的范例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相较之下，本科的经历称得上是反例了。印象比较深的就是布莱德校内“实习”。所谓实习，就是花了两天时间，在学校里一个关系户开的工厂参观墙上的展览板，走过场参观光纤车间拉光纤是怎么拉的。这种“校企合作”实在难称得上有效。几点原因：所见所学与市场需求完全脱节；与主流技术相去甚远；“只可远观不可亵玩”，根本没有上手机会，无法切身体验。就连在光研院玩儿光纤熔接机、OTDR的半天儿都比布莱德强得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;造成这些问题的既有客观原因也有主观原因。客观上来讲，许多科技领域，中国在追赶当中。如果在北美，没准学生就可以与Coherent、Thorlabs这样的企业合作。当时去NetApp参观也感觉很平常，就像随便去个布莱德一样。但有些学生就可以借此机会与公司员工进一步交流，进而引发兴趣在某一特定工程领域钻研，在未来的职业生涯里反哺这个领域。认识的同学就有毕业后直接去这些企业工作的。而我猜所有去布莱德参观过的学生，应该没一个有兴趣在那儿工作的吧……主观上而论，本科的校企合作像是为了完成指标而走过场。学生不愿意去，公司人嫌麻烦，最终两头不讨好还费时费力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科还有些其他的校企合作的渠道。比如微软俱乐部、谷歌开发者社团或者阿里俱乐部等等。但是这些组织依旧有些流于形式。常见的模式是：一两个带有目的性的组织者招徕一群“吃瓜群众”，然后开宣讲会放PPT、发企业logo小礼品、拍照做宣传。最后这些负责联系的同学或许能够获得一些接触企业的机会，但大多数同学就打酱油了。不否认，这样的形式至少比布莱德强，哪怕随便听几耳朵也能了解些行业最新的动向；但依旧没有提供让更多学生接触真实工作的机会。反倒是企业赞助举办的竞赛、会议成为了聚集、锻炼、输出人才的渠道。因为竞赛名次切实关系到学校的排名、社会影响力，所以学校会更加重视，也更能吸引想从中“有所得”的学生参与。有点本末倒置的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后想提到Tyler老师。他的精力集中在（本科）教学，课从来都是一丝不苟，从最能锻炼学生技能的角度设置课程。课程难度不高，但梯度拉得很开，不会有学不会或者吃不饱的现象。作为反例，不指名道姓，就好比一些tenure的教授，一学期有四分之三都是课下读论文，课上读PPT。后者更像我本科遇到的教学方法。对于能力足够强，有毅力自学、持之以恒地思考的人来说，或许后者更能激发其潜能，毕竟其难度更高、更为贴近科研前沿。但对于像我这样：读大学本科前比较懵懂，对本科教育的期待是“新手村”、“playground”、尝试各种不同的解决问题的方法的试错试验场、以及有问必答的教学“工单系统”的服务提供者的学生而言，意识到该如何读书时多已行将毕业，白白浪费了大好时光不说，还不解风情地耗费了老师和自己的大把精力。或许如前者主动引导学生了解实用技能，将行业实情融入到教学之中，更利于我这样实用主义的学生尽早了解到工作所需技能，学会“一招鲜”让心里有了底，才能放开手脚去探索知识的海洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的高等教育“产业化”为学术卫道士所不齿。但我却非常欣赏美国高校这种“一分钱一分货”的“资本主义”市场化教育模式。本科教育培养方案似乎想把每一个人都变成科学家；而研究生却让我重新领悟了本科教育原来可以是开放式结尾的。Tyler老师做好尽职尽责的“客服”的同时，又是学术水平不俗的科研人员，从而一五一十地帮我厘清许多古怪的点子。作为购买高教“服务”的顾客，我对这种“花钱花在刀刃上”获得的回报而感到十分满意。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;另：今天是WSJ毕业优惠的最后一天，之后涨价就不再订了，因此读报纸的日子也就告一段落啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望自己在接下来的日子好好读书，把想读的桌面上的书大致看一看，重新养成阅读的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等以后有了钱与报纸再会吧~&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/blade/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/blade/</guid>
        
        <category>education</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>technology</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>漫谈美国网购 - 1</title>
        <description>&lt;p&gt;本以为自己是“资深”网购用户，但来美国后的网购体验让我怀疑人生。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;例子&quot;&gt;例子&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;由于消费能力比较低，来美国后我的购物主要集中在超市、便利店、折扣店以及网购。而网购分为亚马逊、eBay这类综合性网购平台与品牌网上商城两种。实体店消费和网上消费有相当不同的体验。在超市和卖场的购物比较简单：大多商品价格固定且透明；就算卖得贵也很难找到替代品；就算被坑也心甘情愿。举几个例子：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;黑巧克力&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;几乎所有超市的巧克力货架，都有瑞士莲和吉拉德利两种大众牌子的板状巧克力🍫。最初在公寓附近的Kroger里，这两种巧克力的日常价格都是2.49美元；而Target里日常“特价”为三板8美元。其他各种品牌的巧克力，基本也都处于同一价格基准线。比如在Kroger卖3.49美元的巧克力，在target可能就卖3.99美元，以此类推。到Redlands以后，门口的Stater Bros.超市这两种巧克力的价格均为2.99美元。虽然涨了20%，但因为没有其他选择，也只能接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年年末在Kroger的圣诞促销季，瑞士莲全系曾打折到2美元一板。那次我一下买了十板90和95的巧克力，急赤白脸一顿猛吃，吃到来年三四月才吃完。最后吃得我腻味到半年没再买瑞士莲。总之，对于这种日常必需品，由于价格稳定，定期购买又不能囤积，所以没有什么挑选空间，也就不太在乎价格了。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;橙汁&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;一般超市橙汁🍊分为几种：固定牌子的，如Florida’s Natural、Simply和Tropicana；超市自营品牌的；伪橙汁和Apple Cider塑料桶装的那种果汁，如Tampico。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simply的59FLoz桶装的超市标准价格为2.99-3.49美元，89FLoz的多为5.99美元。其他两款的价格也比较类似。而超市自营的果汁59装的价格多为2-2.49美元。相比之下，Walmart和Costco对于果汁有一定折扣，比如Costco的8美元三连Tropicana套装、Walmart的4.88美元的89桶装等等。因此，日常购买时比较59的价格即可，基本不会太离谱。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;牛肉&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;美国是牛肉大国，正常的无骨肉以Pot Roast/Chuck Roast牛肩肉最便宜。走过多家Costco，看到的几乎都是4磅装$3.5/lb的包装。在疫情期间有一阵子肉价上涨，但最多也不过四刀左右每磅。所以，买肉几乎不用到处比价格，因为低价肉各家的价格都没什么区别。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是打折卖场，如Ross和Kohl’s。最开始去Ross的时候我还会在网上查查想买的东西亚马逊卖多少钱，后来干脆就无脑购买了。原因有二：卖场里的商品许多都是特供打折的，网上查不到完全一样型号、或是型号相同但零售价格离谱。比如买个二三十刀的衣服鞋帽，网上一查好家伙原价65，实际上根本没人会原价买这玩意。另外，逛商场本来就是一种时间成本，如果看到合适的不买，再回来网购下单，既费心费神，又不一定买到满意。所以，当需要这些廉价小百货时，我倾向于直接逛商场，而非在亚马逊上抓耳挠腮，无谓耗费许多精力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，超市购物也有被坑的时候。前两天吃牛排火候没掌握好，就寻思买个测温针。赶巧周末逛超市，门口摆了个万圣节专柜卖烹饪器具，正好就有我需要的，没想就直接买了。结果过两天网上广告推送，发现这小玩意被超市净赚100%……图方便也是有代价的。😢&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;而网购则不然。国内拥有高中低各档网购平台，各家经营范围几乎囊括了所有门类。从低到高有拼多多、淘宝、天猫、京东和苏宁易购等；在美国，日常网购约等于亚马逊。虽然也有eBay、Newegg这种综合电商，以及Walmart、Best Buy这种线下转线上的平台，但无论商品齐全程度还是易用性都不如亚马逊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚马逊网购更适合平日不打折的高档耐用品、以及价格透明的生活日用品。亚马逊最坑人的是超市和商场不常见的杂货小商品，尤以（中国）进口的小商品为甚。以此为目标网购，不仅费心费力，还会买到价格贵、质量糙的玩意。每次被坑，都让我无比想念有淘宝的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举几个常见的坑爹的例子：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;电子产品配件&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;一个公模C口转显示器接口的转接器，在国内卖60人民币，在美国卖30美元。同样的还有C口A口转换器、手机充电线、办公鼠标键盘、车载手机支架等等等等。凡是不涉及品牌溢价和高科技的小玩意，美国网购没一个不坑的。如果把所有类似商品以低级到高级作为横轴、价格作为纵轴的话，中国网购的价格类似于逻辑斯谛曲线；而美国的价格则为一条斜率较小的射线。两者的交点大概在联想或者戴尔的中高端产品处。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;日用小百货&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;国内建大丁基内胎12.5元一条；美国贝尔、固特异或者玛吉斯的内胎5-7刀一条。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;国内组合螺丝刀10元店随便买；美国一根十字改锥卖七八刀不是问题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;五块钱拼多多包邮手机壳；三刀亚马逊售中国产清水壳
……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;长期观察后发现，越接近“价格下限”的商品，中美价格差越大。所谓价格下限，就好比在淘宝买一件商品，从生产、销售、包装到快递的所有成本之和，减去刷单营销等让利的数值。在国内，这个数值可以无限接近于零——平台争夺市场的补贴，有时甚至高于商品的价格；而在美国，这个数值以我的经验大约在7美元左右。即，无论买什么东西，只要是网购，最低都要花个7刀。有时通过Amazon Prime或是特殊折扣日能够做到比这个价格还低，但考虑到其他的隐性成本，通常很难更低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，这个基准价格在廉价小商品上具有“线性放大”的效果。最近在看加湿器，发现国内卖15刀的加湿器，这边要卖35刀。除去“基准价差”外，还是贵出不少。很多人在比较中美物价时总会提到“购买力”的关系，在我看来与CPI有不小的关联。诚然，美国的关税政策和投资储蓄观念让中国人觉得房子、车子都不贵；但日常必需品消费来讲，美国（的绝对价格）算不上便宜。当然，考虑到真正美国人的收入后，很多东西还是很“便宜”的，让人不用思前想后就能负担得起。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;黄金时代&quot;&gt;黄金时代&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;淘宝鼎盛的十年，是我怀念的中国网购的黄金时代。是生产者与消费者紧密连结的浪漫年代。是网商经济野蛮生长的拓荒时代。也是“网海拾贝”的大航海时代与大浪淘沙的淘“宝”岁月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2007年至2017年，在网购电商滑向手机客户端的铜墙铁壁之前，当淘宝依旧展示“宝贝”的历史价格时，网购作为信息时代的新产物，消弭了商品流通环节的信息差。淘宝很伟大，而中国制造更伟大。淘宝网作为一个开放的平台，给予了无数厂家与客户直接连结的手段与机会。人们在生活范围内的超市和商场见不到的东西，在淘宝都能找到。琳琅满目的各式商品通过互联网呈现在消费者面前，既极大地拓宽了商家的销路，又为消费者打开了见所未见的广阔世界的大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有你想不到，没有你买不到。同期存在的易趣、亚马逊，显然与淘宝不在同一个维度。那时的淘宝，“价廉”甚至都不能算是其主打的优势。其更加迷人之处，在于所有的卖家都能得到相同的关注。无论是个人转卖二手，还是品牌直营的专卖店，还是厂家直销，还是批发零售兼顾的大宗商品卖家——所有人，只通过关键词和价格排序，孰优孰劣，一清二楚。不会因为是个人卖家就被竞价排序雪藏，也不会因为是大品牌就能铺陈广告以吸引眼球。消费者之蜜糖，却是企业盈利最大化之砒霜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时至今日，“围墙花园”屡见不鲜。各大平台之间筑起高高的壁垒，信息不互通，价格不透明，人工智能推荐系统“千人千面”，搭起杀猪盘静待猪被宰。如今，在任何平台，消费者或许能够买到很便宜的商品，却很难买到“最便宜”、最具“性价比”、或者“最正宗”的宝贝。搜索一个关键词，成千上万的花里胡哨的介绍跳出来，却再难找到真正的货源和产地在哪里。旗舰店、品牌店、皇冠老店卷土重来，掌握了资源的代理商经销商与平台推介的爆款商家充斥着页面。客户端把淘宝的流程固化：搜索或推荐 - 竞价排序 - 套路诱导下单 - 一键购买。一方面很大程度上降低了网购的门槛、缩短了网购的流程；另一方面却褫夺了“众里寻他千百度 蓦然回首 那人却在 灯火阑珊处”的寻宝的新鲜感，与恰好找到自己想要的宝贝时的满足感。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;时间过得很快 夜幕就要降临
我想我必须要离开
当我正要走时 我看到一家专卖店
那就是我要的滑板鞋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;彼时淘宝诚如斯言。而现在的淘宝，慢慢变成了“军阀割据”的红海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国网购最头疼的一件事，就是没法在亚马逊上搜索比较，得出一件物品的真实价位和成本。这在过去的淘宝、1688上是很容易完成的。通过淘宝，甚至可以直接找到一件特定商品的供货全世界的产地，从产地直接采购。比如聚酯铝框拉杆箱、空气过滤耗材、或者更为人熟知的莆田鞋、华强北配件等等。零流通环节直购，在美国很难实现——因为美国不生产这些；而这，便是中国制造的伟大之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我所记挂的，并非网购初生时狂野的西部，亦非需要打起十二分精神躲避假冒伪劣、坑蒙拐骗的、刀耕火种的峥嵘岁月。我怀念的，是那个世界工厂哺育全球，中国制造改变世界的时代。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;结语&quot;&gt;结语&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国网购不是为了省钱，而是为了省事——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚马逊更多解决的是渠道信息差：在亚马逊一搜关键词，哦有这些样式儿的商品，可以挑一个自己喜欢的。相较之下，商场只有很少的几个选择，人们甚至都不知道能买什么。
而以前的淘宝、国内的网购消除的是价格差：我在商店挑一件衣服，回来网上一查比实体店卖的便宜，那肯定网上买了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我还挺喜欢Amazon Choice。既然挑选这么费劲，不如买自营推荐？就跟Costco和Kirkland的关系一样。但是找来找去在亚马逊上居然没找到勾选Amazon Choice的地方？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果做一个“美国小米”，是否能够颠覆美国的网络购物呢？或许只有等到工业回流美国之后才有可能吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS 到目前为止，在美亚买过的最超值的商品还是&lt;a href=&quot;/tools/NAS-and-network/&quot;&gt;群晖&lt;/a&gt;。汇率最低的时候淘宝美亚礼卡抄底，比京东便宜了一千三……嘿嘿&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/amazon-vs-taobao/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/amazon-vs-taobao/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>空闲时间计算</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;前言与杂谈&quot;&gt;前言与杂谈&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;七月底以来，一直没能过一个轻松的周末。部分原因在于学校事宜，但更多的是对于每周空闲时间的把控不足。因此，决定对平常的空闲时间进行分析，以便未来合理规划自己可支配的时间。同时记录一些关于个人时间的琐碎想法。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/2019review-vector/#时间管理&quot;&gt;回顾：时间管理&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2019年，自己从零开始实践基于每周日程表和四格记事表的时间规划方案。将近两年的时间里，这个方案很有效地驱使我完成了许多本会被拖延很久的事情。然而，人的欲望总是会不断膨胀。当自己逐渐能够轻而易举地清空细枝末节的杂事后，便会对可规划的时间产生“非分之想”——要是再努把力，或许能够像填鸭似的，把更多的想法和计划塞进生活呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着日程表一张一张地累积起来，自己隐约察觉到或许这只是一种奢望。等到年底放松下来，有空整理一下日程表，再给出更细致的分析吧。总之，我的猜测是这样的：由于上班后自己可支配的空闲时间大多处于一种“均匀分布”的状态，便难以再像学生时代那样“集中精力办大事”，譬如花上一整个星期，披星戴月废寝忘食地去完成一件自己心目中非常重要的事情。因此，许多“大事”被搁置，而空闲时间则更多地被鸡毛蒜皮的小事、或是可以用（软件）工程的思维拆分的“中等意思”的事情所占满。因此，空闲时间能够完成的个人事务的期望变得更加可以预计，方差也会变小。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;近期学校的工作&quot;&gt;近期学校的工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;等到项目结束再对内容进行总结，此处先谈时间规划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7月6号，Ric说之前一个项目要烂尾了，且尽量需要在美国大选前上线，让我先看之前的代码库。我的初步预判是完全推倒重写。他便让我做个大致的时间规划，以分配预算并看究竟能够做到什么程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据之前的经验，我做了一个时长五周、跨度为三个Sprint、总计工时45小时的第一阶段计划。其中囊括了前后台架构重新设计、UI设计与客户沟通、身份和手续等时间预估。Ric看后拍板儿可行，于是七月中旬项目正式开工，几乎没有浪费太多时间，至少比过往数次跟学校OIT拉锯、客户需求扯皮的经历要高效很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在做计划时，我预计每周可用作项目的空闲时间大约10小时，五周相当于50小时，包括5小时的灵活余量。另外，对于每个模块我都给出了大致的开发时间，以及细分功能的高中低的优先级，让Ric和客户做到心里有数。如火如荼地干到了8月16号第一次向客户展示。demo过后Hannah和Walter表示基本符合预期。而当我回顾当初的计划时，惊讶地发现——这次项目规划竟然如此准确！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;最初预计45小时，最后根据支付工时共计42.6小时。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;计划五周完成，结果果不其然中间出了岔子——花了整整一周处理同学车的手续，&lt;a href=&quot;/life/snow-redlands-LA/&quot;&gt;顺带还去了趟LA&lt;/a&gt;，一周完全没写项目代码。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;而每周10小时的预估，当初自己看来好像还有点过于保守似的，最终发现也很合理——
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;周中晚间大致能够做两小时，且多集中在周一周三晚上，因为第二天不用早起晨会；&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;连续周中晚上干活撑不住；&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;周六或周日大多只能有一个下午完全投入到项目中，另一天需要处理生活琐事。&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;总之，计划如此准确地执行，无论是凑巧，还是自己真的对时间管理上道儿了，都让我感到非常畅快。这种“只要悉心合理规划，便一定能够在终点遇到未来的我们”的安全感和满足感，或许是从事软件开发行业、或者广义的工程项目最吸引我的特点之一吧。相比之下，从事数物科学研究、甚至社会科学、哲学、艺术的探索，是绝难以这样“线性”的预期的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;编辑：离题&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;曾经年少爱追梦，一心只想往前飞 —— 蓦然回首情已远，身不由己在天边&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中学时的教育总让我们仰望星空，“关于文学，关于爱情，关于穿越世界的旅行”。那时只对未来有个模糊的憧憬，知道向着那个方向走总有一天能够收获属于自己的梦。但鲜有人教给我如何渡过这一路的荆棘丛生。况且，更没人保证你读万卷书便能领悟人间冷暖。仗着一身欧气，这些年走来倒也没遇到过滑铁卢级别的龃龉（妈的我拼了半天cǔwǔ愣是没打出来，真是白字先生😿）；但也瞻前顾后，犹豫不决，并未向未知的远方迈出坚实的步伐，依旧在舒适圈附近徘徊。后来才发现，或许随大溜、走大路并非坏事——若是勇敢地追梦，怕是真得被一路荆棘划拉地遍体鳞伤，早早地在年轻时代便失去了追梦的勇气和斗志；而像现在这般，虽然损失了些书生意气和年少的活跃的思维，但换来的是已被工业文明时代人类验证千万次的、绝对可行的方法论和现代生存法则，不失为一笔合算的买卖。至少，保藏了物质和精神的火种，又大致打好了人生的地基，还是有希望在未来与当年的自己不期而遇的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;后怕国内996&quot;&gt;后怕国内“996”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在学生时代的前面大半，无论与身边的亲朋好友交流，还是学习的“有头有脸”从事体面行业的长辈的经历，是闻所未闻“内卷”、“996”、“（硬核）奋斗者模式”等新生事物的。甚至，北邮混到了大三，我都对软件和互联网行业懵懵懂懂，觉得这不过是360行中的一门行当罢了，有什么特殊的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瞬息万变，时过境迁。在2014年到2020年，得益于网速飞升和移动设备的广泛普及，无数的“明星”互联网与科技企业涌现。甚至此时此刻我惊讶地发现，目前中国互联网企业排行榜前列的公司，绝大多数我从未用过它的服务，甚至有些在2014年时都未曾听说过！从BAT到BATJTMD再到如今的阿里腾讯独大、百度黯然落幕；而更有字节跳动、美团、快手、拼多多、跟谁学、好未来等一众新型互联网企业如雨后春笋般生根发芽。真的，作为一个刚刚进入社会的年轻人，我甚至感觉自己已经落伍了！&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;反观国内，百度衰退之后，美团、拼多多市值先后突破千亿美金，成为国内第三第四大互联网公司，还有头条、滴滴这样虽未上市但是已经一定程度的垄断企业。大部分都不再是copycat，新商业模式，新技术，甚至出海欧美。我之前pre-IPO公司也有东南亚的独角兽来谈技术转让合作。除了这些大公司，还有更多的资本寒冬和疫情双重夹击下健康生存的企业，一群努力奋斗的年轻人，低廉的劳动成本，跟 Changing World Order 里面描述的非常吻合。&lt;a href=&quot;https://www.1point3acres.com/bbs/thread-645215-1-1.html&quot;&gt;转自1p3a&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;随之而来的则是我不太能理解的996。在&lt;a href=&quot;/images/202010/pdd-100.jpg&quot;&gt;“我在pdd的100天”&lt;/a&gt;中，我看到这种模式在今天发展到一个新的高度。去年9月在朋友圈存过一个&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Bt411r7P7&quot;&gt;西二旗的vlog&lt;/a&gt;。人头攒动的下班族和地铁站。一排排面对面的电脑桌办公椅、开放式办公环境、亮白的日光灯照射着无数辛勤编码的技术人员。有条不紊的食堂队伍、大家都在抓紧时间看手机或者伸懒腰。视频立意更高明，就不画蛇添足了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在“855”的国外做着高中生都能搞掂的工作，挣着社区大学毕业生就能挣得工资，竟然还有一丝骄傲？每两周一个Sprint，多数时候三四天就能做完所有工作。如果用996的标准要求我，甚至两天就能搞定所有事情。就算这样，老板还是虚实难辨地称”I’ve never seen such appraisals for a new grad”。可就算这么轻松白给的工作，我还是不满足。已经不止一次发过牢骚“要是每周工作四天该多好”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，如果现代世界倒退到“倘若你不996，那一辈子得当奴隶”的境地，那干脆大家集体自毙好了。资本主义工作制走到如今的模样，是无数工人的反抗和流血才换来的。40小时工作制合理吗？如果我们处于物质极大丰富的时代，或许不合理；而如今的工薪制度是制衡，是立法与国家权力机关对于资本的约束与准绳，也是工薪阶层能够接受的结果。如果缺少监管，或者故意“先污染后治理”的话，就无法怪罪资本的逐利性了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自然资源、土地资源、房地产、人口红利，乃至教育与医疗……倘若作为一个黑屋子里的呐喊者，恶向胆边生，压迫便会有反抗；但作为一个看客，未免有看热闹不嫌事儿大的娱乐心理，哪怕自己也是黑屋子里的一员。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;时间分析&quot;&gt;时间分析&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;时间分析：时间并不少、周中和周末&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;占用很多：报纸、学校事情、无锡、蛋逼、虎扑和刷论坛、买菜洗衣做饭等必须家务&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;未尽事宜：身份与驾照、待读读物、个人项目、银行与资金、年末杂项&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;个人项目时常产生焦虑：视频、读书、写作，创意内容密集型&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;杂谈：报销与第一次时间危机、巴菲特的可乐投资哲学、装神弄鬼许下的时间愿望第一阶段&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;想不了太深，能做的更浅。如果按照“996”的工作时间安排，现在自己想做的一切，在可见的未来都几乎无法完成——剩下的空闲时间太少了！据说国内还有每月300工时的工作，这可比美国PhD、投行甚至律师事务所更甚。“855”都难以满足我，甚至考虑过如何把上班期间的空余时间利用起来——但这是不道德的，也只得作罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手握一张已被每周工时均匀分割的日程表。目前所面对的，不过是标准的每周40小时的工作而已。设想到以后谈了女朋友，结婚成家后便觉可怖——可支配时间也太少了，如何才能完成自己的计划呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，早做打算是为上计。看到三十岁出头的前辈们人生轨迹已经逐渐开始分叉，意识到心里有数的重要性。仅以最近四周的日程记录当做参考。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;工作日&quot;&gt;工作日&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;夏季工作日每天八点到八点半之间起床，八点半到五点之间上班。期间茶歇午餐可以忽略——近三个月以来，工作时间的间隙只能干些微不足道的零碎儿，难成气候。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周一到周五的空闲时间从每天五点二十分开始。收拾好一天的工作，在办公室需要骑车回公寓；在家上班省掉通勤时间。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;五点半到六点十五，做晚饭，吃晚饭。（必须：人是铁饭是钢）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;五点半到七点，看《朝闻天下》和《新闻直播间》，保持中文语境，听国内新闻与国内对国际新闻的观点。（必须：不听中文会丧失语感）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;夏季七点到八点运动，冬季改为早晨。（多数必须：不运动会产生积累性健康问题）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;洗澡、个人卫生、修整等时间每日记作半小时。（多数必须：不把自己弄干净会很恶心且没法谈朋友）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2020年订了半年的报纸，虽然后面还没想好是否继续订阅，但无论如何也会把读报时间花在读书、信息获取上，每天一个半小时。（多数可选：为了工作需要持续补充英语知识；更多的阅读才能产生新的想法）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果不睡八小时，第二天中午或晚上必困😪，会积累性影响后面的安排。（必须：人是铁觉也是钢）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周五要与家人视频，会相应影响读报和新闻时间，附加半小时。（必须）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;这样算下来，工作日的晚上从五点半到十一点十五之间的5.75小时里，减去做饭0.75，看国内新闻的0.75，看报纸的1.5，运动卫生1.5，还剩1.25小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这和我实际体验非常接近——如果晚上饭是之前提前准备好的，那么一个晚上大概有两小时的空闲时间，否则也就一个半小时。有时稍微懒散一点儿，看会儿虎扑北邮人1p3a或者其他论坛，时间就不知不觉溜走了。而除非有精力，或不得不向深夜拓展时间的话，这之间是很难获取一个整段儿时间的，最多就是一个小时。我常见的选择是：运动完早早看完报纸，把所有空闲时间留到最后，这样就算事情没有完全做完，稍微晚睡一小会儿，也能宽裕些收个尾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然每天的事情有些并非必须，但多是我希望作为习惯培养的。因此，宽松地估计，五天工作日的空闲时间总计8小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（今天为了写这玩意已经决心晚睡了😿现在是凌晨1.03，明天没有早会，最晚可以睡到八点五十。这已经是我能够熬夜的极限了，而且估计明天下午又要睡眼惺忪。不得不慨叹岁月的痕迹啊！晚安。）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;休息日&quot;&gt;休息日&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;只算公休日和双休日，平均每周2.1-2.2天。年假今年暂时排除在外——疫情无法出远门，年假相当于宿舍里蹲，失去了年假的意义。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一般周六早上睡懒觉到八点半到九点半之间。(多数必须：除非天气特别好，否则补觉比运动更解乏)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;双周吸地、扫地、拖地、擦拭、洗衣服被单等，以及个人卫生，1.5-2小时。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;单周处理事务，包括待办事项、邮件、文件等，0.5小时。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周末报纸厚以及周五报纸没读完的部分，3-3.5小时。（多数可选：Mansion Global看起来很💰，周末的副刊内容也更丰富些；未来或许改为看需要注意力的书）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周日晚做饭，2小时。（多数必须：提前做出来，周一、二中午能够避免工作思路被打断）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周六晚社交，2小时。（多数可选：我也想谈朋友……）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周末午觉，1-1.5小时。（多数必须：犯困😴）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周末早晨骑车，1小时。（多数必须：为数不多的体育爱好，长期保持不想为外力打断）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;体育比赛，1-2小时。（可选：不一定非得看，周中偷空看集锦也行；近期已经放弃）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;买菜1.5小时（必须）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;这样算下来，总共空余时间2.15×24-3（三餐）×2-8-9 = 28.6小时，总计已占用时间为13.5小时。剩余空闲时间为15小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己感觉实际上周末是没有这么多空余时间的。过去的两三个月的主观感受，周末能干事情的时间大约在10小时到12小时之间。时间都去哪儿了呢？&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;公休日不常见，且多数公休日被我随便浪费掉了。很多时候周五或周一放假一天，我就权当做多一天周末，把周末的事情摊开、用更低的效率去做。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;看手机看论坛浪费。睡午觉前后最容易浪费时间。比如今天睡了半小时午觉后，又刷了二十多分钟论坛才不情不愿地起床。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;玩游戏。七月八月花了大约十五到二十小时玩Minecraft。以后还是要对网络应酬坚决说不，特别是在有充分理由的时候。但也需要留一些时间玩游戏、视频聊天等，作为社交的一部分。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;NBA、NFL。现在的NBA真的没必要看全场，最多看第四节就够了。好在赛季已经结束，下赛季遥遥无期，暂时不会多浪费时间了。今年也放弃NFL了，主队萎靡没啥看头，去现场的计划又没能实施。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;每周理论可支配空闲时间的范围在18-23小时之间。这个结论和先前猜测、感受差不多。同时说明计划Ric的项目时，每周10小时的预计比较准确——依旧需要周中和周末宽松的休息时间来保证状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年求学之后，终于承认人和人的精力（抗疲劳、集中注意力、高强度思考等）存在差距。我的精力只能算作中等。相比之下，邹宗仁和陈铭书就是典型的精力旺盛的小伙子，而他们不约而同地选择了理工科PhD作为人生的下一步。PhD有许多的隐形门槛儿，一般人还真的难以随随便便地迈过去，而持续的注意力便是其中一道。当年我就惊异于叔的精力。晚上一点四十睡，早上七点四十起。在早课前排睡倒一片的时候，他依旧能保持正常听课。叱咤风云的人物，多是精力十分旺盛的。就比如美国大统领，也能做到感染新冠病毒仅三天后便活蹦乱跳，不由得令人称谓。而邹同样能在浪之后迅速调整，拍完一天之后回到旅馆继续搞论文。精力旺盛的人，就算每天在我的基础上多出一小时，日积月累下来也是非常可观的优势。有些同龄人能比自己做得更多，或许是天赋决定的吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;未尽事宜与个人计划&quot;&gt;未尽事宜与个人计划&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;时间计划的另一方面是“四象限”的记事表。把待办事项分为四个分类。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;紧急重要：如处理驾照过期和手续、学习工作知识等&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;紧急不重要：如加油、备份即将到期的文件等&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;重要不紧急：如读书计划的书单和设备、银行账户信息更新等&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不重要不紧急：如黑五采购、整理项目文件等&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;这样能够更好地分清主次，把各个事情安排到合适的槽位里面。这个方法既有优点又有缺点。优点在于相较于自己原先的无顺序清单，带有优先级的事项更容易分清主次，在有足够时间的时候会推动自己做（自认为）更重要的事情。虽然可能完成的事项个数变少了，但花时间做更重要的事情，会更有效地推动一些计划的进展，也更有成就感。缺点在于每次看向表格的左上角时都会有怠惰感，不想去处理那些又棘手还非做不可的事情，导致“紧急”被拖延成了“过期”。无论是之前找工作，还是如今驾照和账户的问题，我感觉都有这个趋势🤦‍♂️。虽然可以用疫情作为借口，但还是希望自己能够加把劲把这些问题解决掉。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;中学时，自己很喜欢用记事贴和小记事本来记作业和容易忘的事情。从一开始我的记忆力就比较差，很多东西都是左耳进右耳出、说东忘西、丢三落四。也与当时没有有效的记事策略有关，绝大多数事情都记作同一优先级，幻想把所有事情全放在脑子的缓存里面，忘这忘那是免不了的。而忘记一件事以后，又会冥思苦想到底忘了啥，如果最终也没想起来，就会患得患失自怨自艾好久，埋怨自己为啥没写下来。这种自己挖坑自己跳的负面情绪循环在我身上维持了很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学会这些时间规划手段后，忘事儿的情况大为改善，拨云见日才见到真正的困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回顾之前的寒暑假计划时，有很多泛泛而谈的计划，比如多读书、把视频剪出来、改善个人形象等等。这些计划空有外壳，而没有具体的步骤去实施，且多是“前人栽树后人乘凉”需要日积月累的长期计划，以我当时的计划制定与实施水平而言完全是无法实现的。每到&lt;a href=&quot;/life/life-notes-190831/&quot;&gt;“最后的8月31日”&lt;/a&gt;，都会捶胸顿足地埋怨自己为啥没有抓紧时间。如今才发现，必须辅以详细的可行的步骤，才能一步步把虚无缥缈的幻想变成可预期的前景。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;读书和写作是我一直不愿放弃的爱好、计划。本科期间有所怠惰，进展与预期越差越远，但所幸还存留了火种。工作之后有了真正属于自己的空闲时间，便想着施展拳脚，看这些学到的手段能不能“星星之火可以燎原”。&lt;a href=&quot;/reading/wsj-daily/&quot;&gt;读报纸&lt;/a&gt;是这个长期计划的一个引子，因为2019年为了找工作，我只在旅游坐飞机坐火车的途中读过两三本正经书，阅读的感觉几乎丧失殆尽，甚至连中文句子都快说不利索了。因此，我需要先从读短文时事快评找感觉，才能进一步恢复对于长篇内容的把握。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;视频是老生常谈了。除去捕风捉影的零碎计划外，大学和球队两个视频还未搭起地基。2019年暑假本来想着要是能确定工作，下半年就用3409的Mac Pro来剪其中一个，结果还是（找借口）因为工作而耽搁了。3409的条件非常理想：高级电脑、高清真彩大屏幕、一人一间无人打扰，周末还能偷得闲暇时光。错过后我差点都要放弃了，直到疫情影响在家工作后又重拾信心。现在的条件虽然不比当时，但天时地利都已成熟——设备性能不错、疫情导致假期出不了家门。准备在完成手头的小程序后开始用敏捷开发的手段来对剪视频做个计划。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;语言。无论是欧洲还是南美，语言都是深入见识世界的敲门砖。与读书计划相似，但需要一些节点来测试自己是否跟上了进度。实在不行就继续报课来辅助吧……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;业务。虽然嘴上说着在未来某一天不再以程序营生，但可见的几年里还是要写不少程序。现在逐渐明确了不再追求“从沙子到芯片”的杂而不精的知识，而专注于自己不讨厌且存在着诸多未知的特定领域。就好比操作系统和数据库，虽然没学过，知识很高深，在业界也很时髦，但终归是已经“建成了物理学大厦”的。只要按照文档，哪怕花再多时间，也是一定能走通的。况且，有许多前人完成过的例子，再做一遍最多是小修小补。当然，如果前面立的flag都能搞掂，我还是想再去玩儿玩儿FPGA滴。&lt;del&gt;Xilinx都归农厂了，👴的青春真的结束了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;后记与杂谈&quot;&gt;后记与杂谈&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;第一次时间危机&quot;&gt;第一次时间危机&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在2018年六七月份，曾有一段时间&lt;a href=&quot;/life/life-notes-180610/&quot;&gt;非常低沉&lt;/a&gt;。印象最深的一次爆发是一天早上，妈临上班前布置我去帮忙处理报销清账。本来只是很简单的一件事，只需要走到小区活动中心的办公点，把报销单据给工作人员，再按照格式填个表就可以，但我却百般抵触。我不想见人，抵触社交，嫌跑腿麻烦；自己写程序的水平毫无进展，马上又要回到学校开学了，而17年认识的同学们大多已经敲定了来年毕业后的全职工作，我却连自己要做什么都没想好，题也没刷，已经为手头毫无意义的&lt;a href=&quot;/coding/nba2k11-shotchart-project/&quot;&gt;2K11 trainer&lt;/a&gt;抓耳挠腮一个多星期了。于是我说出了这句话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;真的不想出门，报销多少钱我出了，可以不？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;话一出口，覆水难收。顿时意识到自己处于完全不对头的状态当中。幸运的是，我的身体中住着另一个我，总能在大厦将倾之时力挽狂澜，狠狠地捶打自己让自己回到正轨。给妈赔不是，早上九点拖着熬夜后疲惫的身体走到小区门口。北京七月毒辣的阳光炙烤下，自己逐渐回过神儿来，把心肝肠子都摆出来晒一晒，看看这些阴郁的念头从何而来。在后来很长的日子里，我分析了很多遭遇挫折的原因，做了许多反省。但在当时，最重要也是唯一令我说服自己的念头是：不要再试图在编程方面把别人“比下去”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是工人阶级的年轻人，从未出身书香门第。也未曾从小学初中就接触信息科学与竞赛，所谓编程基础不过是文曲星和VB6.0。加之本科四年连一个像样的程序都没写过，连PRL仿真的MATLAB作业都是抄的丁浩的答案。有什么资格在学C++一学期后，就能直接通过谷歌面试呢？当时的我错在于，把幸运儿当成了必然，把努力和成功线性关联，却不知社会是充满涨落的，“我不听”地逃避客观实力与运气的差距。后来还发了&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/ACM_ICPC/98151&quot;&gt;俩&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/CPP/96589&quot;&gt;帖&lt;/a&gt;记录心态的改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我能够正视自己并非“天选之子”、无法用一年玩儿票赶上别人四年专研的编程水平后，这种“花了大把时间却没有太多进展”的沮丧感出现的次数越来越少。而在真正走通两三次软件开发流程后，这种挫败感便荡然无存。虽然编程水平还未达到上乘，但我已能够确信：合理的规划加之稳定的输出，任何已被走通的软件工程问题都能够被解决。这种掌控感与&lt;a href=&quot;/coding/job-hunting-102/#所谓喜爱的公司:~:text=%E7%BC%96%E5%87%BA%E4%B8%96%E4%B8%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E8%8A%AF%E7%89%87&quot;&gt;FPGA&lt;/a&gt;、带球队、学话剧、圣诞视频、乃至于起源于上学之初的学英语都有异曲同工之妙。当我能够对一件事建立起自信后，所有的困难便不再是困难，而变成了促进正反馈的一个个有趣的挑战。挑战失败也不会气馁，挑战成功则会增强信心。而对于数学、物理，我始终没能进入这种“Zone”，所以看到邹邹看到姚睿对数学如痴如醉时还是很羡慕的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我把这次转变，称为自己的“第一次时间危机”。渡过这次危机后，我能够更好地调整心态、有计划地迎接挑战，而不再漫无目的地夯时间，期冀“量变引起质变”的奇迹降临。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;巴菲特的复利理论&quot;&gt;巴菲特的复利理论&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有时，我很羡慕朋友圈的同学在夏威夷游泳、在Aspen滑雪、甚至从乌斯怀亚登上南极大陆。我明白，旅游是基于时间和金钱的决策，有钱有闲当然可以无忧无虑地出去旅游。如果我也想去这些“高大上”的旅游景点游玩的话，就需要从时间和金钱两方面做好计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入社会以后，钱倒不是大问题。除非运气和实力超强，否则人们的收入都是按部就班地工薪地增长；时间则不然。空闲时间就像半干的海绵，使劲挤能挤出来许多，放松了又会被吸走不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴菲特轶事里曾说过他年轻时花销很谨慎，（大意）买一罐可乐时会说它（在30年后）值500刀。因为投资的复利是指数增长的，但由于短期内的趋势几乎线性，多数人没法抵制消费主义的诱惑，没能积蓄财富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的疑惑有二。第一在于：时间，是否像金钱那样，符合“复利”的理论呢？即，如果我把现在的时间投资储蓄，在未来能否收获更多空闲时间呢？第二在于：活在当下享受的快乐，与“先苦后甜”未来享乐，是否都可行、哪种更好呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，最羡慕的总是“出生在罗马”的人。同样有两种选择：要么努力让后代出生在罗马，要么把自己家建成下一个罗马。当我打出这些想法的时候，前面的问题的答案似乎不言而喻了。嘿嘿。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;装神弄鬼&quot;&gt;装神弄鬼&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;尊胜塔林&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;201108补发&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/disposable-time-calculation/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/disposable-time-calculation/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>project</category>
        
        <category>reading</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
