<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 22:20:54 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 22:20:54 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>2023年2月7日随记</title>
        <description>&lt;p&gt;2023年2月7日，美职篮洛杉矶湖人队坐镇主场对阵俄克拉荷马雷霆队的比赛中，38岁的篮球巨星勒布朗-詹姆斯，在比赛第三节末尾，以一记罚球线高难度后仰跳投，得到了职业生涯的第38388分，正式超越贾巴尔，成为NBA历史总得分王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年2月7日，毕业于美国佐治亚州埃默里大学的Doug Demuro，35岁前夕买下了自2005年的18年来，自己的梦想之车——Carrera GT。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;20230225&quot;&gt;20230225&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近又进入了写作的泥淖期。写完几千字后沉沉睡去，醒来再读觉得这玩意实在没法发——就好像细沙无法筑起高楼大厦。按照以往的习惯，我把后面的内容全部删去，只留下一些梗概；而把这些没法发的内容留作存档，供以后搜索查找用。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;为什么没有去现场看詹姆斯的里程碑之战&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我喜欢的拳拳到肉的、斗兽场的NBA时代一去不复返&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;詹姆斯顺应潮流走商业化篮球，bittersweet&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;道格与圣迭戈山道飙车老白男的刻板印象&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在这样adverse的文化环境中逆水行舟，坚持我所坚持，却在逐渐被侵蚀。对中华文明的坚守，究竟意味着什么……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;中文互联网看到的一句话的转述&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;住在圣迭戈的老白男，宁肯开着敞篷车跑山，也不愿意花钱费时间去看黑鬼拍皮球。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在美国，难道一切都要按照美国的来吗？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/Feb-7th/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/Feb-7th/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>buy</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>ball</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《冷面天使》</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202301/main-cast.jpg&quot; alt=&quot;主角&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偶尔看到的解说片段让我发现了&lt;a href=&quot;https://ja.wikipedia.org/wiki/エンジェル伝説&quot;&gt;《冷面天使》&lt;/a&gt;这部完结于世纪之初的、相当冷门的日本漫画。动画版解说短短的几分钟，竟使我对这漫画产生了极大的好奇。费了一番劲，好不容易在网上找到台湾长鸿出版社译文版本的漫画，挑灯夜战好几天，读罢有种“不忍卒读”的、爱不释手的失落感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说不足之处。漫画家八木教广（&lt;a href=&quot;https://ja.wikipedia.org/wiki/八木教広&quot;&gt;八木 教広&lt;/a&gt;）本身也是一位业余爱好者。《冷面天使》作为他早期成名作/代表作，创作手法较为青涩，画风也比较粗线条。对于看惯了大部头漫画的读者而言，第一眼观感或许有些劝退；连载的中段乃至末段，时不常出现的半页都是蓝天白云为背景，上面气泡字的画格来推动剧情，让人大呼画家偷懒。当然，从第一卷看到第十五卷，也能肉眼可见地发觉作者的画功在不断地提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以当今的眼光来看，故事线尤其到后期不免落入俗套，多以青春校园番、少年JUMP的常见设定来支撑剧情发展。尤以第十到第十四卷为甚，略有灌水、强行“续命”的感觉。但考虑到作品创作于上世纪九十年代，整个故事还是能给我带来眼前一亮的惊喜感的。另外，北野诚一郎的无厘头buff设定，初看很新鲜，但越到后面越难以继续以“阴差阳错”的运气来讲通逻辑。因此，及时完结倒是一个加分项，为观众留下些想象、脑补的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说亮点。一部篇幅很短的作品，却涵盖了非常丰富的要素！以搞笑番开头，最终收敛到“爱能治愈一切”的青春番的故事线，令人姨母笑一本满足。中间囊括了众多分叉，每一个都可以讲成一个独立的故事：热血高校升级、“七龙珠”传奇收集、校园文武龙虎斗、志怪番外篇、&lt;del&gt;攻略老师&lt;/del&gt;后宫番、魔女异事集等等。从一个异想天开的脑洞开局，到最终构建起“碧空世界”、“北野家族”世界观、甚至打下了可以作为日常番的基础的成功作品，作者的官方脑补可谓功不可没。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如前所述，尽管八木教广的笔触不是很细致，甚至有画风崩坏的格子让人突然出戏；然而作者对作品中人物的反应、情绪的刻画相当一流，给人一种身临其境的感觉。关键剧情上细节相当充实，就好像读者自己置身画中，能够扭头四面观察各个主角的表情动作一样。值得特别提到的是，画家本身做过理发师，也就是大家理解当中，日本广场协定后、由盛转衰年代的“发型越怪打架越菜”的Tony老师。无法得知这样的经历对不良少年为主体的漫画创作是否增加了几分可信度，但画风中对于每个主角的发型的绘画相当值得称道。甚至可以说，对于发型细节的刻画与人物表情、打斗动作的粗糙的对比，几乎有种割裂感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外值得一提的是，每一卷卷首作者都会附言，记录下创作当时的想法和心情；还有几部中间穿插了作画时正在听的音乐、随手创作的相关不相关的立绘插画，甚至对读者来信的回复等等。这些bonus元素加深了读者对于后面剧情的向往和对作品的感受。作为读者，不仅能够从观众的角度去欣赏一部作品，还能代入到剧情中去观察，还能看到大幕背后作者的所思所想，这样“三位一体”的体验使得整部作品的观感相当之好。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202301/appendix.jpg&quot; alt=&quot;后记&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面有些剧透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白滝幾奶这个人物第一次出场时，我几乎要喊出“铳梦”来。尽管我没有看过Battle Angel Alita，但人物设定——冷酷、内心细腻、战力极强的反差美少女，相当程度上能够满足“中二”小男生的口味。无法靠常规武力征服，却被强大主角以温柔所折服的桥段，足以引得人浮想联翩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碧空、白云、飞轮高中争霸的设定，仿佛让人看到了世纪初最流行的两部影视作品：《热血高校》和《古惑仔》的影子。主角当然没有这些电影里那么飒，打斗的规模也是小巫见大巫。但是看过这些刻画不良少年、东亚黑社会的电影之后，再看漫画时，可以凭脑补电影场面，来弥补作品中打斗画面画功不足的缺点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他关于漫画的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己不咋看漫画和动画，基本都是多次听到朋友推荐之后才会产生一点好奇，或许也因此错过了许多优秀的文创作品。对我而言，最伟大的日本漫画一定是《哆啦A梦》——无尽的想象力与高尚的价值观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候的遗憾，自己没有绘画的天赋。能把脑海中想象的画面，准确而生动地画到二维的纸面上，绝对是一种出众的天赋。我真的很羡慕会画画、画画好的人。退而求其次，只好锻炼笔力，尽可能用写作的方法，尽量去还原原本一张画面就能描述的场景。看完冷面天使这部漫画之后，还是得慨叹——就算是漫画家，想靠绘画讲好一个故事，难度也相当之高哩！吭哧吭哧画了好几年，最后还要被我这样的后辈读者，二十年后评头论足地说画风崩坏。好的漫画讲的故事的信息熵就是比纯文字高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候记忆最深刻的就是看哆啦A梦，最开始只有几本别人送的。看上瘾之后偶尔发现海实东门的报刊亭有小开本的吉林版，后来又发现甘家口门口的报刊亭，戴着眼镜的年轻老板桌子底下有一箱几乎全套的套装。家里沙发垫子下面有个藏钱的地方，每次从里面掏出一张崭新的二十元纸币，再从零钱罐里掏出几个钢镚，屁颠屁颠地跑到报刊亭找老板选三本没买过的。记忆极为深刻的是，第六卷，也就是哆啦A梦回未来的那本，因为后面有道具大合集，所以一直缺货。一两个月的时间里，去了无数次报刊亭都没有补货。哆啦A梦走后究竟发生了什么，为什么第七卷又回来了，焦急地困扰了我很久。终于买到了！本想一边走着回家路上就开始看，但又觉得应该焚香净手地专注地看，才不枉我长久的期盼。于是，把书揣到羽绒服肚子里，一路小跑就跑回了家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/reading/boox-air-e-reader/&quot;&gt;电子书&lt;/a&gt;看漫画很爽。要是小时候我就有这么好的看书设备，估摸着眼睛早就在被窝里看成了高度近视。如果你爱看书，那么在2023年购买一台Boox设备一定是最好的“轻量化看书”的选择。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1QB4y177RW/&quot;&gt;高能预警，一口气看完96年的爆笑神剧，冷面天使&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/354724343&quot;&gt;八木教广——角色、分镜、生平汇总&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://ja.wikipedia.org/wiki/エンジェル伝説&quot;&gt;エンジェル伝説 wiki&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/reading/Angel-Densetsu/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/reading/Angel-Densetsu/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>reading</category>
        
        
        <category>Reading</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2022年值得回忆的事情</title>
        <description>&lt;p&gt;2011年总结的标题是《看24小时，解读2011》。由于&lt;a href=&quot;/life/2022review-conduire/&quot;&gt;《开》&lt;/a&gt;的内容较为空泛，为了多留一些值得回忆的瞬间，补充一篇经典格式的看图说话。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;保时捷&quot;&gt;保时捷&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2022rev/boxster.jpg&quot; alt=&quot;SD一堆保时捷&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高一翁虹老师的印章雕刻课上，我学到一件事：开弓没有回头箭，落子无悔。刻刀嵌入石面的那一刻，一道笔画就已经确定了。不可能说我撤销，把石头粉再给黏回去，不成的。若想反悔，唯一的途径是把整整一层刀口全部削掉、打磨，当做一块新的印石重新来过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不想反悔，那就事先考虑清楚；一旦落子，就不要瞻前顾后患得患失；不到万不得已不悔棋，悔棋后坦然接受后果。成为了我对待人生的许多的“第一次”的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第一辆车。事后诸葛亮很可笑，爸妈把我从小到大玩儿坏的1:18车模都翻了出来，Z8、SL 500、SLK 350，仿佛冥冥之中注定是两座敞篷车一样；2011年索思诺送给我的，他自己设计摄制的光绘招贴画，主角依旧是一台Speedgelb 997 GT3；2008年新年在百得利拍的黄色987 Base。人总能找到理由来justify一件事情的发生，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能随随便便就把第一次给交了。抱着这样朴素的念头，我毫不犹豫地选择了保时捷作为自己的第一辆车。它离我的dream car差得远哩！Carrera RS 2.7、993 Turbo、904……随便数一数，能数出无数我喜欢过的汽车。可问自己到底喜欢什么车，归根到底答案总是保时捷，很远很远之后才是几款法拉利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整整一年后，我还是很享受每次爬进车里，左手打火右手松手刹的瞬间。非得想办法说一辆中置后驱两座车很“实用”，不觉得有些滑稽？可这车几乎也是跑车里实用性最好的车之一了。两备箱、底盘高度是“跑车里的SUV”、皮实耐用、价格便宜。我当然很怀念开着Uhaul在马路上四处乱闯的感觉，但要我每天都开同一辆车，那还得是保时捷。它的好与不好，得想办法与它和谐相处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年开了不到四千英里，暂时还没有换成另一辆车的打算。去了南加州的不少地方，也浅尝了直道加速、下山走线、海滨怠速敞篷、马里布等等想象中的路线。2023年，希望能与更多人共享这种廉价而高级的快乐吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非常感谢索思诺适时的提醒，才让我没有错过可行的选择；庆幸、遗憾——自己要是早点儿开着车在蓝岭公路走走，或许那时的心情会好很多。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;学飞机&quot;&gt;学飞机&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2022rev/N415MS.jpg&quot; alt=&quot;晚霞飞机&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想来想去，我都没想到，自己怎么就要学开飞机。最有可能的几个解释：西郊机场ZBBB、高仓健塞斯纳追捕、多年GTA浸淫、大型机械癖、爱鸟、失落的自我排解。尽管每次遇到气流或short final，看录像里自己眉头紧锁，搞得现在都快有皱眉纹了。然而，总体来说，开着飞机四处轮转，是一件很有趣的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多汽车爱好者有一种“手波崇拜”——无论什么车，手动挡都比自动挡更有趣、更engaging、更mechanical，代表更纯粹的驾驶体验。我差点也走上开着手动挡在城里堵车的歧路，直到开了飞机。从小以来，我一直有对于人造大型设备的特别爱好。无数工程师和先驱的智慧的结晶，我要也能把玩一番，岂不妙哉？开了“手动挡”飞机以后，再想手动挡车的所谓“操纵感”，不免哑然失笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老飞机不算很好开。一水的机械连杆机构、各种单独开关控制、全模拟仪表，让习惯了电控设备的年轻的我一上来有些畏难。熟能生巧，经过不懈的练习过后，我终于找到了与飞机和平共处的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2月18首飞，7月29日第一次转场，11月5日王争，12月2日第一次塞斯纳。经过大约一年的学习，飞机对我而言不再是一件令人担惊受怕的复杂机械，而变得熟悉而亲切。2023年，期待着顺利通过考试拿到驾照，能够正式地飞去我想去的地方。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tina与dwayne的婚礼&quot;&gt;Tina与Dwayne的婚礼&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2022rev/tina-and-dwayne.jpg&quot; alt=&quot;室友婚礼&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时会畅想，当我结婚时，想要怎样的体验？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina与Dwayne是我的室友。2022年5月21日，他们在Oak Glen的石头别墅里举办了简约的乡村婚礼。这并非我第一次参加别人的婚礼，却是我第一次参加外国人的婚礼。Dwayne的两个韩裔印裔高中好友如今已是收入颇丰的律师。在和他的许多的朋友闲聊地过程中，我意识到自己对美国知之甚少。这不免令我觉得，实在是没办法靠打工在美国继续过日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编程、程序员、科技企业。这十年来，许多中国人走上相同的道路，殊途同归地来到美国做技术移民。有些人运气好，有些人运气差，但大体构成了现代中产华人群体的中坚力量。然而，不知是不是以己度人，我总觉得这个群体的生活很薄，局促在自己专精的一亩三分地里。没有充分地参与到美国人的生活里，融入、改变、甚至同化他们，让我总觉得在美华人的生活缺了点什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们的婚礼办得很成功——天公作美，周五的阴霾在周末两天一扫而光；交换誓言时甚至来了黑熊围观。Tina的大学朋友的Camper van生活还是挺潇洒的。要是能体验美国的这些有趣的方面才有意思嘛。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;shreya与盖蒂别墅&quot;&gt;Shreya与盖蒂别墅&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2022rev/shreya.jpg&quot; alt=&quot;马里布与印度姑娘&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比利牛斯、356 Roadster、碎花长裙与草帽。这曾是我物质梦想中最温柔的一爿。原来物质梦想并没有那么遥不可及，这令我欢欣鼓舞。马里布、Boxster、俊秀的印度姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初，当我们得知林舒宇大半夜成功搞定何爱琳时，我们都觉得离谱。两人相隔万里，每天煲电话粥，持续一年，能聊出什么结果？2021年12月的第一周，何爱琳再次踏上了美国的土地。一年过后，奥利奥荷兰猪、仓鼠与发面团子，两人的爱意已然在耳鬓厮磨中交融在甜蜜的小日子里。噫，四处都是恋爱的酸臭味，只有我散发出单身狗的清香。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年12月，我们在UCLA的桂陕一家相聚时，我察觉到狗哥对小何有点儿意思。但奈何狗哥读博，何爱琳半年后就毕业工作了，事情也就没了下文。他们最后能在一起，让我相信努力总还是会有收获的。有志者，事竟成。希望把同样的鼓励送给我自己，2023年多去争取缘分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我不是不喜欢一个人，我会非常努力地尝试，让她开心，让她思索，让她犹豫，让她内心产生波澜。我想，姑娘的心里总有那么一处柔软的地方。在那里，我希望留下一点点有趣的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;宁静湖&quot;&gt;宁静湖&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2022rev/waterfall.jpg&quot; alt=&quot;小瀑布&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司同事说，这里是他人生day hike中排名前五的路线。我差点就因为脚底板疼而放弃去宁静湖一探究竟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南加州没有任何一个徒步路线能与之相提并论，句号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的很美，美不胜收。第一次去Zion走Angel’s Landing，我被山谷所惊艳；第一次去优胜美地，看到半穹顶日落的时刻，确实体会到美国第一国家公园名不虚传。但在第一天雷尼尔雪山的差强人意过后，我对西雅图东部山区的期待调低了许多。如果国家公园只要那样的水准，一个名不见经传的小徒步能有什么特别的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也真是累啊！爬到第一个瀑布时，我想着不过如此嘛，脚伤都无法阻挡我的步伐。可后面明明不长的五公里，让我走到怀疑人生。砾石遍布的徒步道，深一脚浅一脚地走着。走过了午后，才姗姗来迟一览Lake Serene的盛景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西欧许多国家的景色就在村落与城市周边，走不了几步就能看到秀美的、天然去雕饰的景致。美国则不同，作为“新大陆”，许多的美景尚未开发，显得粗犷、险远，非得像John Muir一样不辞辛苦地探索才能领略。宁静湖便是这样一个藏在深山中的宝藏。一路上不断自我怀疑此行到底值不值；看到湖面与积雪，一切的劳顿一扫而光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广袤的土地，壮美的自然，依旧敞开怀抱，等待人类造访。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;辛文和师宇豪&quot;&gt;辛文和师宇豪&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2022rev/tiguan-departure.jpg&quot; alt=&quot;送别途观&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个很不会网上聊天的人。如果一个人不在我眼么前儿，不在现实生活中时常能见到，那除了我特别在乎的人以外，几乎难以始终热络地保持联系。而朋友对我一个出国在外孑然一身的人而言，很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔多少年后再见辛文，已经不记得了。师宇豪本该在2018年天大拜访，但阴差阳错地错过了机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文我们去罗兰岗附近的孙浓淡集合，吃饱喝足后的第一件事：猜车。夜里一点，停车场里不过十来辆车。你开Panamera 4S？那想必不是。莫非是那辆斯巴鲁？那不成啊，索思诺干嘛要把日本车运回日本？看来看去，只剩下了途观。辛文也无语了。他后来跟我说，想不明白，真想不明白，干嘛要把一个四缸破大众不远万里运到右舵国家去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去棕榈泉的前一天晚上，我跟师宇豪讲，到时候入住以后，你就开着我的车在沙漠里随便转，我去开会。他顿了半晌，呃，我没有驾照。我靠，我一惊。后来了解了纽约的情况倒也释然。新泽西上岛费二十，一个月停车少说三四百，公寓停车也不免费。类似的情况在西雅图市中心再次令我咋舌。他睡沙发，聊大天儿，说你怎么有点儿settle down的感觉了。我又惊，自己还觉得自己挺飒的呢，怎么在别人的眼里就settle down了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个坐保时捷附加的同学是师宇豪，一米八五的踢球男的。我让辛文开车穿过山谷，举着GoPro拍的经典镜头，可以放到未来同学聚会当奇闻轶事来观赏。自己一个人扑腾不出啥水花儿来，得有切磋，配合，交流，有意思的事情才能火星四溅。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;舅舅&quot;&gt;舅舅&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;舅舅舅妈好不容易请示领导，远程上班，来尔湾看孙子。五年未见，银发悄悄爬上了鬓角，蒋若尘则一下子从UCLA意气风发的毕业生，蜕变为有房有娃的中年人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈了很多国内、疫情、置业、工作的事情。要不是蒋若尘本科出国，我或许也没仔细考虑过未来出国留学这件事。从这个角度讲，舅舅一家作为上海人，确实走在了时代的前沿。一如既往，和他们聊天，能看出中国北方和南方社会的许多不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;表哥cash out了，生了美国人，大概未来的生活就会尔湾化了。而我，还在未知中苦恼，我的前路到底在何方。一方面，我难以抛弃小资工薪的软弱性，无法说服自己吃苦肯干能够换来自己想要的未来，因而在美国耗着；另一方面，我不愿错失参与中国历史的机会。若是想一想，我们这一辈人的中国史，居然被他们所书写，而我们本有机会去参与、改正，却因好逸恶劳而袖手旁观，岂不是悲剧大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往往想到此处，我都寝食难安，辗转反侧。睡不着当然不是因为我在尔湾没房，而是因为我参与中华民族伟大复兴的关门时间线在逐渐逼近。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;王争&quot;&gt;王争&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/Sports/wang-zheng/&quot;&gt;偶遇王争&lt;/a&gt;，是我2022年生活中最特别的一件事。偶尔出现这样的机会，我才能继续勉励自己，在美国的日子不算是白费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北京，很多的圈子壁垒是真高啊！去万柳书院门口看看吧，反正我是踮起脚来都啥都瞅不见。在美国的好处之一，中国的一套等级森严的人情社会，没法完全照搬到这里来。你说，住在西好莱坞的大腕儿和我们不是一个世界的人，那我没法不承认。但是总有这样那样的机会，他们也是人，也得参与到社会生活当中。如果我们在一些问题上取得了共同解，那不是一件挺有意思的事情吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;争姐特别大方地给我钦定了一路顺风。希望2023年剩余的飞机课程里，我真的能够冯虚御风，波澜不惊地把驾照拿到。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;科罗娜多与托利松&quot;&gt;科罗娜多与托利松&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2022rev/lovebuds.jpg&quot; alt=&quot;Scripps&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年春节，我问何爱琳的Pepperdine同学，南加州最喜欢的社区是哪里。他们说马里布不算的话，卡拉巴萨斯、西好莱坞、西木、圣莫尼卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马里布当然不错，这我知道。我差点就把&lt;a href=&quot;/life/roads-in-america-1/#pch的日落&quot;&gt;漂流瓶&lt;/a&gt;从&lt;a href=&quot;https://goo.gl/maps/rjKWyMGT7WcuLiP47&quot;&gt;Point Dume&lt;/a&gt;丢出去，可大海无情地将我拒绝。我想，去不了马里布，还有别的选择吗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人人都说圣迭戈好。JD说好，Minerva说好，Divesh说好，Zach说好。我想不明白，一来大家都说好，那为啥不去那里生活呢？二来圣迭戈离洛杉矶和尔湾并不远，好又能好到哪儿去呢？第一个问题的答案是Coronado，第二个问题的答案是RPV。两个问题的通解是Torrey Pines和Huntington Beach。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Torrey Pines印象最深刻的一幕，当属Scripps的谈情露台。假日的研究所静悄悄的，游人稀少，研究人员也都离开了。我把车停在一幢面朝大海的建筑旁。办公室里面的印度阿姨在一边跑数据一边玩手机。悄悄地走过大门口，走向写着“闲人免进”的齐腰栅栏门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门没锁，蹑手蹑脚地走上了木板露台。那里的海很纯粹。一对西人情侣正在你侬我侬谈情说爱。我吐了吐舌头，退到视线之外。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;凌晨五点&quot;&gt;凌晨五点&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;究竟是感动自己，还是自律的地基？为什么要游泳？这个问题就像为什么要学飞一样，没有一个明确的答案。我乏了，想要游泳，于是便开始游泳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回看2022年11月开始游泳前，给自己定下的九个目标，已经实现了四个。速度上的突破有点难，耐力倒是增加了不少。比较受打击的是不仅没能游过四十岁的女同事，甚至没能游过六十岁的老奶奶。好在，我自我安慰道，她俩都是马拉松常客，铁三爱好者。更受打击的是我戴脚蹼大叔戴手蹼，五十米比我快了两秒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryan的儿子在Idaho参加摔跤锦标赛，Zach从小也接受过摔跤训练，两人聊得不亦乐乎。我总在想，难道真就是美国民间卧虎藏龙，区区一个社区泳池，我都游不过父母辈的老人吗？公司高尔夫群里一个老爹总晒儿子代表河滨参加高校高尔夫比赛，尽管只上了一个RCC社区学院。腰旗群的一帮大哥个个虎背熊腰，打了一次我就直呼打不过。莫非每个美国人，都有拿得出手的体育项目？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许能够坚持早上五点练游泳的中年人，最终目标都是铁三吧，我只能如此安慰自己。跟有钱有闲的铁三爱好者比不过，那我也就认了。Julie老奶奶说，雅典马拉松我去过，波马我去过。只是最近腿伤了，所以来游泳恢复一下。Lisa Stanners则是典型的壮年美国白人女性。腰腹力量充沛，大腿走水有力。和女的互有胜负、输给她们，不算丢人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对，哪怕我谁都游不过，只要游得比自己以前更好，这三个半月的凌晨五点游泳训练，就不算白来。每一个酣畅淋漓的训练日结束后，迎着清晨的寒风和朝霞，一路放坡回家，我总会感慨，游泳游痛快以后的这一刻，简直是成年人生活中的最大享受！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;熄火&quot;&gt;熄火&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/jack-in-the-box/&quot;&gt;车坏在路边&lt;/a&gt;，让我意识到，自以为准备充分的生活，其实余量很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独自闯美国，以工薪逐渐建立生活的过程，无非取决于几个要点：工资多寡、公司福利、工作稳定性、签证、租房到买房的积累、结婚。权衡取舍，如何能在尽可能少损耗的情况下走到结婚买房这一步，是每一个打工人各显其能的舞台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，工作稳定但工资低，又不愿降低爱好方面的投入，那就只能从生活的其他方面抠出时间和金钱。赌概率，相信自己的开车水平，因而少交保险，不买AAA道路救援；不愿接受高昂的人工成本，又不想开有问题的车，就只好查一切公开资料，自己动手丰衣足食。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车坏在路边时的无助感给我敲响了警钟。总以为自己靠合理的计划和运气，所有独自在外的问题都能迎刃而解；现实却告诫我，总有你想不到的准备不了的问题随机出现。沉住气，静下心，要么拿钱铺路，要么撸起袖子加油干。我想，就算未来不再为钱所困，我也一样会选择直面生活中意外的挑战。生活的难我甘之如饴。这并非妥协，而是一种态度。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;汗疱疹&quot;&gt;汗疱疹&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;生活中有些小事会时不时令我沮丧。它们或随机出现，或与生俱来，或如期而至。遇到时，除了叹叹苦经运气不好，并没什么好办法能一劳永逸地将它们根治。汗疱疹真的很磨人，我只能不去想它。八月底到如今，从偶发到暴发到压制到阴魂不散，我只能接受这些不完美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为起疹子而变得无精打采，实在没必要。生活总要继续，保持心态舒畅，很多问题便不攻自破。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2022review-moments/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2022review-moments/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        <category>swimming</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>photography</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2022 Review - 开</title>
        <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;相关阅读&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/introspection/2021review-continuation/&quot;&gt;2021 Review&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/life/2020review-recalibration/&quot;&gt;2020 Review&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/life/2019review/&quot;&gt;2019 Review&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2022年依旧是波澜不惊的一年。2022年却也发生了许多事情。把事情的线索简记一番。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;工作生活知识金钱运动恋爱&quot;&gt;工作生活知识金钱运动恋爱&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;需要再给自己明确一下离开Esri之前的目标。2020年末的最初的目标是演讲、研究、升职。如今是研究、保护区、视频总结、演讲、探讨。理所当然而又有些幸运地，Trevor的离开助我一臂之力；如我所料地躲过大裁员，却依旧自怨自艾——没能如他人般更加幸运地名利双收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12月暖和的冬日傍晚，四点十五溜号儿下班，骑着陪伴我五年多的钢架公路自行车一路飞驰，租住的Ash与公司间的1.2公里转瞬即逝。在New York转向Pine的拐角，水泥铺就的DIP和沥青马路之间有个小坎儿。哐叽哐叽，我突然意识到，物质生活方面，至少在“开”的方面，目前的人生状态已经令我无欲无求，别无所求。我一直说，自己的物质追求其实很低的。在位移这件事上，我的追求无非这些：骑公路车、开保时捷、&lt;a href=&quot;/zhuism/puisque-courir/&quot;&gt;跑代替走&lt;/a&gt;、学自由泳。今年混整了，还能天上飞。爽就要说出来！仰天大笑出门去，电闪雷鸣波尔卡。咱儿个老百姓，今儿个真高兴！😇&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知足常乐。或许令我未来的人生会很好过的一种性格：只要先前认定的需求满足了，那以后再有大千世界异彩纷呈，我也不会为之所动。但也可能让我努力却很难过：有些标准和需求定得太高，一辈子都不一定满足得了。在无尽的追求中迷失自我。会吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知识焦虑。离开学校才发现，社会对白领工人产生的“领域知识”的异化作用有多么的强。狂风暴雨中，我尽量维持着自己人生小船行驶的方向依旧朝着“跑走主义”中所描述的那样。可实在是太难了，不仅打工剩余的时间精力不允许，更大问题在于，有些知识是无法从人类公共知识库中搜寻获得的。它们被保护在高等院校的深宅大院里、名誉教授的头脑里；被禁锢在交易所机房的FPGA里、大奖章基金里；被隐匿在国家行政机关浩如烟海的机密文件里、精英政治的论坛里。或许这是另一种“FOMO”——并非对于“我没能得到最好的”而患得患失，而是对“在我所处的时代，人类文明的前沿我没机会看见”而穷途之哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还好，我还能读书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没钱还是没钱。2022年得知更多人买房了。我仍旧独自付不起想“有个房”的地方的首付。没有房意味着没有后路，意味着生活中每一时刻都有霎那间一切崩塌的远忧，如鬼魅般令人心神不宁。没想到，土生土长的北京人，我终究还是不得不体会了一番许多北漂族的辛酸。亲身体会过更能理解，理解万岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要的不多，不过是一句“来我家坐坐”。如果这都很难，也许那道无形的枷锁，得由我们这代人来打破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑车九百多，游泳首次突破一百，大爬山依旧“一年一次”，重拾投篮，上肢训练仍没有起色。2023年的目标：20分钟游泳、对应的肩背、投篮故事的结尾、借力同事重拾运动指标追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年恋爱，没懂。愈发无奈。我只喜欢自己喜欢的人，或许实力不足、天赋未能兑现的下场就是相亲吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;开&quot;&gt;开&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2015年9月1日在台东时，累屁了的我总结出了一条自己的人生经验：只靠花钱和堆时间就能完成的事情，绝大多数不具有挑战性和偶然性。也有例外。比如环台，就是这样一场美丽的意外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年2月18日我带着Shreya坐进了N415MS。在上飞机前一个月，我说服自己，就算是这样，也值了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天天开保时捷是我一定要做的事，我一直都知道，很早就知道。但如何做到，何时做到，我不去想。一年过后，天天“躺”在马路上忍受各种“妥协”，我依旧毫不后悔地开心着——正如当初的想象。cwhite回访时聊起来，他说：You’re right, the way the car handles is 2nd to none. Every time I take mine for a rip, my face hurts from the smile it give me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界由一些“固执己见”的人压住四角，以至于猛烈的太阳风吹来，都无法把地表的生活的呼啦啦地刮走。泉水由大陆的中心向无垠的海洋日夜不停地流。砾石与泥沙能够改变水的形状和走向，水却无休止地只是流，流向远方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开，开车、驾驶、开端、开创、开发、开展、开门大吉。我想，2022年是我人生中特别的一年，但似乎又是沿着既定的、开放的方向不断前行的一年。我不太在乎再去事无巨细地回顾背后哪些事情尘埃落定、哪些故事本可以演绎地不同。开，向着城市的边缘开，把车窗和顶棚摇下来，用速度换一点痛快。我开到了墨西哥边境，开到了雪山山顶，开到了金矿矿洞深处，开到一毛不拔的火星沙漠正中。我不过是想看看，还有哪些我想说却还没说的，能做尚无财力去做的。现在随意地埋下一颗种子，未来会长成怎样的果实呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;探索。向着未知走去，是为数不多的只靠时间和金钱都未可知晓结果的事情。为此，人们建立了许多的方法论——比如“科学的历程”——来更有计划地、高效地推进文明的边界。但也有我这样“冥顽不化”、由着性子胡来的唱反调家，偏要看看没人去过的地方为什么没人去过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哦，原来路的尽头是悬崖；原来路中间有一块大石头；原来自动挡真的能够熄火；不会游泳的人在岸边半米也能溺水哦；原来你好香和你好臭是一样的；原来真实的婚后家庭生活……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么要用这样不成篇的闲谈，作为年终总结“里程碑”式的内容呢？大概我有点儿想明白了，生活中的岁月静好和鸡飞狗跳的背后，我开来开去的缘故，在于我想开。没有目标的人喜欢漫无目的地闲逛，我却好像为了要多逛逛而到处闲逛。哦摄魂怪老伙计，这听起来是不是有些离谱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇算是写废了，另写一篇“12时刻”格式（2011）的标准年终总结作为补偿吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2022review-conduire/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2022review-conduire/</guid>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>圣迭戈第二点五印象</title>
        <description>&lt;p&gt;一篇速写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Santee桑蒂开车乱转的时候，我逐渐意识到自己“想在美国有个房”的核心究竟是什么。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;圣迭戈城，按我的话来讲，分为三类地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类为靠海的社区，排名分先后的代表是Coronado、Torrey Pines，以及La Jolla、Mission Bay、Pacific Beach、Ocean Beach等一众豪华坡地海景地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二类为沿岸向内陆十公里左右的城市。最北端以Rancho Santa Fe为限，一路下来的Mira Mesa、Miramar、Kearny Mesa、North Park、DTSD、Chula Vista。大概可以以用从Torrey Pines往南，805高速西侧的非海边的、平地的社区进行地理层面的概括。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三类为Santee。最北以Escondido为界，Poway、Santee、Otay Ranch为代表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一言以蔽之，尽管第三类社区房子新、地广人稀、风光不错，房价也相对“便宜”些，但我不希望自己在离开美国前“有个房”是在这里有房——宁肯在Chino Hills住，也不希望住在第三类社区里。原因有点长，在此暂时不表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也并不奢望住在第一类社区里。&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/place/Audrey+Geisel+University+House/@32.8794586,-117.2509103,17z/&quot;&gt;UCSD校长房&lt;/a&gt;旁边的豪宅都是数千万美元的地产，每家都有网球场和游泳池，没有一个例外。在这些社区里，就跟我第一次去Leucadia的感觉一样：一个不起眼的小得可以当Airbnb的房子，都是工薪阶层难以企及的。从La Jolla Cove附近的人声鼎沸的旅游地区左突右冲才开出来，长吁一口气：地狭人稠，人多眼杂，怪不得“新钱”这些年轻的有钱人，都愿意住到橙郡Newport Beach附近！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奇怪的是，我在Imperial Beach靠近墨西哥边境的地方逛的时候，有种莫名的安定感。尽管街道绿化看起来并不富裕，Homie们的西语也贼拉流畅，但比起La Jolla那种“250 GTO开过霓虹灯下的pothole”的氛围，更能让人放松下来。Torrey Pines自然是美好的，但假若力不能及，我对North Park附近的印象也相当不错。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这次去圣迭戈一周多，其中一个借口就是“看看哪里房子好，为以后做打算”。然而，在Torrey Pines State Reserve徒步时的一幕，令我有些错愕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Flat Rock附近遇到五六个ABC模样的男生，后面跟着发量并不出众的两位中年男性，和操着台湾腔的几位中年女士。几个小朋友纷纷站在观景台末段，望向海中碣石的方向，凑在一起低声细语。海浪无休止地拍打，飘飞咸淡不一的雾气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中一位栗色卷发的老阿姨摆弄着手机，忙不迭地说道，哎呀，时间不早了，我家小朋友下午一点半约了打球，要不咱们加个微信，下次再见吧。12月30号的Torrey Pines午间细雨绵绵。另外几位家长迎合，好的好的，我把你拉到我们之前过节的群里面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为球衣男，也许你会有和我一样的好奇：打什么球？穿着冲锋衣、戴着棒球帽和眼镜、小肚子微微隆起的、一位“工程师”模样的老爹不禁问道——请别骂我随意根据外表judge别人！在经过众人时，我偶尔听到他们正在小声探讨新工艺流片产能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗨，他们去打golf，阿姨说。（构呋）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冷不丁地，穿深蓝色上衣的ABC大声说到，dude, you play golf?! me too!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;擦身而过。第三位黄衣服的男生，手里的Callaway小球上下翻飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻，此情此景，我突然对“在美国有个房”这件事的执念，下头了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/this-is-not-home/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/this-is-not-home/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>相对自由行</title>
        <description>&lt;p&gt;越往后才发现，相比“纯玩”旅游团，自由行是旅行里更贵的一种。“自由”意味着更为松散的行程、量体裁衣式的时间安排、异想天开地偏离既定规划、以及自己掌握节奏快慢的“松弛感”。年纪大了口味越来越刁，自然也对自由行更为偏爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由的行程的代价是更多的金钱和时间。单就我自己来说，时间还算好办，单身出门在外，需要协调的事体不多，只要想好了去哪儿转悠，到了点儿抬起屁股就能走；金钱则不然，年轻时囊中羞涩，没法一掷千金、不计成本地去获得最好的体验。以往看到家里富裕的年轻人上山下海，足迹覆盖了BoraBora直至南极，别提多羡慕了。但自己也明白一夜暴富这事情，努力是无法得来的。只好精打细算，在玩儿得尽兴的前提下，尽量“拆东墙补西墙”，进行“相对”自由行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在自由行里，我最希望有的、不能抛弃的：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;足够长的时间：能够没有顾虑地在一地停留，甚至反复去相同的目的地&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在地文化交流：如果能有认识的人、老乡、对本地熟悉的人带我走进当地生活，那是再好不过了&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;见人的机会：出去玩的一大目的就是见认识的人，扯家长里短、增进感情、获得新知&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不排队：从某种意义上来讲，（存在跳过方法的、或是先来后到投入回报比不成比例的）排队完全是浪费人生。如果必须得排队，除了不可抗力以外，要么是我还没有找到“自由”的门道，要么是行程安排的不合理——我宁可鸣金收兵，重整旗鼓，下次再战&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自由探索：交通工具能够便捷地触及我想去看的所有地点，“走地图”方便，不能像朝鲜那样式儿的&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可以作为“相对自由”的代价而失去的：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;饮食：我实在没啥口福，太多次自由行的伙食靠7-11、Costco、大华、麦当劳、Chick-Fil-A和自带香蕉解决。希望未来的另一半能在寻觅美食方面颇有造诣&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;住宿：高档酒店是不错，但每次住完高档酒店我总觉得，仿佛出来玩的目的变成了住酒店似的，恨不得下午两点就入住，上午十一点才退房，大半天都在酒店设施里消磨时光。这和自由行的本意相悖，更像是家庭游或休闲游的氛围。基本每次自由行我都以民宿和借宿为目标，一是省钱，二是避免住旅舍的模式化的感觉&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;作息：如果能看到不一样的风景，早出晚归不叫事儿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;该花的钱：来都来了，没准是这辈子最后一次来，不花这钱还不得后悔？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;景点覆盖度：规划完善的商业旅游往往事半功倍——一趟走下来，一个城市的所有热门景点全部覆盖。我却不以为意：如果都覆盖了，岂不是以后再去就没新鲜感了？如果不得不付出“走马观花”的代价，那我宁可这次不去，把想象留给下次，而只是好好品味眼前的人事&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;从小到大记忆深刻的出行的瞬间多是这般“相对自由行”——呼伦贝尔、台湾2、大学之旅、川西。来美国后有了汽车，到处转的欲望得到了极大地释放。去年没出去几次，但每次都玩儿得尽兴：三月海边高山和棕榈泉、五月Oak Glen与Getty Villa、六月九天西雅图、十二月八天圣迭戈。非得是周中挨着周末一大段日子，才能令我真正开始感受到一座不同的城市的脉搏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，相亲的压力不小，假期的日子不多，还能再像这般走地图吗？还能去到我想去的许多远方吗？为了相对自由，我还要、还能牺牲些什么呢？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/self-guided-tour/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/self-guided-tour/</guid>
        
        <category>world</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>禅与自行车保养艺术</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/sjtu.jpg&quot; alt=&quot;我邹宗仁在大学之旅顾荣豪&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高二下的一个下午，我和&lt;a href=&quot;/life/life-notes-181121/#中学&quot;&gt;&lt;em&gt;肌猛&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/life/2019review-sports/#综述&quot;&gt;顾荣豪&lt;/a&gt;在操场漫无目的地对着排球收集筐扔橄榄球。顾荣豪兴致盎然地跟我讲NFL里极限操作的胯下接球。聊着聊着话题便从NFL到了NBA，又到了2K11。半晌，他问我，上了大学，你还打橄榄球吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起高二篮球班赛的一些烦扰，我说，估计上大学先不打篮球了。橄榄球要打的，我再想想其他啥项目凑成三个。学生生涯的每个阶段搞三种运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年再见到顾荣豪时，邹宗仁和我早已无法想象，那个当年在篮下犹如“大妈”约翰逊一般的篮板野牛，竟变成了此般&lt;em&gt;虚胖&lt;/em&gt;（宋晟灏语）模样。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/gangnam-style.jpg&quot; alt=&quot;首师附地下车库&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高三时候很可惜，年级里没有一个骑好车上学的学生。部分原因在于首师附的地下车库并不安全，甚至就在校园内都丢过车；或许也因为北洼路地狭人稠、车流密集，骑公路车上下学不安全；发育中的身高和平民学子多囊中羞涩，大概也对这种缺失有所贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和施润声自习时间偷摸跑到地下车库看车。翻来覆去，吴乐蒙的欧野2.0已经算比较高级的车了。最常见的多是杂牌通勤车。山地车里面，新老款式的捷安特ATX系列占据主流；吸引眼球的“死飞”彩色自行车点缀其间；而最接近“公路车”的“细胎”自行车，大概是捷安特FCR3300。“听说这车要两千多块哩”，施润声一本正经且云淡风轻地跟我说。我听后为之震悚。在我的认知里，常见的载重自行车价格多为300元左右，高级的捷安特城市自行车大约要7、800元——这个价位的车是不敢停在露天车棚里的，丢失概率极大。而更高端的就是捷安特山地车了，听说要上千元呢。至于好几千块的自行车，我根本想都不敢想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年到2013年之间，莫名其妙地从百度“显卡吧”发现了“公路车吧”。如以前&lt;a href=&quot;/life/life-notes-190831/#骑行3&quot;&gt;约稿所讲&lt;/a&gt;，大半年泡吧的浸淫过后，我锁定了三款自行车作为目标。攻队、骓驰、光谷捷安特TCR ADV。大概在高考成绩出来的同时，我内心已经笃定，“公路车”，将会是本科四年的第二项运动。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/tanwanglu.jpg&quot; alt=&quot;潭王路一血&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许很多男人买自己第一辆汽车后，都会经过“捧在手里怕碎了，含在嘴里怕化了”的蜜月期。洗车、打蜡、抛光；直到第一次磕碰，嘿，那可别提多心疼了。对我而言，类似的蜜月期出现在我的第一台公路车的头一年里。为了这台小红车，配了一体成型的红白头盔、红色骑行服、不远万里跑到东城买了730元的一字米背带骑行裤——不用你猜，肯定是红色调的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸妈在许多类似的事情上的支持，我很感激。虽然从小到大家里一直过得紧巴巴的，但当我下定决心想要从事这些周围人谁都没听说过的事情时，爸妈从来不会一口回绝。就算他们觉得不靠谱，也会勉强地允许我补充信息继续试图说服。当然，很多事我也会搞半推半就的“先斩后奏”。大通证入台证都办好了，我跟爸说八月底我想去台湾环岛。那咋办，好几百块都花了，只能同意呗。代价是肖老师的赞许和七十来分的计算物理成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013年，谁骑碳纤维自行车啊？当我提出要买一台在武汉光谷的价值过万的自行车时，我爸都愣了——自行车，一万块？这种完全超出认知的事他一时不知道该咋回答。我乘胜追击，晓之以理，承诺买了碳车大学会好好搞自行车运动。爸妈知道我喜欢骑车，骑着女车跑到北京城里转好几十公里好多次。况且，自行车毕竟是运动，运动对男孩儿来说是好的。朴素的期望，为我的自行车生涯点亮第一盏绿灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小红车第一次比较严重的磕碰是和施润声第一次去潭王路。那天秋风阵阵，到南侧12公里下坡路牌时想合影留念，我把车靠在了路牌上。如您所料，一阵妖风刮过，车“啪叽”倒在地上，上管红漆磕掉一个角，露出了粗糙的白色底漆。看了漆水的裂痕，我的心跟秋风一样哇凉哇凉的。”first blood”在这么随机时间地点给交了，真的好气哦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此之后，痛定思痛，逐渐齐备的修车工具搞起来。先是基础的，如停车架、组合工具、异形管夹具、气压计打气筒、补胎片；逐渐专门的，如扭力扳手、压缩气罐充气头、品牌塑料撬胎棒、丁基内胎。2021年，Dwayne偶然间告诉我车库里有个调圈台时，我一怔——倘若我在美国度过年轻的岁月，会不会也成长为Dwayne这样的人呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/nishiki-prestige.jpg&quot; alt=&quot;以后有女朋友希望搞个Nishiki&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;擦自行车时，我达到了一种近乎国家图书馆读书般的禅定。2022年12月10日，从早上10点45，到下午4点10分。除了中途休息了半小时吃薯片当午饭外，我对着两台钢架自行车愣夯了一整天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;擦自行车是一种时间成本很高而收获很少的苦差事，却也是一种很解压的消遣。若不能把自行车完全拆解冲洗，或是干冰清洗，变速部分极难擦得很干净；老钢架年头久了，有些锈蚀的地方不灵活了。这时候不能使蛮力，就得一点儿一点儿磨。整个拆开，用锡纸简单打磨，上油，再装回去，又是好几年的好汉。座弓碗组都是小意思，飞轮多的后变速才是真正的挑战。调到速速清晰，手感凌厉，还得多加揣摩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我却独爱夹器调整的考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公路车夹器，一根螺丝，两条弹簧，一条刹车线。不确定因素在于轮圈是否偏摆、刹车皮磨损是否对称。为了通融半厘米左右偏摆的后圈，夹器的张力就不得不减小；放得太松，又会造成刹车柄捏到底也刹不住；如果螺丝前后没有对准，一定会产生闸皮一边近一边远的问题。结构颇为简单夹器却暗含复杂的微调，特别磨砺人的意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知什么时候喜欢上钢架的。大概是第一次被小伟哥拉爆后的释然吧。王宏伟学长被我和孙辰带进了公路车的深渊。最开始买了个TCR 6700铝架，骑了不到半年又搞了个烈风国碳自组。不同于懒散的本科生，即将走出校园的小伟哥很明白成人社会的玩法——训练就有成绩。从东方红16分多到解字石拉爆我不过一年出头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在解字石秋林蜿蜒回转的无间道中，我爆了心率，目送伟哥摇车而去。愀然独处暗自思忖，这四年骑车究竟收获了什么，哪些瞬间是我最喜欢的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一名无疑是垦丁转向寿卡的海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二名是第一次爬千米爬升，禅房花木深。累屁了推车听蜜蜂在桃花的海洋里穿梭，播撒生命的精灵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三名出乎意料，甚至并非骑公路车。我把车交给杨睿智，自己骑着女车，一路撒把在盘根错节的西直门立交桥洞下左突右冲，恣意的青春洒在初夏的夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自行车成绩和数据对我很重要，毕竟施润声说过清华的选修课“大四男子铁三”。但更在乎的似乎是路上的风景，与看风景时的心情。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/bike-maintenance.jpg&quot; alt=&quot;cache&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钢架或许是我的归宿。2017年刚到美国，来美国读书前，新生群里有个上海交大毕业的徐汇富二代好像叫王什么，“不经意间”提到来美国前已经订好了Canyon新车，落地就可以约骑。我心痒痒，但兜里没钱。了解一番过后心凉：美国的碳车属实不便宜。新的就不说了，什么闪电佳能戴尔崔克赛维罗估计够我好几个月生活费了；就连二手的都比中国贵。况且，平日上课扔在学校里碳车丢了可就完犊子了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年8月21日，家住Cary的Jeff特地用捷达旅行车，车顶驮着这台钢架自行车，来到三角区Home Depot面交。这台1993年左右的VITUS钢架自行车陪我走过很远，直到雷德兰兹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渐渐地，我不再垂涎最新款的全内走线、碟刹、电变11速碳车。对于训练而言，只要尺寸合适，车的好坏并不影响人体做功多寡，只体现在最终轮胎与路面的相对速度。速度慢我还高兴哩！速度太快了，要是出了事故不危险嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我愿望里的钢架车。老梅花LUG肯定占据了核心的位置。其余笔记清单如下：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cinelli&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;阿米尼Emmelle，因为我爸年轻时被偷的第一辆好车就是阿米尼&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;崔克&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Panasonic&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LeMonde&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Columbus钢的其它车架&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可以看出，除了“一王一后”外，我对“廉价”钢架有着特别的喜好。一般人不都该喜欢贵的漂亮的嘛，我却满不在乎。梅花定然是好的，但70年代的Peugeot、80年代的Panasonic、90年代的LeMond，这些并不高高在上而走遍大街小巷的钢架车，构成了一种想象，那时的年轻人骑着自行车看着潘塔尼梦想有朝一日自己也能波尔卡衫加身的美好图景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上个世纪，WSI(Western States Import Co. Inc.)和WCC(West Coast Cycles)往美国进口多种日产钢架。两家最具有代表性的日架就是&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Centurion_(bicycle_company)&quot;&gt;Centurion&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Nishiki_(bicycle)&quot;&gt;Nishiki&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nishiki纯色金字的男车架我就挺喜欢的了，但是2018年多伦多看见那个小众的concord pacer黑金配色以后移情别恋，觉得普通Nishiki不够刁。偶尔看到公司二手群的聊天记录里，2019年有人卖过一辆&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Cycling/173666&quot;&gt;Nishiki Prestige&lt;/a&gt;的女车，一下子就把我吸引住：粉紫配色，LUG套管风格，细细的鹅颈锃光瓦亮。嗨呀，要是我有女朋友，给女朋友搞这么个车，一起出去骑车，那得有多飒！人的想象力唯有在这个层面能够如此地跃进吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙辰把我在群里说的话记录下来，成为了“等我有了女朋友也要搞一个”系列的又一个牺牲品。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;公司二手群又有人挂出一台钢架车。号称48cm车架，可看拍的图，怎么看怎么不像。48cm比例很极限的，我脑海中有印象，几乎就跟俩大轱辘中间一个三角板一样。我试探性地回了一句，这车不错，要不是我已经有好几个车，我就要了。毕竟，哪个姑娘又能拒绝一台漂亮的钢架自行车呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一周过后没人买，价格减半。我决心碰碰运气。我对自己看车架尺寸的眼光还是很有把握的，如果照片没问题，那这车不可能是48的架子——除非是650c的轮组。我说，Mark你要不再量量，我怎么脚着这车不止48cm呢？他回复，就是48，要不你自己来量量看吧。听到这，我心凉了半截，几乎决定放弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟，就算找到女朋友，也不可能找骑48cm车架的姑娘啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冲动还是战胜了理智。第二天一大早，我揣着卷尺骑着车去看车。好消息是，上管长度实际是50cm——估计他测量的时候没有量到鹅颈和座管中线；坏消息是，轮组果然不是700c的，比例看起来倒是协调了，可内外胎都和我自己的备货不匹配，还得买新的。剁手的欲望冲昏了头脑，看到不错的自行车捡漏就走不动道儿——没准我未来的女朋友163cm呢。眼都不眨就付钱拿车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这车可真是破落。刚拿到时，后面还有个货架装着，货架和座管居然是用铁丝缠在一起，把紫色的漆磨掉不少，这叫一个心疼！飞轮和牙盘上一堆长头发和毛絮；鹅颈远超最高标线，坐垫巨矮，一看就是把公路车当买菜车骑了；坐垫居然是selle italia的，还带防滑带！但角度调得一言难尽。林林总总看下来，如果轮胎还能凑合用的话，至少也要将把带和胶套换掉。老化程度看起来，这些都是1988年原厂的样子呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盼望着，盼望着，晴朗温暖的周六终于来了。带着对未来和女朋友一起骑车的场景的畅想，我一门心思地钻进了自行车保养艺术的禅定之中。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;擦车后写作，大概是我2022年最专心致志的周六。虽然没啥特别的，但也挺享受。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/</guid>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>buy</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>不充分竞争 - 2</title>
        <description>&lt;p&gt;因为“不完全竞争”这个概念已经被经济学占用了，只好把我的这种主义叫做“不充分竞争”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于高考折戟，十年后看来，我在“充分竞争”中并不占有绝对优势。高考作为富有中国特色的一项社会活动，社会参与面广，样本众多，在十年前仍能较为公平地反应社会各个层面的青年人的学习能力。尽管全国人民对北京高考颇有微词，我从小到大也领教过“八仙过海各显神通”的“天龙人”的家族本领，但不管怎么说，我当时面临的是一个十万人竞争五百个常规清北席位的“充分竞争”。大家都完成了义九年一贯制务教育，都或多或少经历了标准的普通高中教育，以及高三的备考。最后高考成绩高低，在统计学上并不会出现显著偏差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这样一场充分竞争中，我没能更好地适应规则的突变，只能赖自己水平还不够高，而不能赖竞争不够“充分”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粗略地描述充分竞争：不设置隐藏门槛，允许所有希望参与的人在通过报名资格审查后随便参加；竞技规则预先定义，清晰可复现；最终结果由标化成绩衡量；获奖名额按照参与人数比例设置；同级别奖励之间无差异。除了高考之外，符合这样标准的竞技有很多：比如校运动会、赫兹租车倒闭二手车拍卖会、模拟炒股大赛、围棋定段赛、体育会考、驾照考试、高等教育毕业证书。充分竞争的奖励大多是大路货，又是硬通货——金钱或代币、运动会奖牌证书、学历、行业执照。可以这么说，在充分竞争中占据优势的“头部”选手，获得的奖品能够稳健地帮助他们的人生迈向更高的台阶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不充分竞争并非充分竞争的补集。在这两种竞争之间，还有大块的灰色地带，本文不做考量，姑且称它们为非标准竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不充分竞争可能具有的一些特点：存在排他性门槛，即必须满足非常规条件才可以参与；第一名或前几名到达者可以“赢者通吃”或奖励依次递减；规则存在明确定义，但定义或随时间改变；获奖标准可能存在“一票否决”的布尔型判断条件；“点数获胜”和“击倒获胜”可以同时存在；获奖标准可能由加权后标化成绩排序后划定；获奖名额唯一或不确定；奖励间存在差异性；有部分或全部主观判定成分，结果可以统计学回归但方差较大，等等。典型的不充分竞争：拳王争霸赛；相机厂商摄影大赛；现代大规模制造业（例如食品工业，如薯片生产）；军用核设施建设；信息安全攻防赛；专利申请；魁地奇世界杯。不充分竞争的奖励很多时候与“&lt;a href=&quot;/zhuism/purple-1/&quot;&gt;紫装&lt;/a&gt;”重合——故意碰碰不到的“天赐良机”、限定使用条件的装备、荣誉性而非实用性的奖品、量体裁衣的“手套”奖励。不充分竞争的奖品并不能作为人生大厦底座的基石，但有时却又能像火箭助推般直接将人送上全新的层级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他的一些想法：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;垄断有时是不充分竞争的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恋爱在个体层面上来讲既不属于也不属于；相亲在社会层面上来讲属于充分竞争。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在充分竞争过程中，我是个“中等偏上”的选手——即在多数情况下，我都能在该种竞争中取得比较稳定、靠前的排位。很可惜，偶尔的负向波动出现在了人生最关键的节点之一，导致许多之前的努力付诸东流、之后的努力流于填坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对不充分竞争有点儿心得，但尚不清楚到底是主观地选择性忽视，还是客观上自己确实擅长它。在不充分竞争中，我时常主动被动技能结合，偏向于“深度搜索”为核心的、开枝散叶并行地另辟蹊径的“文化胜利”、“宗教胜利”手段，而非“军事胜利”或“科技胜利”这样前期或后期通过“堆锤”，积累数值来达成。这或许与我的生活哲学有关。我相信，不久后的一天，机器将能够以确定性的方法汇总所有人类已知的经验。到那时，人类代际“传承”的使命和负担将被解除，而人存在于世界的价值将更加偏重于探索未知的边界。那时候，“另辟蹊径”或许将成为推进文明最有效的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“唱唱反调”也好，“悠然自得”也罢，我对于“剑走偏锋”心向往之。结果多是好的，我追求“get the best out of it”，自然求仁得仁。从小到大能找出太多的例子，脸皮所限无法一一列举。举三个自嗨的例子吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次去台湾前，我知道丁伯华老师不一般，民主党派人士好像是九三学社？如果单凭学习成绩，我是很难恰巧排到前几名的。但找准发力的方向，最终还是得到了我想要的结果。如大家所见，就像杨辉老师当了青橙奖获得者一样，丁伯华老师最后成了分校校长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学术型学生时代的最后一门课，Tyler的教案早早搞到手，有所耳闻一千美元支票的轶事。信息安全其实也是这样一种不充分竞争：作为黑客，我在暗处，程序在明处。无论安全模型多么完善，漏洞处理怎样及时，只要找到一个突破点就能一举夺魁。这样一种高奖励、无明确规则的不充分竞争深深地挑动我的基因。不出所料，我果然拿了规则书里没有写过的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina的婚礼，知道她俩找了专业摄像、摄影、亲朋好友一大群。手里只有RX1，理论上是不可能给人拍婚庆的。“项庄舞剑”，我却也志不在此。知道自己几斤几两，手里资源有限，我只在乎自己能不能拍出所有照片中“最好”的那一张，而并不在意到底拍出了多少张优秀的照片。最后好像成功了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生苦短，已经接受自己没那个条件去大包大揽地经历世间所有最美好的事物的现实。但那似乎也从未是我所追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在深海的边沿小心地行走。漆黑的海浪的舌尖恰好无法舔舐到鞋缘。在不充分竞争中穿行于未曾踏足的原野。爱我所爱。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;林舒宇说，他的博后说，我们这些徒有审稿量的博士的优势在哪里？我们能做怎样的副业？如何从事大洋彼岸的信息差中套利？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另辟蹊径，不充分竞争。不充分不代表不努力不付出。走通一条前人未走过的路，让彼岸的后来者都望洋兴叹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听后，我只觉一阵眩晕。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/incomplete-competition/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/incomplete-competition/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>和男的 - 3</title>
        <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;难的&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/introspection/fight-against-fear-of-failure/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/life/KSNA-expo/&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;本来应该是另一张头图，但是要么在爹的硬盘里，要么在石泉的光盘里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10岁到25岁之间，我的生活里总有这样那样男的为我保驾护航。25岁到28岁我发现，我的生活中需要适时出现，要么能够作为我的榜样和标杆的男子汉；要么能够毫不避讳指出我行为不足之处的损友“谏祖”。如果二者皆不存在，日子就会不可避免地滑向未知的深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阅读女生这件事上，我起了大早却赶了晚集。对于男女有别，两性意识的萌芽，很早就开始了。不经意间的皮肤接触，有意无意的身体磕碰，局促的气息和无处安放的眼神。可很久以后，我也无法理解其中的奥义。更别提小时候，打球儿多有意思！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幸运地，大自然很早就为我展示了什么是青春与荷尔蒙。我撑起伞，女孩儿捡起我的手掌，湿漉漉的；姑娘的目光投来，我毫无惧色地四目相对，捏住她的指尖，软绵绵的。不幸地，直到学生时代的末尾，我才恍然大悟，原来男孩子是可以单纯因为“我觉得你好”，而向女孩儿伸出橄榄枝，邀请对方一起堆砌共同的回忆；而不必因产生这样的想法畏手畏脚、局促不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生希希，大数定律。岁月似阻尼摆。从超离谱的一端摆向不那么离谱的对立面，可终究那摆锤将孤立中垂。令情绪稳健地回归中庸的阻尼，叫做退缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了免得过于敏感的触须受到酸甜苦辣的洗礼，那就装出一副大大咧咧满不在乎的样子咯。为了避免一切的拒绝与挫折，要么不再尝试，要么养精蓄锐“打经济”，“保枪”等“碾压局”。毕竟——大的后面才来呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;躺在床上失眠时，眼前总闪过无数过往的内心戏。上天安排了许多的机会，可我过去总有借口故意让她们溜走。我还小、我以后肯定NB、我不认识你、我还没毕业还没有经济基础、我还没想好未来做什么、我还配不上三年后的你、我还……到了后面，连我自己也不明不白，到底是自己不想听牌，还是根本就把握不住机会呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在MFA，我可以毫不遮掩地对一副画儿说出，你很好看，我很喜欢你，这样的话来。直到现在，我才逐渐领悟到，同样的话同样的意思，换一种方式，其实也是可以和女的说的。这不过是一句赞美，而非任何的许诺。我总把开始一段关系看得太重，重到自己生活按寻常的轨迹，根本无法承受之重。到最后，我喜欢的姑娘，都被别的棒小伙儿抱得美人归。而我只好一次又一次告诫自己，向前看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在和女孩儿交谈的时候，我始终跨不过将她们“物化”的那道坎儿。总以为“我喜欢你”是一件很扭捏、矫揉造作的事情，怪害臊的。好比说你是我生活故事汇中的一篇的女主角。我把一个假象的故事安在你的身上。你是我“一天的模特”、是我“一门课的同桌”、“一起走过岔路的同行者”、“一个战壕的战友”。卒章显志画龙点睛之时，再不咸不淡地笔走龙蛇甩几句片儿汤话，喔，她好美，好像夜空中最亮的星。非得是这样，才能真正直面自己胸中的星星之火。才能客观地正视自己对于女孩儿是怎样的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戏剧化地空想生活，大抵是读书不多、想得不少的年轻男子或多或少需要经历的过程。家庭条件好的，倘若上辈人已经趟过这潭混水，就能言传身教地帮下一代避免河边再湿鞋。而大多朋友像我父母辛苦半辈子，质地粗糙地度过祖国最为面朝黄土背朝天的开垦的时代，或难以体味我们这一辈所面临的“第一世界难题”，总想着红证儿一扯、二门一关、就是夫妻这般“短平快”的、“激情燃烧的岁月”。时代的烙印深深，力透纸背甚至将会继续影响下一代人……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到美国，才发现自己有多少不知道的事情。阴差阳错碰上了Dwayne，或许是我在Redlands最为幸运的事情之一——观察他的生活方式，了解他的年轻的旅程，能让我少走很多很多弯路。他的保时捷、副业、Bsian father、Asian Orphanage和UCLA。线索串联起来，我便可以凭空编造出许多平行的故事线来，想象倘若我这么这么这么做，我的下一代将会那么那么那么想。再把喜欢过的女孩子往故事里面一代入，唉呀妈呀，简直一部《请回答2018》。想着想着又有点戚戚然。如果故事线早已注定，那遇不遇得到那个女的，那个女的是谁，对我的一辈子而言，又有什么意思可说呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;潦草涂抹几笔的背景请移步&lt;a href=&quot;/life/seattle-first-impressions/#遗憾&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;，这个没讲完的故事本应是这么写的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吕一萌是我在2014年偶尔遇见的女孩。2014年的我还算比较好看。我牵起她的手试图读懂她的眼神时，读出的反正不是错误代码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我这个人在感情上不顺的比较重要的原因之一，在于“我只喜欢我喜欢的”。如果我没能喜欢上一个姑娘，那和她唯一剩下的可能只有相亲。我喜欢雷诺阿喜欢莫奈，也喜欢元青花喜欢行楷。这个要求既高也低，但无论如何，我喜欢的人我都会对她很好。离题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久未见，我却还是一个相信直觉的人。我觉得她是一个挺好的人，好看，性格也爽朗。如果我能为她写几则小品，讲起来或许有趣。观察了一段后我了解，她在毕业后等回国的班机，时间和地点恰好与我重合在俊朗清晴的西雅图夏日。其实问过Shreya以后，我对大概该怎么挑起话头，起承转合这一套已经了然于胸。但毕竟她并未出现在我的故事中很久，我决意步步为营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月20日钓鱼朋友圈发出，没有钓上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一周后我第一次踏上华盛顿州。前日没有睡好。一方面合计能不能有机会碰一碰亚马逊的Engineering Manager Abolfazl，一方面纠结到底要不要直接问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有直接问。送走了大野牛和老oncall狗，我一个人走遍了西雅图的东南西北。在雷尼尔雪山的南门，雪舞轻尘罅，空谷雨霖铃。安静极了。我意识到，大概是后悔了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可不管怎样，我还是想听到磁带的B面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/rainier-mishap.jpg&quot; alt=&quot;说了多少次聊天记录不算图&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喏，就是这样了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/I-dunno-what-I-even-gotta-say/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/I-dunno-what-I-even-gotta-say/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>720P</title>
        <description>&lt;p&gt;爹最近白落了个小米运动相机。他说，正好可以当做拍微信视频号的工具，现在先拿它练手，到时候等我把GoPro淘汰给他，就能拍更有意思的内容，“好跟上玩儿无人机老哥们儿老姐们儿的摄影转摄像的潮流”。教他如何设置，才意识到在2022年的当下，连几百块钱的摄像设备都能拍4K视频和8倍慢动作了。不禁感时伤怀，想起自己年轻时候对于720P素材的求而不得，颇感遗憾而不甘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正开始接触非编大概是2009年。在此之前，虽然也用卡片相机拍过一些录像片段，但都是小打小闹，不成气候，也没有剪辑过。剪视频作为一个爱好，在迅雷离线下载VIP的黄金时代悄悄生根发芽。当时非版权音视频资源横行，凭借搜狗搜索、百度MP3、迅雷快传、VeryCD等一众优秀的大众向资源分享网站，任何能想到的资源，网上几乎都能找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加入显卡吧后，视频编码格式的概念在脑中逐渐清晰起来。从以往的任何视频格式照单全收——AVI、3GP、RMVB、WMV、TS，到后来的只下载720P、MKV容器H.264编码的电影，和无损格式的音频。在我家通网的第一年，自己对于视频的知识突飞猛进地增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随2K9一起驻扎在我的E7400电脑里的，还有友立会声会影。由于Windows XP的诸多限制和编解码器的缺失，我很快就对Windows Movie Maker失去了耐心，进而寻找更适合我的、容易上手的视频编辑软件。Premiere和AE臃肿而缓慢，界面和功能又太过复杂；Sony Vegas简约但不够方便；DaVinci Resolve还处于产品迭代的初期，更像是调色软件而非非编软件；iMovie刚刚登录iOS时曾经引起不小的骚动，但买不起苹果电脑的我只能望洋兴叹。最后，会声会影作为最流行的入门级非编软件进入了我的视野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频剪辑陪伴了我中学的后四年。我的土豆账号在2013年上传了最后一条DF制作的视频后，彼时方兴未艾的互联网视频，竟然井喷式地乘着移动互联网的东风传遍大江南北。如果让我在2013年猜哪家视频平台将会笑到最后，我肯定说优酷，而一定想象不出哔哩哔哩和西瓜视频占据半壁江山的情景。如今在火热的短视频盛筵末尾杯盘狼藉，我却要重拾视频剪辑，颇有些“起个大早赶个晚集”的意味在其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说回视频编码格式。PowerPoint曾经并不支持许多视频格式，内嵌视频播放在不同电脑上的效果天差地别，有些甚至播放不了，十分尴尬。在我寻觅了很久之后，才得出了H.263和DivX的双保险。几乎就在那个时候，我发现了“AVC”这种闻所未闻的编码格式，出现在许多转码软件里面——如格式工厂、MediaCoder，以及会声会影的输出选项中。经过了多次试验，我发现在AVC能够播放的情况下，同样文件大小，视频的画质却好很多。后来随着显卡吧水帖的不断增多，我才更多地了解了编码格式、码率、分辨率和关键帧，到底是如何影响视频画质的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在初三的时候，对我而言最简单的判断标准：分辨率越高，画质越好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这结论不能说是错的。在当时，学校电视台还在用标清摄像机做学生广播和活动录像。（第一次参观辛文工作室的“蓝幕”时，我对于视频软件自动抠图这件事产生了极大的好奇）而中文互联网上的1080P资源仍屈指可数。还记得有一次废了几十小时，用2M的小水管下载了2003年乔丹退役全明星赛的1080i资源，下载完成后，兴致冲冲地打开，却发现播放甚至有些卡顿。因此，720P和CMCT成为了我的“洗版”标准，720P+AVC则成了我制作的视频剪辑，所用输出参数的不二法则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我、于博、姚睿，借用刘婵的佳能相机，拍摄了许多无厘头的720P视频素材。乃至后来《江南Style》，计划时设定的项目参数也是720P。对于“高清”入门级别的分辨率的追求，贯穿了整个中学。那时我总是想，在能力以内拍参数最好的——“十年过后再看，一定会庆幸当初的选择”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，我庆幸自己没有选择将素材归档为RMVB或者AVI，却又遗憾地发现，自己的青春，恰好错过了几年后1080P/H.264全民化的时代。也罢，多年以后回忆时，那样模糊、灰暗而青涩的画面，说不定倒要比如今学子们唾手可得的1080P配HDR的锐利、鲜艳、细节拉满的iPhone画质，来的更添几分朦胧与温存呢。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/nex.jpg&quot; alt=&quot;全幅摄像机&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《大学之旅》前，我曾试探性地向杨胡江老师提出，想要借用学院的Sony Handycam NEX-VG900全幅录像机一周。这是世界上首款全幅DV，看过它的画质以后，我立马被深深地吸引。可惜，价格也不是我一个穷学生能够承受的。用拍蜡烛的借口借用了几个月，至少把橄榄球队的视频拍了不少。毫无意外地，杨老师假装没听明白我要借什么，我也知趣地没有再问。用iPhone SE和RX-1拍完全程，画质倒也将将能看，总归没有留下遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25号睡前忽然想，有些错过的机会可能就差开口一问。错过了却就永远错过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时，如果我没问杨老师，而是直接问肖老师或徐坤，没准就能成了呢？把这里面的前因后果一讲，或许他们大手一挥，我就能“慷他人之慨”，用我想用的器材，拍那些错过就再也不会重来的素材；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许年底之前，我会给她发条微信，验证想法；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许我曾有机会在雷尼尔雪山看见不一样的风情。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/video/720p/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/video/720p/</guid>
        
        <category>project</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>photography</category>
        
        
        <category>Video</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
