<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chen's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 15 May 2020 11:34:23 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 11:34:23 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.2</generator>
    
      <item>
        <title>骑过美国三条路</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/music/champs.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;相关阅读&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/172062&quot;&gt;【心得】开个贴回顾2018骑车？&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Cycling/173041&quot;&gt;【心得】开个贴回顾2019骑车？&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;序言&quot;&gt;序言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来美国的两年多，走过了不少路。有纽约“第五大道”、芝加哥“华丽一英里”、洛杉矶“星光大道”这样的举世瞩目的美式文化符号；也有波士顿“自由之路”、“灯塔街”、费城“本杰明富兰克林大道”这样历史悠久底蕴深厚的美国记忆；还有“华尔街”、“罗迪欧大道”这种展现美国土大款气质的街道。当然，还有更多的有名的大街小巷——“九转花街”、“一号公路”、“高线”公园等等地点等待我去探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何突然又提到这个话题？今天，白天上班活计干完，饱饱地吃一顿黑椒牛柳后闭目养神躺倒养胃，待精神头充足后决定出去溜溜腿儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上大学的时候，只要红车在学校，晚上一有空，在论坛、车友群、京群吼一嗓子，立马就有三五成群的单身小伙子闻风而动。奥园、长安街、蓝靛厂路、车公庄大街、学院路。只要您带路，没有咱骑不了的。微风习习初夏的北京夜晚，最适合骑车。二十三度气温，洒水车或刚刚净过街。擦拭干净充分润滑的链条、气压120打得饱饱的轮胎、磨合充分状态杠杠的前后拨。骑上“战马”，驰骋在夜幕中的京城，行如风，静无声。没有恼人的机械磨合不佳的杂音，耳边只有窸窸窣窣轻微的轮胎滚过光滑洁净的马路的跫音。尤其从奥林西路的公路桥坡顶俯冲下北五环辅路，那种将一盏盏亮如白昼的路灯甩在身后、御风而行、从巅峰飞向无边的黑暗、无垠的空旷和无尽的旅程的感觉，是任何其他运动也替代不了的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五环比四环多一环，五环上呼啸的大货车如暴躁的奔腾的野兽，怒吼着似乎要吞噬时间。欲将轻骑逐、大雪满弓刀，最年轻的骑士驾着最矫捷的战马，忘乎所以地追赶。35、40、45、50、55，码表上的数值灵动地跳跃，锁死在踏板上的双腿飞快地回旋。索性低头只看脚下的路。白色的标识线飞速地后退，快到迷离的辐条似乎要起飞。然后，大口喘着粗气，犹疑片刻，后面浑身密不透风严丝合缝被连体骑行服包裹的、紧抱双臂搁置在臂托的骑车机器，面无表情地嗖地超过——仿佛自己静止在原地而对方骑着电摩。瞬间的心里落差，一下子为活动结束后的三五炸串儿两个充电堡提供了充分的理由。边吃边喝边吹牛边侃大山，单身单车青年的快乐就是如此简单。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;brookside-ave&quot;&gt;Brookside Ave&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://labs.imxingzhe.com/trackvis/3d/80330616/&quot;&gt;高程&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来了美国后，始终背负着斥巨资求学的心理包袱，自始至终极少痛痛快快地骑车骑个爽。唯一能回忆起的几次，只有秋天湖往返与陌生骑友互相拉堡、格里菲斯摔车的惨笑、Erwin Rd上一个人独享田野风光时忘乎所以地高声歌唱。毕竟，把美国花的钱平摊到每一分每一秒，每小时无论干什么都要花接近10刀，可不是干什么都瞻前顾后嘛。吃饭，十刀；睡觉，十刀；屙屎，十刀；发呆，十刀。惶惶不可终日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/bike-lane.jpg&quot; alt=&quot;自行车道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久没有夜骑了。美国就是这样一个国家，白天有多繁华，夜里就有多落魄。北卡的森林里是果断不敢夜骑的。没有路灯，单车道的林间小道没有自行车道，出任何的闪失都担待不起。出游的几个城市更是如此。越是人口密集，越不敢夜骑——毕竟，黑夜不懂夜的黑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，雷德兰兹的夜竟让我些微找回了几年前夜骑的感觉——晚上八点以后，还能在路上与对向的车友互相点头致意。零零散散的路灯照着空无一人的大街，宽阔的自行车道似乎回到了北京。这条我戏称为“红土地长安街”的路——Brookside Avenue，让我终于找回了骑车的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有什么特别的呢？在美国，这个号称“车轮上的国度”，处处为汽车考虑，自行车受到百般排挤。加之西方人天性散漫，往往骑着车就上便道了，道路规划者索性就根本不留自行车道。人车混行已经算少见，单独的自行车道在大城市繁华的街道更是难觅踪影。更多的是国道、省道、高速公路高架桥。就连德罕引以为傲的Erwin Rd，也并没有给自行车留任何的空间。每次大皮卡呼啸而过，我的车把都要摇三摇。久而久之，便只敢在学校附近的一片区域活动了。出了事找学校总比一个人被撞飞在田里好得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/redlands-bike.jpg&quot; alt=&quot;红土地骑友&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷德兰兹是如此的特殊，以至于我最初不敢相信它是个美式村庄。几乎所有主要街道均有单独自行车道，部分街道甚至有辅路自行车道双夹的美妙场景。相当于自行车道比汽车道还宽，这样的场景美国真的少见。更特别的是，这里每年四月下旬都会举办有等级的自行车赛，本地车友溜腿儿的兴致亦相当高涨。在德罕，每次出门骑十公里，能看到两三个车友就算稀罕（当然和我没骑trail单骑森林起伏路的选择有关）；而在红土地，一出门见个三五成群十来个骑车的不算稀奇。这样的骑行热情，或许比起圣塔莫尼卡海边的骑行道有过之无不及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上八点十分，拐上了Cypress Ave。这条路更是空旷。宽阔的大街上只有零星的车辆经过。自东向西方向是缓下坡。一拐过弯来，前拨回拉，换上大盘，双腿便兴奋地开始充血。尽管现在的老钢架骑不太快，却能恰到好处地陶醉于“冯虚御风”同时保障夜骑的安全速度。比不上灯火辉煌的北京，心中渐渐生出几分孤寂。25岁，一个人，还是一台车。陪我翻阅了多少山脊，读遍了春秋冬夏。我在这里欢笑，希望别在这里哭泣。我在这里寻找，没什么可以失去。嚎着变调的皮裤，穿着绷得倍儿紧的压缩裤，差点就要开始矫情了。可是，在美国过上了能没啥顾忌地夜骑的日子，宁静的永夜天边翻滚着霞光的云，没人来打搅，有啥好矫情的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想吃学八蟑螂摊儿的烤冷面了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;sunset-blvd-east---日落大道东&quot;&gt;Sunset Blvd East - 日落大道东&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/@34.080671,-118.4153298,17z&quot;&gt;Will Rogers Memorial Park, historic space with a pond &amp;amp; fountain&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在日落时分，行于日落大道，曾是我的一个小小理想。阴差阳错地在前日得以实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所幸，仍未老去时可以回味这份感动；迷惘，叹息彼时并无人与我分享如梦似幻的夕阳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日落大道，东起小亚美尼亚区，西至太平洋湾岸高速。除了最东头的一点没能走过外，我分别用自行车和汽车覆盖了东西各一半。以UCLA为分界点，东边记载了无数关于GTA和洛圣都的回忆；西边则标志着对于太平洋的风的向往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然说骑车，那就先说东段吧。2017年12月26日，心血来潮，跨上同学学长的崔克城市车便出门溜腿。当时没啥概念去哪里，但想着因为是圣诞节假期，应该去骑些平日里人满为患车水马龙的路。毕竟，一年中很难有机会较为安全地骑这些繁忙的道路。当然，事实狠狠地踢了我的屁股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/bh.jpg&quot; alt=&quot;贝弗利山庄&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛杉矶最有名的当属好莱坞星光大道和贝弗利山庄罗迪欧大道。当天状态不错，便决定来个大的：上午先去格里菲斯观象台夯山，下来后在好莱坞大道上招摇过市，然后骑车漫步于贝弗利山庄看看豪宅豪车，最后从洛杉矶Country Club门口经过回家。虽然第一部分就出了事故，但我还是单手扶把硬撑着把全程走完了。现在根本没法想象当初是什么力量支撑着我胡搞的。或许这就是单身的魔力吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整段路程没有一处有自行车道。除了格里菲斯爬山还有些车友外，其余路段，我都像个迷途的小白兔一样任人宰割，被呼啸而过的粗暴的洛杉矶司机逼到墙角路边。尤其是日落大道靠近Playboy mansion的一段，感觉身后的汽车马上就要不耐烦地把我顶飞，我只好铤而走险骑上路肩。上上下下，却始终只有两车道的宽度。每到一个路口，都会长吁一口气——终于可以把身后的车放一波，等到快变红灯再起步，独享一小段自己的moment。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了标准旅舍，最终还是&lt;a href=&quot;/life/uncertainty-2017review/&quot;&gt;摔了&lt;/a&gt;。摔了之后自我感觉良好，想着此时不干更待何时？便执拗地往前冲。想来是脑子摔坏了，大不了之后送医院也要在今天骑到格里菲斯。后来一路都疯疯癫癫的，时而感慨，时而易怒，时而狂笑。过程不提，最危险的还是高尔夫球场门口的那一小段路。汽车开得飞快，连便道和路肩都没有，骑车根本没处躲。最后实在怕了，只好等每次红灯的一波车走完，骑一小段然后搬到路边，再等一个红灯，再骑一小段……反复横跳之后终于到了高尔夫球场门口的两根白柱子，草草拍了张照就赶忙溜了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，日落大道在我的骑行记忆中，多是疯癫而酸痛的。单手扶把上下格里菲斯；单手扶把在比弗利乱撞；单手扶把闯过Wilshire的鬼门关。很特别，但是实在不愿回忆。这段不足50公里的旅程，或许是我骑行生涯中付出代价最大的一段路了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sunset-blvd-west&quot;&gt;Sunset Blvd West&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/@34.0427638,-118.5502203,17z&quot;&gt;老人与海&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;皇后大道西又皇后大道东&lt;br /&gt;
皇后大道东转皇后大道中&lt;br /&gt;
皇后大道东上为何无皇宫&lt;br /&gt;
皇后大道中人民如潮涌&lt;br /&gt;
——《皇后大道东》罗大佑&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/pch-sunset.jpg&quot; alt=&quot;pch-sunset&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本无意走这段路，谷歌却将我指向了未完的旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天去找狗叔，他指引我在Pacific Palisades附近的Temescal Canyon Park山顶能够看到圣塔莫尼卡附近海滩的日落。于是紧赶慢赶，四点半从帕萨迪那出发，五点多终于赶到了洛杉矶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这路走着走着，咋那么眼熟呢？看着对向车道水泥打的补丁，脑中闪现出两年多前的场景——这不是我被神经病司机逼得到处蹿的那段路嘛？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奈何路上大家开得都很快，我才突然意识到当初是多么的危险。限速40的路上，基本没有低于55的车。两车道相当狭窄，尤其是起伏的奔向海平面的这段路，右侧总是险象环生——要么是垃圾桶、要么是排水沟、要么是小山坡。干脆，还是开到左侧车道吧。可是左侧车道假若不超速，后面的车便会善意地以“半米”的距离紧紧贴在自己车屁股后面。一狠心，一跺脚，三千五百转嗡地一声，拉开了后车一个红灯。定睛一看地图，嘿！这还真是日落大道！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奈何挑战驾驶技术的路段占大多数，无暇举起相机拍照。只能在较为平直的一红灯处停稳拍照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/sunset.jpg&quot; alt=&quot;日落大道西&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久以后，当他回想起那个独自驶向夕阳的黄昏，或许早已忘了那一瞬间的感动。起伏蜿蜒的日落大道，时而盘旋，时而跳跃，如爱笑的捉迷藏般的年轻姑娘，害羞似的就是不肯正脸面对着你。待到精神涣散，双目迷离，拽开领扣，敞胸露怀，呆呆地倚靠在矮篱笆墙上。越过山丘，才发现无人等候。还未如愿见着不朽，就把自己先搞丢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是怎样一种光彩。见过许多诱人的光，令人止不住飞蛾扑火。深夜的滋滋作响的灯管、飘忽不定地跳动的火焰、心中难掩的灵眸一闪、空山绝谷炸裂的一爿惊雷。却都不可避免地被这无边无垠的温暖熔融同化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金色。海天一色。那一瞬似乎世界只剩下金光闪闪。手中的方向盘就让它恣意地旋转着。那种温暖足以令自己与任何的过往握手言和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;满足，妙手偶得般的惊喜与窃喜。日落总多情，想象过无数的日落，也犹记得洛杉矶海边的日落大道。可当二者合二为一恰如其分地展现在我面前时，一切却又那么如梦似幻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日落。梦醒时分。蓦然回首情已远，身不由已在天边……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对不起，本来当时看到这一幕时我都激动感叹地说不出话，很久才得以平复。可回想起来，却多了几分自得其乐强颜欢笑的感觉。久久看不到生活的曙光，幸福的阈值便无限地下降。哪怕一抹最平凡的夕阳也能让我充满阳光。像一朵向日葵，笑靥永远向着太阳，又有谁知道它的忧伤……&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pch的日落&quot;&gt;PCH的日落&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/@34.0431876,-118.5681546,17z&quot;&gt;丁字路口的海&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pacific Coast Highway，洛杉矶靠海边向北的一条公路。路途风景绝伦，尤其是自北向南方向，阳光沙滩触手可及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/getty.jpg&quot; alt=&quot;盖蒂别墅路口的海&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去马里布海滩看日落又是起个大早赶个晚集。五点半还堵在盖蒂别墅附近，想着到马里布早该日落了，心中不禁有几番失落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，专程去马里布是有一点期许的。装了一个漂流瓶，瓶盖拧了又拧，确保严丝合缝。想让海的母亲给我个答案，她是否愿意为我保管这段缘分，让回忆随着太平洋的潮水来回旋转。缺乏生活常识的我憋足了劲儿，甩开膀子把漂流瓶扔到海里。一分钟后，海边跑步的热心市民将白色垃圾捡起丢到了垃圾桶里。哭哭TAT&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果没有塞车、限速和红绿灯，PCH开车一定很爽。依旧是依地势而建，百转千回，却始终饱览海的颜色。一个下坡开到75，紧接着的弯角离心力几乎要推头。落日的余晖闪得南向北睁不开眼，可最妙的却是返程的微微曦光呀。背后是墨蓝色的天际线，眼前是皎洁的示宽车道线。有洛杉矶午夜飙车俱乐部内味儿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开到同学家，街趴。仿佛一切都没发生过，岁月安好。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;751where-do-i-begin&quot;&gt;751，where do I begin&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Where do I begin&lt;br /&gt;
To tell the story of how great a love can be&lt;br /&gt;
The sweet love story that is older than the sea&lt;br /&gt;
The simple truth about the love she brings to me&lt;br /&gt;
Where do I start…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;相关阅读&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/life/let-it-be/&quot;&gt;751的初见&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-01/&quot;&gt;751的尬聊&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/life/life-notes-190831/#751&quot;&gt;751的谙熟&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;写过751很多了，但不妨再补充些要点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;751是我第一次见bobo学姐的地方。开着关在斗里uhaul飞过坡顶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/forest751.jpg&quot; alt=&quot;骑友&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;751路旁的树影婆娑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背着沉甸甸的书包，把对明天的热爱与期许，从黎明背回客厅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年的第一抹秋色，country road, take me home。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/road751.jpg&quot; alt=&quot;林间公路&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六清晨的森林，无人打扰，只有清晨林间鸟鸣与睡眼惺忪的松鼠窸窸窣窣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑森林横树场景。无数次想象过极品飞车黑森林地图终点线前U形弯上面横着一棵榉木的场景。而当我真正骑车一阵风从&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/@36.0292595,-79.0097226,17z&quot;&gt;铁路桥下&lt;/a&gt;穿过，仿佛一眼望穿了童年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;751记载了太多关于美国、爱与希望最初的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;与751的道别来的特别偶然。2019年10月20日，周日，天气不很好，没有阳光，阴冷潮湿。要去黎明超市买些零食和口粮，捱过接下来的两个星期暗无天日的找工作的日子，不免有些烦恼。抱着有谱没谱捞一爪子的想法，还是带上了相机这个累赘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果然，天气没有放晴，学院路的红叶离赏叶期还远着呢。悻悻地想不能空手而归，便有意放慢步伐，看看走过无数次的751的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;751是一条森林公路。南起大学路，北至老十路。全程没有单独的自行车道，但由于非主干线车流较少，在周末的早晨挺适合骑车锻炼。空气那是没的说，两边高高矗立的树木可劲儿造氧，顶级的天然氧吧。路况也是出奇的好，或许和学校投资有关，整条路直到北边靠近终点的拱桥才有一点点pothole和裂开的痕迹。恰到好处的坡度和弯角既考验技术，又能适时逼出VO2 max。第一次带学姐结果让人家只能推车，不免有些尴尬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在751照了不少照片，但更多时候为了节省体力，不愿意在风景好的地方捏刹车照相。从来都没有照过一张具有象征意义的“证件照”！如果不照张这样的相片，那其他的照片又和随机森林有什么区别呢？抱着这样的想法，决心在751的路牌旁合影，以免未来不再有这样的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秋意初萌。751的树木大多非观赏类树木，不会变得像银杏大道或是火炬树那样金黄火红。淡淡地褪色，慢慢地凋零，静静地飘落。冬雪，转眼又是一年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/sign751.jpg&quot; alt=&quot;路标&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢把车停在751的路牌旁边。凹造型，摆了半天都不称意，索性随便按了几张。书包里的利群小笼包不赶快拿回家怕放化了。想不到，与751的告别，竟然还是这样草草结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走之前还骑过不少次751，可再没有一次提起兴致拍“最终”的离别照。这样的情绪包裹下，差点就没能鼓起勇气和无锡见面。或许人生中几次一闪念，便是此去经年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/after-graduation-2/#补遗---游泳是单身运动&quot;&gt;// 日常无锡妹结尾&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS 突然觉得玩地图也挺好玩的&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/roads-in-america-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/roads-in-america-1/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 200510</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;为什么喜欢她&quot;&gt;为什么喜欢她？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;哪怕生活的烟火气熏制多年，她依旧是一块美玉。心质而坚，在历经世事后依旧明媚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是一幅别样的画。并非国画，却是三维的、立体的、跃然纸上的模样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她好美。世间有多少美人儿比她更好看。可世上少有我所爱的美。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;rx1的哲学&quot;&gt;RX1的哲学&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/rx1-r.jpg&quot; alt=&quot;RX1-R&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索尼产品包含的一种和式的人生态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爹：RX1刚出来时比徕卡什么都强，就是比徕卡卖的便宜。徕卡对焦速度慢得没治了。手里有两万块钱的摄影爱好者，要买全幅卡片机，肯定毫不犹豫就买RX1。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扮猪吃老虎？并未“扮猪”。不懂摄影的人看到这台相机：哦，傻瓜相机呀，怎么连远近都调不了？够简朴的。懂摄影的人看到这台相机：哦吼！咋随便拍张合影，你还带个专业相机来？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道她是哪一种。她给我的感觉是第二种。或许橙圈蓝标暴露了内心的想法？如果那样，真的希望她能体会到，我是认真的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许做人也是如此。自己所崇尚的为人之道，是酒香不怕巷子深、是不显山不露水的低调与内敛。但内敛不能与实力弱菜划等号。要拥有全部紫装，但大只放给关底。这是对生命中重要考验与挑战的一份尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私心希望她也是这样的人。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;毕业前瞎聊情感话题&quot;&gt;毕业前瞎聊情感话题&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一天被问及为何“发春”，细细一想，在离开学校的那段日子，还真是逮到谁就和谁聊情感话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学生生涯忽然结束，却从未品尝哪个女孩子的青春。心里空落落的，漫无目标地东一榔头西一棒子地乱撞，似乎想抓住一根救命稻草。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的是尬聊。随便给一个人我都能聊到情感话题上。也许，只有在人生风云变幻的节点上，那些被循规蹈矩生活压抑很久的想法才得以迸溅。最初单独写了个文档把纲要一五一十地记录，现在看来实在觉得尴尬。仅挑选几个内容丰富的小叙一二。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;表哥&quot;&gt;表哥&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/foudre-2/&quot;&gt;表哥结婚了&lt;/a&gt;。这或许是2019年最让我惊讶的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该从何说起呢？和她一样，哥是“本硕博三清”——把“清”换成UCLA。18岁就来到洛杉矶，在这里度过了人生的三分之一。这样，他的人生至今被分为泾渭分明的三段：武汉的星星、上海的薄雾冥冥、洛杉矶的日落。连生命中的这件大事，也在洛杉矶完成。人与城市的命运的羁绊，或许如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我印象里，哥总是那个还没长大的孩子、那个在上海闹市楼宇间带球过人的小伙、那个酷似安东尼小肚腩背打翻身跳投的年轻人。没有烦恼、没有忧虑，一切都是顺风顺水。跟随着时代的脚步，走着上海市民的典型人生路，在大洋彼岸享受着阳光沙滩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活总会有坎坷，但重要的是面对人生的态度。有时，态度会在冥冥之中左右故事的走向。哥脑子聪明，但却很少斤斤计较。总是顺其自然，悠然自得。哪怕眼前摆上满汉全席，也得先把手中这把王者打完。于是，便向他请教，是如何走出上一段感情，并最终发现对的人呢？我的问题主要分成几类：如何结识、如何慢慢深入、如何克服不顺、怎么决定就是她了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许别人会觉得哥还不明白婚姻的意义，但我总觉得他心里明镜儿似的，虽然表面上风轻云淡，但关键问题绝不含糊。他告诉我，生活中拥有共同追求和认知，是巩固感情的不二法门。就比如哥喜欢游戏，嫂对此充分理解与支持甚至一起打，这样就会比预设立场认为打游戏是玩物丧志要好很多。再比如，生活中的大事小情，双方充分地交流，更容易达成大家都满意的结果。而不是“男主外女主内”，把责任撇清，反倒容易遇到困难互相赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥还讲到，找女朋友这事，既看缘分，也靠主动。遇到有感觉的女生，不要瞻前顾后畏手畏脚，这样只会徒增猜疑，还会让人家觉得这个男的不自信。光明磊落大大方方地展现自己，而不要伪装、摆出一副粉墨登场的模样。毕竟，他说，生活日常起居是没法装出来的。时间长了，所有的伪装不复存在，彼此互相爱的还是那个人吗？因此，从一开始就不要扭扭捏捏，就做好自己，总会遇到那个对的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈恋爱需要付出心思。当我讲到那天独处前还急赤白脸地给学弟学妹义务答疑，最后衣冠不整地赴约，哥皱皱眉头表示这样本末倒置。要捋清思路，孰轻孰重。答疑效果好坏，跟生活有一毛钱关系吗？我想了想也是，顿觉懊丧。是啊，本应找到生活的重点，而非大搞平均主义，将生活中的一切都视为同等价值。每每想到这里，都会反思自己究竟有没有真正读懂人生这本大部头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，谈恋爱是要有点成本的。时间成本、金钱成本、精力和心思。向着一起使劲，心便会越贴越近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没想到，哥悄没声地就掌握了恋爱哲学，一声不响地找到了合适的伴侣。不禁酸柠檬羡慕起来🍋：UCLA博士、有家有业、心态还年轻。而我还七手八脚地在人海中沉浮。唉，希望到那天，我也能践行这些朴素却直击要点的理念，找到心之所向的姑娘吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;狗叔&quot;&gt;狗叔&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;林叔叔最后还是和“粉衣妹”走到了一起，既惊讶也坦然。最终，聪颖战胜了岁月，那些暗生情愫的年代终于结出了甜蜜的果实，不由得心生艳羡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中高中，喜欢“粉衣妹”的男生不胜枚举。那时候，她学习好、运动强、性格也招人喜欢，自然有很多情窦初开的小男生朝思暮想。甚至还有人在百度贴吧匿名发帖表白的。嗨，长得漂亮的人才有青春，普通人只有高中和大学了。&lt;del&gt;或者带专&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最开始，追求者中不乏家庭条件优渥、或者阳光帅气的男生。她却一碗水端平、浅尝辄止、片叶不沾身地度过了中学的岁月。到了大学，只身赴港科大求学，终于遇到了有趣的人。命运交错，离开香港后重归孑然一身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/when.png&quot; alt=&quot;索老师的观察&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时过境迁。高中喜欢过她的男孩子们或是找到了归宿，或是退出了追求。毕竟，大家的处境不再相同，人们的悲欢也难以共通。从这份意义上来讲，狗哥长大成为狗叔，初心却从未改变，实乃出淤泥而不染。于是，在一个情感泛滥的晚上，在索老师犀利的观察中，狗叔和粉衣妹换上了情侣头像。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大熊湖吃完饭，漫步于山间乍暖还寒的午后，我有意无意地提到了这件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就……成了呗”。狗哥云淡风轻而扭扭捏捏地说到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八卦的心驱使我追问，理智却又让我噤声。改弦更张，换一种问法，便说说异地恋咋搞。毕竟至今我的同学们，除了编码赚大钱的以外，似乎还没有异地恋能够长久维持下去的例子。毕竟，爱情既要灵药也要面包。缺少一些必须条件，又该怎么维持呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/them.jpg&quot; alt=&quot;them&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叔叔表示网聊犹如一日三餐阳光空气和水一般不可或缺。聊一切能聊的，聊生活、聊琐事、聊未来、聊憧憬。这还是我印象中的狗哥吗？还是那个牛逼可以的狗哥吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许，真正埋在心底的期许，会慢慢让你我如墙与爬山虎、梁与紫藤萝般相依相伴、相向而行。蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。你爱的我，早在未来的角落苦苦守候。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;委屈&quot;&gt;委屈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;野生鲜活并觉得很委屈，哈哈如此“中二”的昵称。姑且称她为委屈好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，他们从小学到中学到大二，近十年的你侬我侬，最终竟以那样一种方式结束，作为旁观者我都悲从中来。也好，人生苦短，早日找到自己缺失的那一半获得重生，或在未来相逢一笑冰释前嫌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果那个男孩&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=4r1fIR8dlI8&quot;&gt;一转身&lt;/a&gt;就找了中学同班同学呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，或许感情本不该是波澜壮阔的。或许平平淡淡才是真。爱的太烈，烧尽了彼此，残存的责任感去维持，那是怎样一种痛苦和煎熬。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;反思&quot;&gt;反思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;能有人提起这些难以启齿、有些蠢乎乎的话题，真好。好高兴我的朋友们并不嫌弃和我谈论这些仁者见仁智者见智的开放式话题，并能够较为坦荡地分享实践得来的真知。在恋爱理论学家的路上越走越远，究竟我的她会不会听到呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;想从你的全世界走过。也想带你去看看我的青春。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/field.jpg&quot; alt=&quot;呼伦贝尔&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带你看看北国的油菜花海与无边无际的草原。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/malibu.jpg&quot; alt=&quot;malibu&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带你看看祖国壮丽秀美的山水，也走过孤星高悬的寂静的旷野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/la-sunflower.jpg&quot; alt=&quot;洛杉矶向日葵&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带你看看奥园的向日葵，也采一朵洛杉矶的向日葵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/taiwan.jpg&quot; alt=&quot;国境之南&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带你看看国境之南湛蓝的海，并在蒸汽之红下牵起你的手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走过一座美丽的桥；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在波涛中扬起风帆；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;空山绝谷中沉默充盈在心间；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，回到青春的起点。比利牛斯的山巅。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-200510/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-200510/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>工作后的第一次迷茫</title>
        <description>&lt;p&gt;最近又有点不知所措，不知道该如何定位自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纯发牢骚和发泄，勿扩散以伤及无辜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘿！正巧，落笔这篇牢骚的日子是2020年五四青年节。那么就愿自己“摆脱冷气，只是向上走，不必听自暴自弃者流的话”。😤&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;/reading/a-la-jeunesse/&quot;&gt;ref：《敬告青年》&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Peking/262799&quot;&gt;ref&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Peking/262350&quot;&gt;原帖&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一方面，看目前国内的形式，思考自己如果回国能做什么工作。编程工作门槛水涨船高，自己实现一个JVM都不一定能通过初面；编程工作强度巨大，少见收入尚可而朝九晚五的工作。看了高中同学本科科班计算机、美硕回国后的遭遇，不禁阵阵后怕——如果我不得不回国，岂不是回国即失业、刚下飞机就家里蹲？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，美国的“码农”行业给我一种脱离现实的、迷幻的不真实感。狂做数据结构算法题，平常写的代码仍会内存泄露，却能在“硅谷”拿动辄十万美元的薪水。要不为啥说Zoom会做买卖呢——以硅谷一半的薪资，招同样水平甚至水平更佳的程序员，并能够有效避免印度咨询或是东欧外包带来的弊病。这种公司大赚也是理所应当的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202005/butcher.jpg&quot; alt=&quot;屠夫&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说现在生活好吗？似乎也不赖。不去硅谷是自己的选择，有得必有失。想吃牛肉的话，每顿都能吃上四刀一磅的最便宜的炖牛肩，想吃牛油果也不必要扣扣索索瞻前顾后。就算在京城里上班密云生活，也不一定能在日常起居上这么宽裕。嘿，我还清楚地记得，18年正月，大冬天在密云&lt;a href=&quot;https://kuaibao.qq.com/s/20190801A0IX8W00&quot;&gt;十六局早市&lt;/a&gt;，卖牛羊肉的屠夫开着昌河面的，把半扇儿牛肋条当啷挂在后备箱门上，拿着剔骨小刀麻利儿地切下一块褐红色的牛肩肉时，我哈喇子都快流下来了。还有满地的水库鱼、快散场三块五块一条也卖了。现在在公寓用的大独板儿菜板，也是在早市上斥“巨资”买的，为的就是到美国后好切Costco动辄四磅的牛腱子肉用的。漂洋过海十六个小时，把密云菜板背到了北卡，又从北卡嘎油嘎油集装箱运到了加州。为了吃口牛肉，也是拼了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可人就怕欲求不满。去硅谷去西雅图去纽约甚至留在北卡的同学，刚工作一年多，纷纷开始考虑结婚买房等人生大事了。再看毕业三五年的前辈，要么是小厂到大厂工资哗啦哗啦涨；要么是大厂去养老厂，朝九晚五等着拿卡；要么是大厂去Netflix，一脚油门下去尾灯都看不到了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/after-graduation-2/#有空干啥&quot;&gt;“不是，你们现在有空的时候还刷题吗？”我仍不甘心地诘问。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;菜菜总是拿这句话揶揄我，尤其是当我上班后才如梦方醒开始学刷题。背景是去年五月毕业的、在北卡本地的同学，临走前和他们聚会，讨教他们日常生活模样时、学生气未脱的一个问题。毕业前真的没怎么来得及刷题，侥幸有个工作后，才发现美国硕士毕业生会做题的全都有了不错的归宿。国内外编程面试思路不同，这我当然明白。可却有些搞不清楚面试在考啥，工作又是在干啥。两个一百年、中华民族伟大复兴、决战脱贫攻坚、中国智造2.0，与我写的几行破代码、编程“码农”做的题有什么关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己还是有几分“稚气”和不甘的。想写二三十年后依旧存在于社会文明中的代码。哪怕时光易逝，这也不该算是奢望吧？因此又有些挑挑拣拣，宁肯没工作也不写“屎代码”。最后还不是妥协了，在尽量不“屎”的前提下尽可能少地在年轻时花时间输出，以避免回头看时发觉“屎”拉了太多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;有个坏习惯开始冒头：喜欢去看一亩三分地上的“湾区生活”主题帖。越看越焦虑，可不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年没下决心转码时，偶然在那个论坛认识了一个人大附北航波士顿大学的大姐，是学习从事相机相关领域的，毕业前差点就想读二硕，甚至去魁北克混身份。后来有幸上岸硅谷湾区小厂，一年半光速买房SFH，如今过上了时不常都能发朋友圈的生活。正应了那句话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;张华考上了北京大学；李萍进了中等技术学校；我在百货公司当售货员：我们都有光明的前途。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;想说什么呢？菜菜前日提到，一个北京同学毕业回国就在东城买房。这种事搁我是想都不敢想的。编程挣得多，掰指头数数，个十百千万哥爸爷，平平稳稳编程到退休，也是买不起任何一套京城“改善性住房”的，一如退休时摇到京(油)牌概率尚未过半。前日网络爆红&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1FV411d7u7&quot;&gt;《后浪》宣传片&lt;/a&gt;，甚至提不起兴趣看。一路走来，多大能耐做多大事儿，早已见怪不怪了。毕竟，我们都有光明的前途。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肯定得有人说这层主sb吧，无病呻吟，北京高考红利都享受过了还在这儿装什么大尾巴狼？嘿，您还真别揭这块伤疤，来北邮咣给我揍了都行，别提高考。回国不回国，结不结得起婚，要是娃在北京住哪儿咋上学，总之能考上北邮就烧高香了。首师附六年，熟络了不少同学的家庭情况，除了党政军科教扎堆儿外，也不乏第一代大学生。家长是清华的还真有娃考不上北邮的。上个时代如此，我们的时代又会如何？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;囿于贫穷，工作后依旧得和别人合租，尽管这沙漠里单租整间价格还比不上硅谷的客厅。室友是个年过而立的博士大哥，结婚有娃，因为娃还小暂时放在国内父母岳父岳母两家轮流带。这不，趁着美国疫情爆发，娃暂时来不了美国，妻子也受疫情影响找博后受挫，阴差阳错地得闲过几天久违的单身汉生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;典型的直男，难道是我几年后的模样？教育大省某大强势专业本、中科院硕、美国公校博。老婆是专业圈子里互相认识介绍的学妹。疫情隔离下，单身生活的最大乐趣是打篮球、看虎扑（我也跟着一块儿打一块儿看，还tm聊步行街上的热帖聊得津津有味热火朝天）。家长里短婆婆妈妈的生活琐事暂且不提，反正到了那个岁数的人一听一踅摸，就都知道是啥样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要我说，夫妻双博士、引用好几百，娃想当美国人也没啥阻碍，这不一活脱脱的“人在美国、刚下飞机”的知识精英的典范？可我聊的、听来的初入中年的生活却完全不是理想的模样。钱可是好东西啊，哪里需要哪里搬。想要出头，要么当“学阀”；要么刷题“转码”。寒窗苦读12年、再苦4年、再苦3年、再苦4年。斯伯丁的低端破球打得起奶了不知道多少个，也没能想去室内空调地板场，就去地板空调室内场。我年轻小伙子还好，可这年纪徒长几岁，再耐操的跟腱半月板也扛不住水泥地啊。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我究竟在说什么呢？大半夜的又开始发牢骚。或许和百年来，在东西文化对撞的激流中啷当浪荡的游子别无二致。中美面试、中美买房、中美对抗。美国的这一套没法照搬到大陆，中国赚的钱跑美国掰成两半花是真的心疼。时代的弄潮儿那么耀眼，当然总是少数。城堡有Peng Zhao，天猫也有蒋凡。在我心目中他们或许比不上雷布斯，但并不妨碍这是他们“后浪”的时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司老板和简-古道尔是莫逆之交。想起了小时候上科学课上简抱着猴子那种开心与陶醉的模样。又想起高三上前桌满眼放光地描绘畅想中生物职业摸摸小鹿、抱着水豚时那种满足和希望。也想起了毕业前生化环材PhD姐姐在听到转行data scientist薪水时厚厚圆形镜片后、眼睛一亮的样子。到底多有能耐才能不向生活妥协呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大人，时代变了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;写东西不如写点跟现实无关的，那样还有几分兴味；真把半肚子苦汤倒出来，路人掩鼻，避犹不及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很现实的是，昨天，2020年5月4日，父母第一次暗示相亲。尽管加了许多表情符号和委婉的遮遮掩掩躲躲藏藏的句子去掩饰，但“你懂这个意思吧”可是老懂了。不说别的，自己这话儿还没搞明白，咋担待得起年轻姑娘的易逝韶华呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天睡前突然脑子一热想30岁前为自己而活。今天半夜又变成了猥琐发育不要浪，先攒个小目标孝敬父母为下一代铺路。或许，这就是真正的、缓慢而充满起伏的、循环往复的，从学校走向社会的平凡之路吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS 上文拼音首字母输入津津有味时，第一候选词是“家境优渥”。看来搜狗已经看透了我现在的想法哈……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎版上的各位xdjm，尤其是文远哥、加仑哥、小伟哥、一姐这样的在技术职场工作好几年的大哥大姐分享一些生活的观察和见解。小弟先谢过！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;自阅随记：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;软实力无法兑现国内；硬实力永远硬不到头&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内卷又是读博式的赌博；归根结底还是鄙视技术，觉得低贱。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/first-hesitation-after-work/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/first-hesitation-after-work/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>关于唱歌的小计划 - 1</title>
        <description>&lt;p&gt;链接：https://github.com/yo1995/SongList&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈谈最近一直在缓慢推进的一个小计划吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小到大，自己很喜欢音乐和歌曲。奈何天资不足，仅限自娱自乐。认识的朋友里，有靠着唱歌进了北大的、有从小练家子唱戏的、有当着数千人礼堂唱校歌的。还记得昂叔带着几个舞台兄弟来泉姐的教室，让大家唱唱自己喜欢的歌。想了半天，当时我能背住词的歌，除了国歌、校歌、为数不多的歌词短的或者古诗词以外，竟然找不出一首自己张口就能唱的“保留曲目”！搜肠刮肚，最后只好半半拉拉唱了梅姐的亲密爱人。可惜，那时候我也没有接受过训练，也不常在KTV一展歌喉以驾轻就熟，自然唱的不咋地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常一帆应该是我在生活中熟悉的、唱歌最好的人。北大十佳歌手决赛选手、从小到大都是附中唱歌的“杠把子”。人也很好，可惜2017年走之前没能和她聊聊。这样的生活是我有点心之所向的、甚至有些嫉妒——有些人，天生就自带了世上最高贵、最精妙、最独一无二的乐器与玩具。一副美妙的歌喉是多么的珍贵呀！尤其是考虑到歌唱在人类历史上长久地作为一种“暂态艺术”Transient Arts而存在，便会更加心向往之。这个话题以后再聊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然小时候玩MD，但受制于稍显不便的录歌步骤，从小到大听歌的范围被很大地限制住了。只有录在碟上的歌，我才会听、能听。而更多时代流行歌曲，自然与我无缘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚才在听21世纪初的网络歌曲时，一首歌的MV中的一幕勾起我的回忆：男主角看着售价为2300元的爱国者MP3，不得不卖掉自己心爱的吉他换来给女生的礼物。又想到《和你在一起》这部讲音乐与追求的电影。确实，21世纪初音乐还是真正的奢侈品。MP3这种“高端”的东西自然不敢想——现在人谁能相信当年存在过64MB存储的“纽曼”MP3？！翻到&lt;a href=&quot;http://mp3.zol.com.cn/42/422509_all.html&quot;&gt;一篇中关村在线&lt;/a&gt;颇具历史感的博文，以飨读者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，小时候听歌只能听CD、MD、磁带。但也买不起也不需要超薄随身CD机，不过那时候索尼的随身CD是真的让人眼馋啊！磁带曾经作为随身听的介质存在过一段时间，但小时候在我印象里，磁带就是容易卷带、总出故障的代名词。小学英语磁带不知道出过多少次问题。还有复读机……简直没朋友！应该搞一个复读机音频滤镜听听，以找回当年的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有MD，能为我的音乐生活提供一点自由度。但也不知道该听什么歌。现在留存的十来张MD中，歌曲组成复杂。第一张“红碟”是小学四五年级时候录制的，大概是我从学校电脑、同学电脑上收集来的各种各样的歌曲和音乐。第二张碟是从CD上翻录的经典英文老歌和相声等。哇塞，你能想象听完侯宝林电车、笑容还未消失，下一曲立马就Where do I begin时候的情感扭转嘛……总之，没有成体系的听歌习惯，也不知道市面上有什么歌。到了初中高中同学会聚餐唱卡拉OK，我总是推说不去。嗨，去了也不会唱啥歌，跟着陪哈哈有啥意思呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时戏称自己“80年代金曲专业户”。正巧，班里同学陈星宇也很喜欢老歌，曾在元旦联欢会上演唱《莫斯科郊外的晚上》。深情地将全班同学带回了那个动荡而激昂的年代。可惜在他消失之前，我们没能一起唱次老歌专场。自己听过的歌大多是爹挑出的歌单。爹接送上下学时，会用点火器接调频播放器，里面拷了许多“80年代金曲”。邓丽君、蔡琴、齐秦齐豫、苏芮。或是草原歌曲。或是卡朋特的CD。当然，更多的是英语周报的听力音频。不夸张地讲，高中时你让我说出梁静茹唱过什么歌，我估计说不出来。这便是我悲戚而贫乏的少年音乐荒漠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春晓、韩力。爱的更久点，男左女右。高三起，因为回家时间变晚，便总能抄上春晓节目的最后一曲和韩力节目的前几曲。春晓的节目是她选歌给大家听；韩力的节目是大家点歌她来放。总之，这两个电台节目让我听了很多以前没听过的歌，也稍稍听闻了一些当时青年人在听的歌曲。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;莫名其妙就到了大学。虽然同学们极大地拓宽了我听歌的视野，借助VERYCD倒闭、百度MP3倒闭、音乐开始付费的几波大潮，自己终于建立起了小小的数十吉比特的备份曲库，但涵盖的范围依旧非常狭窄。多是自己喜欢的几个歌手的全集：梅姐、邓丽君、MJ。更多的则是纯音乐或是古典音乐的全盘音轨。与其说是终于开窍开始听歌，不如算是换了另一种介质听CD罢了。直到大四、甚至出国读书，在听歌方面依旧处于一种“刀耕火种”的原始状态——“诶这个调子耳熟，@孙辰/陈铭书 [语音] ←求这首歌歌名”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;改变这一切的契机，一定要归功于2018年9月29日洗碗机里碗的排布。平日，13302的洗碗机声音并不大。尽管我住在客厅，但开了洗碗机我也勉强能够接受那噪音，一边洗碗一边做作业。那天或许因为锅和不锈钢盆的角度凑巧了，洗碗机悬臂每转一圈，水流在里面便会产生清脆的节奏。刚好俩室友都不在家，一不做二不休，我干脆用这个节奏当个beats吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那之前，虽然也在读书的公寓里零星地哼过几次歌，但从未系统地考虑过有什么结果。那天张嘴一唱歌，得到了朋友们的一致[敲打]&lt;del&gt;正合我意&lt;/del&gt;。脑中便慢慢浮现出一个计划：要么从现在起，有一搭没一搭地唱歌，每次都给录下来，最后统计一下自己究竟会唱什么歌，怎么样？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如上面所说，唱歌的好处就在于你不需要什么特定的条件、特别的乐器。什么时候来了兴致，洗碗机打拍子、肉嗓子哼旋律，引吭高歌，直抒胸臆，别提多美了！况且，在美国读书，有时候不是什么事情都能说，有些话便憋在心里。时间长了有些难过，大不如高声放歌，把这些压抑全部释放出来。这样，时不时趁着家里没人时唱歌，成为2018年秋天开始的一个长期计划。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/songs-history.png&quot; alt=&quot;唱歌调侃&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唱歌最凶的是2018年年底和2019年春天。那时基本决定了转码，却迟迟没有找到实习，心里压力很大，甚至自暴自弃开始熬夜打俄罗斯方块。趁着川开车出去浪、少鹏去健身的一个小时，总能唱几首歌。那时候已经不顾形象&lt;del&gt;（一直也没顾）&lt;/del&gt;，在群里公开接受“点歌”。毕竟，自己熟悉的旋律很多，但很多歌都不知道叫什么名字。甚至因为一句完整的歌词都说不出来而无法反向搜索。最典型的是一首林俊杰的《爱与希望》，感觉旋律很熟悉，但就是想不起词来。人工“听调识曲”也未能成功，还是后来凑巧碰上了才得知歌名的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年下半年因为长期在办公室赖到半夜，唱的歌反而少了很多。这些积蓄的情绪在终于涉险找到工作后迸发出来，导致自己唱过歌的曲库暴涨，甚至填满了手机早已积重难返的16吉比特存储空间。嗬！原来我都唱过、会唱超过一百首“现代”、“流行”歌曲了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一不做二不休，干脆整理一下吧！却犯了难。怎么才能有效地整理起这些这些唱过的歌的录音文件呢？存在一个文件夹里是肯定可以，但是很难统计和回顾；都传到网上吧，可传到哪里呢？最后还是采用了自己谙熟的Git/GitHub管理方案。最终决定时颇有扶额掩面的无奈感。转码转码，转着转着人便丧失了灵活多变的处理问题的能力，啥时候都要用一般化的“牛刀”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便是文首的仓库的由来。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近唱的比较多的是邓紫棋和林俊杰的歌。在学梁静茹、王菲、纵贯线的歌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有机会再聊聊初始邓紫棋这个歌手的故事，和初听王菲的一些想法。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;目前采取的方案是这样的：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，在群里接受点歌、或者在网上闲逛时看到或许会唱的歌曲时，便在仓库中创建issue，标题为“歌名 - 歌手名”，内容为一个音乐MV的视频网站链接和一个百科的歌词链接。同时，通过一系列曲风、年代、歌手、状态等标签来区分这些歌曲，以达到基于标签搜索、分类、管理的目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唱完录制完后将歌曲上传到仓库，并在commit message里面引用相关的issue序号，以实现二者的相互单击联通。唱完后如果不满意还可以传新的版本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前的设想是有空慢慢搭建起一个基于本仓库文件的在线播放器，并通过GitHub相关API来实现基于标签的歌曲分类、歌单创建等。这样，以后想睡前听歌，或是谁谁问到“你会唱啥歌”时，大可以甩出一条链接——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“喏，我会唱这些这些歌，听听呗！”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最后的一点小的奢望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音乐是我人生中不可或缺的一部分，尽管我并没有对其非常痴迷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去唱歌时，人们不止一次提到过，唱得不错，应该录下来攒起来，以后遇到那个重要的人时，把这些纷繁的对于未来的幻想、对于生活的热爱，以音乐的形式分享给她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是呀。暂态艺术的魅力在此，遗憾亦于此。手眼通天的人士也不可能在当今年代一睹程砚秋大师的风采、体味侯宝林大师的幽默。但凭借当今的科技，还是能留下来一些东西。哪怕做个引子，引发那些对于过去的无穷怀念，不也颇有一番风味？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/songlist-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/songlist-1/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>music</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中关村与软件混杂的记忆 - 2</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/zhongguancun-memories-1/&quot;&gt;上回&lt;/a&gt;说到E7400主机的故事。为了尽量精简内容，下面主要挑些具有代表性的回忆来写写。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中海买鼠标维权&quot;&gt;中海买鼠标维权&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;那就给你换一个呗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中海在靠近北大南门这侧。平日里，有鼎好海龙E世界三巨头，很少会跑到中海买东西。也不知道为什么，那次我爹阴差阳错就到了中海。本意是买一套键鼠用在家里多出来的台式机上。去之前我还调研好，劝他买一个双飞燕的办公套装、针光鼠就好。大概要花六七十元顶多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买回来到是假模假式的，挺像样。结果拆开包装一试就傻眼了，鼠标滚轮粗糙地跟二百目砂纸似的，键盘一看也是假冒伪劣产品。本来，双飞燕就算低端产品，我寻思出货量很大，薄利多销，不应该有“山寨”货呀；只有你想不到，没有中关村仿不了。在华强北山寨机风靡前，中关村也曾经历过低端电子产品山寨的野蛮生长阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爸气的够呛：本来，开车去趟中关村停车就是不少的成本，时间成本更别提了。他决心回去找摊主理论理论。结果倒好，去了以后二话不说对方就答应退货了，这倒是出乎我们意料。大概真正找回去的买家很少，大家都想着多一事不如少一事，花钱买教训吧。就像后来的段子：球鞋卖家假一赔三，结果买双莆田鞋发来四双……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;卖场&quot;&gt;卖场&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;关键词：鼎好、海龙、科贸、太平洋、E世界、中海。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;广告词中常见的一句话：鼎好海龙科贸有售。我的第一台台式机是在E世界装的，第二台则是在科贸找的熟人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许各大卖场没有很大的区别吧，但小时候最常去的应该还是鼎好。最靠近四环，如果坐车去中关村，下了公交比较方便。后来上了中学以后，E世界更靠近地铁站，而且底商有很多品牌体验店，便成了青年时期喜欢逛的地界。索尼、ThinkPad、宏碁，印象最深的三家旗舰店。二十一世纪初，笔记本电脑还是个较为奢侈的玩意，相同价格的笔记本性能远远落后于台式机。非得是那种黑砖头死沉的工作站，才能拥有媲美台式机的性能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候，根本不在乎笔记本的外观，就知道性能越强越NB。当然，也是因为那时候市场上根本没有外观符合现代审美的电脑。要么是IBM流，黑匣子方方正正厚的要命；要么是廉价工业品——塑料壳子，A面一压还能产生形变的那种。看到杂志上动辄上万的、内存超过1G的双核笔记本，那叫一个眼馋！去中关村的一大乐趣，也在于去店里看看摸摸这些昂贵的电子产品，意淫和橱窗购物一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个观念是什么时候改变的呢？肯定不是MacBook Air发布的时候，是那之后很久很久了。最开始对于电子产品、硬件的畅想在于极致微缩却具有极高性能和可扩展性。当时最想要的电子产品是集时钟、PDA、MP3、微型笔记本和掌机为一体的设备。当时想着，要是有运行Windows的PDA大概就能满足我的要求了吧！或者是超小型的笔记本？结果，后来的事情大家也知道了，乔布斯愣是从虚无中扥出来一个iPad，降维打击了我小时候对于终极电子产品的想象……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，姐当时出去用的IBM的ThinkPad，一直用到2007年都还可以用。但那种电脑，说实话也就只能上网看照片，还是比不上台式机。后来知道索尼的电脑不错，而且去索思诺家参观过笔记本电脑发展史：康柏、IBM、联想、索尼、苹果。索尼电脑的外观已经比较吸引人了，而从中学时期先是听说外国在华人员使用iPhone、到后来真正看到身边有人用iPhone 3G、3GS，才真正关注苹果这个厂商。才知道MacBook Air已经能够在堪用性能做到极致轻薄了！短短的几个月时间，我的笔记本口味，便从卡吧一个加拿大牙医故事中的蓝天公模板砖机、双显卡四风扇续航半小时，蜕变成只要轻薄不要性能、既要续航又要性能又要颜值的方向上来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年末，除了自己的第二台台式机外，还开始关注当时的笔记本市场。ThinkPad X1 Carbon第一代、宏碁Acer S7蜂鸟、Sony VAIO S13是我最关注的三款笔记本。如果有机会可以补图。这三款笔记本代表了那时我对考上清华或浙大后抱着笔记本在优美的校园里徜徉场景的畅想——如果是启真湖畔，当然选S7；如果是紫荆公寓，ThinkPad更显低调。当然，Sony永远是神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幻想稀里哗啦地破碎，只好捡起爹淘汰的办公机开始了四年七手八脚裸奔的生涯。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;周围&quot;&gt;周围&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;360buy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;大概2010年时，就在八一中学对面、苏州街的路口附近看到一个不了解的门店：360buy。当时知道360是做防火墙的，还纳闷儿这玩意也能开实体店？！后来日渐增多的客流终于让我得知，那里是一家网购线下自提店。这个概念可很新鲜，但由于习惯了亚马逊网购，也没有深究。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;中关村家乐福&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;如果预计电脑没法很快修好，需要停车，那么不如全家出动在中关村耗半天。于是，爹负责修电脑，我在电子城闲逛过眼瘾，妈负责家乐福大采购。往往是电脑修好半天了，妈才兜兜转转带着一购物车副食从家乐福地下的出口走出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当初，家乐福有购物两小时免费停车的政策。比起中关村地区动辄一小时五块的停车费，算是个得便宜的去处。况且，其他街边停车车位不好找，尤其是E世界楼下更是困难。为了少走路，停在家乐福地库，走出来就是E世界大门，正合适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前最后一次去中关村家乐福，还是和孙辰在2017年出国之前的夏天。他说家乐福楼下有一家Miniso“名创优品”，类似于十元店，可以买到不少出国后倍儿贵的小物件。作为城市边缘人，自然没听说过这么小资的品牌，并决定一探究竟。买了lightning数据线、梅花改锥套装、组合工具，共计40元。掏出还不太会用的支付宝二维码，刷了二维码就拿东西走人。好家伙，城里生活可真时髦！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;百脑汇&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;只听过一次这家店，在城东。据说是价格适中的电子城。可去一趟路途遥远，时间成本太高，到了也没去过。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生死劫&quot;&gt;生死劫&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一台电脑，它的生死劫是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱着电脑跑进鼎好进货通道，我仿佛看见病危的它被滚滚的车轮火急火燎地推进抢救室。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些年来，跑中关村的另一大缘由，便是濒死电脑需要回血。多数时候成功，少数时候生离死别。最常见的小毛病，却会造成莫大的恐慌：内存金手指接触不良、开机硬件检测过不去。重启、自动重启、强制重启，可永远看不到彩色的视窗图标，急的我满头大汗。这样的场景在我幼时发生了不下五次。甚至后来我学乖了，自己拿橡皮擦擦金手指，反复插拔换内存插槽通道，也无济于事。非得是吭哧吭哧开车送到中关村“抢救”、让“专业人士”妙手回春，方得活蹦乱跳的电脑。现在想来，究其原因在于不懂英语，根本不知道BIOS菜单中每个选项的含义。后来，硬件厂家终于注意到了这个情况，直到2012年UEFI才姗姗来迟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稍微大些的毛病：主板出状况。那台破二手主机就曾大修过主板。这种非自己能够解决的问题，表现在时好时坏、运转良好与蓝屏的叠加态上。赶巧自己喜欢充胖子，非得上网查完一套理论试个遍，最后还是不得不搬到中关村维修。也不怪我，谁知道那些年电脑硬件还不太成熟稳定呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大的灾难：硬盘坏。两种情况会造成硬盘的不可逆损伤：摔地上；捂坏了。多么痛的领悟！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;买硬盘&quot;&gt;买硬盘&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;关键词：绿盘64MB缓存、两块蓝盘、2T与洪水、移动硬盘热潮。我的硬盘总数 &amp;gt; 12？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;写这个话题前，掐指一算，尚在服役的、还存有我的数据的硬盘仍有十来块。E7400一蓝一绿、2600K一蓝、抽屉一绿、三块移动、NAS两块、四台笔记本等等。可见，自己对于趸硬盘有着小小的执念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最开始，2006年时，除了一块320G的东芝移动硬盘、两三个U盘外，我是没有自己的存储设备的。所有数据都存在二手台式机的IDE硬盘上。不过小学时候也没有什么重要的数据，大多是游戏、网络图片、课件、自己做的PPT和flash之类的小玩意。当然，还有些莫名其妙的，非得用走啦网sfolder加密器保护的文件夹，还占了不少空间。现在看来真是太年轻了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了改变这一情况，在装E7400的时候，我就向爹提出，需要至少500G的硬盘。于是，第一块硬盘是16MB缓存、500G的绿盘WD5000AACS。后来经过调研，莫名其妙地发现WD5000AADS的缓存是32MB。本着越大越好的理念，又专门去了一趟中关村，花330元购得了这块指定型号的硬盘。中关村虽大，但想找一件特定的产品还是得费不少功夫。我和爹从四楼往下，BFS遍历买硬盘的摊位，直到三楼某个角落才最终找到了合适的。也是情理之中，这家铺子算是E世界买硬盘出货量比较大的一家了，不仅价格适中、品类齐全，而且看起来十分靠谱。在帮我们找硬盘的几分钟里，渠道商串货走掉15块硬盘、零售又卖出两三块。这样的盛景，或许也是中关村较为繁荣年代的日常景象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回家以后，逐渐懂了些电脑知识后一查，后悔地直拍大腿——绿盘是西部数据硬盘里的低端货！32MB这块硬盘磁碟不是单盘的，而是两张250GB的，理论故障率是单盘的平方！这次失利让我牢牢记住了买磁碟机械硬盘的铁律：单碟最大容量密度；最差选蓝盘；台机不买5400转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么买了这块AADS呢？在于当时我执迷的另一个莫名其妙的玩意：3.5寸外置硬盘盒。为什么不买移动硬盘呢？因为移动硬盘总是“低性能”的笔记本硬盘、每一块都要浪费钱在那个壳子上。既然不追求移动性，为何不直接买裸盘？本着这样的理念，共计买了三块3.5寸裸盘，直到现在备份数据还得费劲巴拉地翻出硬盘盒、插上电源线和USB方口线，以USB2.0的速度传数据。是的，当时我甚至考虑到USB太慢，专门挑了有“eSATA”接口的硬盘盒。据说是一种支持热插拔的SATA口，速度媲美SATA标准口的3.0Gbps，远高于USB2.0。那时候3.0和3.1标准还远在天边，串行接口标准仍有群雄逐鹿之势。因此，直到现在，我依旧留着三件eSATA标准的外设，实属奇葩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来便是AAKS蓝盘的天下，应该买了三块，最便宜时甚至只有280元。在买那块硬盘的同时，旁边卖出了一块2TB的硬盘，大概是440元。我和爹都惊了。虽然大容量硬盘已上市很久，但我们真的没想到已经到了这么便宜的地步。不大不小的玩笑，在那之后不到两个月，印度洋海啸爆发，机械硬盘工厂被毁，硬盘价格飞涨，这样的价格在摩尔定律和技术演进的双重支配下竟然直到两年后才重新出现。可那时，固态硬盘已经悄然兴起了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上了大学后，成了北邮人论坛“数码与电子交易”版版主，我便能及时地获取到一手的二手交易信息。虽然看不起“垃圾佬”，也早已不上贴吧卡吧7吧图吧。但身上“捡垃圾”的气质不是一朝一夕能够去除的。看到便宜货，非得抢到手才算顺心如意。而硬盘，作为价格最为透明、中关村在线当年每日更新市场行情的“巨无霸”、“可乐”型比价器，简直就是电子市场的晴雨表。10年代初，至少有一年半的时间，我能够准确地说出当月500GB、1TB和2TB台式机硬盘的市场报价，上下浮动不到10元。比较辉煌的战绩是106元收500GB的朗科盘和200元收2TB的东芝盘。这块东芝时至今日依旧在我桌上，存着许多美好的回忆……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;买内存&quot;&gt;买内存&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;关键词：4GB、8GB、双通道、骇客神条、金手指、倒爷、32GB与MacPro。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E7400这台电脑符合那个时代的典型配置：双核处理器、4GB双通道DDR2-800内存、500GB硬盘。在很长一段时间里，用着Windows XP SP3系统，32位系统用不到更多的内存，也就从未考虑过需要更多的内存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了2600K这台电脑，进入Windows 7时代，预见到几年内需要在这个平台基础上进行一定升级。除了核显硬撑和卡吧等等党的gibberish以外，最初也为升级内存留下了余量。装电脑时候特地选的4GB单条DDR3-1600金士顿骇客神条，为未来再加一条内存组成8GB双通道做准备。8GB对于那时的我来说是个很大的数字了。要知道，SP3平常待机内存不过1GB，最初安装32位Windows 7系统时也完全用不到大内存。况且那时内存价格不低，4GB单条内存就花了两百多块钱。回来以后，本来还想小幅度超频一下内存，但奈何主板供电不给力，总是导致蓝屏，索性最后锁定了默频和默认时钟作罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内存的阿喀琉斯之踵便是莫名其妙接触不良的金手指。无法通过硬件自检，八成是内存接触不良导致的。后来买第二条4GB骇客神条时，再次出现了无法开机的问题。终于，我也能够驾轻就熟地阅读黑黢黢屏幕上的英文，找到出问题的硬件所在了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8GB内存在很长一段时间内(2014-2018)都游刃有余，尤其是搭配上素有第二代XP SP3之称的Win7 SP1系统。当硬件终于稳定下来后，干脆把鹰哥送我的GTX250显卡也安装在这台机器上。那时彻底退烧显卡，从最初的等等GTX560Ti，到后来不如等等GTX670，再到终于受够了核显用回了GTX250，整个儿一穷比的辛酸史啊！确实，那时&lt;del&gt;买得起&lt;/del&gt;的显卡性能实在称不上优秀，而老黄每年推新架构的势头方兴未艾。等着等着，沉迷游戏的心逐渐长大了、变老了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于内存的追求，逐渐转移到了笔记本上。在家的时间不如在学校的多，所以得把学校的电脑拾掇好。虽然这台宏碁笔记本性能羸弱，但在看不到换机曙光的黑暗岁月里，只得想尽办法用最少的预算搞最硬核的机。其中，最好下手的硬件便是内存和硬盘了。从最初的随机预装的双通道2GB、DDR3L-1066内存，到2+4-1333、2-1333+4-1600、4+4-1600，颇有几分“能现金支付宝一起付吗”的穷酸感。同样，凭借论坛版主的身份，在升级内存这件事上把垃圾佬的本质体现得淋漓尽致。60出2G内存、100收4G内存，相当于一共花了80块钱把2×2升级到了2×4。有了8G内存后，MATLAB跑得那叫一个畅快，nono了，那叫一个地道！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/memory.jpg&quot; alt=&quot;XPS拆机换内存&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;XPS自带的是2×4的DDR4-2133镁光内存。最初购机时，还没遇到大量消耗内存的场景。可开始接触编程后，立马发现有点力不从心——Windows 10系统开机就要占用接近4GB内存；随便打开一两个内存大户如MATLAB、Photoshop、Premiere、Visual Studio，内存立马飙升到“红线”以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/memory-32g.png&quot; alt=&quot;任务管理器&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次抱怨电脑内存不足是17年12月25日。之后在18年8月、9月，19年3月之后不断为此感到烦恼。不止一次立下“找到实习/工作就买内存”的flag，结果几乎到了毕业前的最后一天才找到工作，被现实狠狠地打脸。前几天，愤愤地想到这件不愉快的回忆，一狠心直接顶格买了32G内存，“代偿性”一口吃成个气鼓鼓的胖子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/senior.jpg&quot; alt=&quot;本科实验室&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科的最后大半年和硕士的最后大半年都幸运地找到了自己的“办公室”，可以赖在学校用公家的机器行私人之便利。大四时实验室的电脑是为了物体检测和识别、三维重建而定制的，配置较高：两台三星24寸显示器、i7处理器、16G内存，GTX960显卡。恰巧那个学期实验室的学长没空忙这个项目，因此这（两）台主机便均归我捣腾。终于用上了现代配置的电脑，我的许多项目如虎添翼。两台显示器加持，画板子&lt;del&gt;扫雷&lt;/del&gt;的效率高了不少。大四下没有课，早早做完毕业论文的数据后，每天起床后的第一要务，便是直奔主楼四层实验室，开门拉窗帘开空调关门一气呵成。在学校独享一个近百平米的屋子，做着与世隔绝与世无争的无用的研究，或许这辈子也不会再有了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/macpro.jpg&quot; alt=&quot;硕士办公室&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而硕士时的机会则是阴差阳错。从考虑转码到走上Swift的道路大概只有两个星期。和Ric商量好，假借自己没有苹果电脑名义，“霸占”了3409的老MacPro。尽管这台机器上了岁数，但性能真是一点不含糊！一台2013年的设备，在2019年，依旧能够提供澎湃强劲的性能。最重要的是，它有32G内存！极大地缓解了自己设备严重不足的内存。后来，我甚至连作业都在MacPro上做，就是图在5K屏上能多开些窗口，同时运行一堆程序而不会卡顿、不会爆内存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里，难免慨叹家境殷实的好。这种完全可以靠一点小钱解决的烦恼，却伴随了我整个青春。或许不富裕所带来的叨扰，会长久地留下伤痕吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;科贸和2600k与鹰哥的空砍&quot;&gt;科贸和2600K，与鹰哥的空砍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2070元。这是我和SoliAcc鹰哥在鼎好逛了一下午的最终战绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫名其妙，在高二高三的日子，满脑门子对于硬件的热忱，跑到中关村燃烧毫无意义的青春。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年开始筹备2600K装机事宜，早早就锁定了处理器的型号。2600K是当年的旗舰产品，据说性能超过i7-970，单核性能比肩i7-980X。当然，重中之重，这是我能买得起的i7处理器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/price.png&quot; alt=&quot;处理器价格走势图&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从最初发售时约2500元的散片市售价格，到沉淀了小半年后两千出头的盒装价格。时机终于成熟，但苦于没有社会经验，我便央求鹰哥带我去中关村逛逛，熟悉熟悉套路，避免被奸商欺骗。那时候，辛文是大家眼中“电脑通”的代言人。所有与电脑有关的问题他都门清。我虽然混在显卡吧一段时间，但空有“理论”却四体不勤。有一天，也不知道谁突然考他USB的全称是什么，他竟然不假思索地给出正确答案。至此，我便深信不疑他能够带领我在中关村闯出一片天来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛了半天在一个中年妇女的摊位前停下。她的摊位玻璃柜里摆了许多散片英特尔处理器。直接询价2600K，她就报出了2100元的价格，比中关村在线给出的市场价还低。我寻思有戏，便让鹰哥尬聊起来，最终大姐答应2070元可以零售。大喜过望，我寻思自己的装机预估价位还比较准确，便撺掇看还能不能便宜。鹰哥尴尬地表示，兜里没钱，口说无凭，尬砍/侃实在没啥味道。悻悻地离开了中关村。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来真正装机那天，爹找了个中关村的熟人，处理器最终还是买的盒装，2040元。盒装和散片唯一的区别大概就是一个弃之可惜的风扇了。想不到四五年后这个破原装风扇竟然又发挥余热放到了E7400的主板上。那时装机真是逞强，连硅脂都吹毛求疵地选的“北极银”的牌子货——据说导热效果比白牌硅脂要好。装好了给了老板两百块手工费，算下来竟也和最初预算相差无几。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时，为了几块钱、几十块钱可以一宿一宿地熬夜、亢奋地盯着荧幕冥思苦想，就为追求所谓“性价比”。穷有穷的乐趣，可我宁愿不要这种乐趣啊。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;两次打印光盘18岁计划发烧自嗨&quot;&gt;两次打印光盘，18岁计划，发烧自嗨&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;光盘专门可以写三篇：CD、DVD、&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4497a4cf01016hal.html&quot;&gt;自定制&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这里干脆还是一笔带过吧，主要写关于中关村的部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/cd1.jpg&quot; alt=&quot;自己打的CD&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/cd2.jpg&quot; alt=&quot;自己打的CD&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202004/cd3.jpg&quot; alt=&quot;自己打的CD&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013年，大家的成人礼，想出了上面的点子。后来联系到了一个专门做光盘打印的老板，和他商量好在他那里打印十多张空白CD。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光盘表面印刷主要有几种办法：传统的丝网印，需要母盘和大批量生产，不适合自定制；激光镭射刻制，学名是LightScribe，是当时的新技术，只有特定的盘基和特定的刻录机才能实现这个功能，中关村想找到很困难。并且只能雕刻灰度图像；盘贴，顾名思义，搞一张贴画粘在盘的表面，但会影响光盘的旋转，严重时还会导致不读盘；盘面打印，用特别的打印机直接印刷在可以打印的盘面上。考虑到成本和美观性，最终定了最后一种方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总的来说是个感动自己的故事。不知道送出去的几十张光碟还有多少被大家保存。那些刻录在光碟中的曲目，是我18年音乐生活的总结，是我与少年告别的终章。为每一位朋友挑选了最符合我对他们印象与认知的曲子，不知道也不在乎是否产生了共振与共鸣。可心中却始终抱着那样莫名的希望，或许这蝴蝶翅膀轻轻的一振，在遥远的时空会翻起巨浪滔天、会在无垠的未来空谷回响？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写到这里，&lt;a href=&quot;http://bbs.pceva.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=135491&quot;&gt;随手一查&lt;/a&gt;，CDBest居然也悄无声息地关站了。或许这些关于光碟的故事，也只好随风而逝了。20200503&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;迅雷的疯狂&quot;&gt;迅雷的疯狂&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;只能当个引子，内容太多了，成长的主旋律。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;下载是与中关村相提并论的、年少时的主旋律。太多与此相关的回忆、那些一个个早已不复存在的术语、名词、软件、地址。而串起一切的主线一定是迅雷。是的，被P2P网络排挤至死的迅雷，却被我奉为不二法宝。能够以一年几十块钱的成本，找到全世界任何佚散的资源，“吸血”所有上传者，岂不妙哉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生中下的第一个超过10GB的资源是乔丹退役全明星赛的ts原盘。18GB，当时家里的网络还是1MB小水管、通过小区铁通线上网关计时的。天知道花了几个月的时间才慢慢在用网时长的夹缝中拖下来这个巨无霸。那时硬盘还是80GB的老IDE盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生中下的第一个稀缺资源是网友压制的极品飞车5带多媒体文件的小型“完整版”。那时并不知道原盘的概念，只知道搜完整版。花了近两个月时间，通过ed2k网络，其间多次断源，终于在百折不挠的刷新、暂停、重启中完成了进度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生中下的第一个1080P资源应该是Pixar短片合集。那时，无论软解性能、硬盘大小、水管粗细，完全无法满足1080P对应码率的需求。为了尝鲜，只好下几个短片，每个数百兆，对着大屁股显像管意淫一下“全高清”时代的畅快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有很多的流量和机时，献给了层层叠叠的隐藏文件夹，在此不表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久以后，我收了极品飞车1-13的原盘镜像合辑。蓦然回首，那曾是我与极品飞车系列挥手告别的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学毕业前夕，思虑良久，收了哈利波特1080265全集，洗版过去的圣城家园。自那以后，我便不再等国王十字车站的猫头鹰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，今年年初，迅雷尊享版替换了链接库也无法连接上服务器了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;下了所长的车，想了想，没回家，去了趟主校区。我清清楚楚的看到，大门上，我的帽子沿没了，兴许是被风刮落了。就在那个时候感觉到，我不应该再迷恋校园了，我的青春早该结束了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/zhongguancun-memories-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/zhongguancun-memories-2/</guid>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>windows</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中关村与软件混杂的记忆 - 1</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;关键词：中海买鼠标被骗、E世界、太平洋、鼎好海龙科贸有售、360buy、百脑汇&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今天突然想到，有些关于中关村的回忆，不记下来，或许就会和消失殆尽的一个个摊位一样随风而逝。索性想到哪儿写到哪儿，简单记录些小时候关于中关村电子城的回忆吧。现在的中关村，颇有些人走茶凉的晚景凄凉之感。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中关村盛景概览&quot;&gt;中关村盛景概览&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最鼎盛时，在我眼中的中关村数码电子城由如下商厦组成。排名不分先后。鼎好、海龙、科贸、太平洋、E世界、中海。几座大楼大致呈L型排列在中关村大街和北四环的十字路口西侧。而这些商铺，尤其在二十世纪的头十年，几乎所有底商摊位的服务都是相同的——零售电子产品和配件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我有记忆前，中关村就有过刘强东倒爷发迹的传说；在中关村转型的年代，也曾亲历过“梦想实验室”和ofo的泡沫。“南有华强北，北有中关村”。作为那时人们眼中的低配版“中国硅谷”，中关村在一代人眼中曾是淘金的热土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到华强北，也会想起一些事情。年轻时作为电子爱好者，未能亲临华强北膜拜一翻实属遗憾。当年玩儿过的一些冷门电子产品，上线永远在深圳和东莞。再往上追溯，这些中古产品的由来便显得暧昧不清、扑朔迷离。而那时囊中羞涩的我，除了狠狠心寅吃卯粮拿下电子垃圾时获得的极大陶醉与喜悦外，一大乐趣便是暗中观察深处华强北、飞扬的“上家”时不常更新的市场动态了。有个段子说得好——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;朋友问我宝马7系和奔驰S级哪个值得买。我推荐了奔驰S级，讲了很多理由这车的优点。朋友说：行，你帮我选吧！我本来还挺自豪，直到他补了一句：“还是你们穷逼会生活，虽然买不起可是什么都懂”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;那时的我，与千千万万卡吧&lt;del&gt;基佬&lt;/del&gt;水友一样，都是参数党、器材党。虽然什么都买不起，只能抱着手里廉价的性能入门级产品超频到冒烟，却对全球电子市场风向一清二楚，什么老黄推出新架构啦，什么农企倒闭啦，什么fold@home啦。2012年逛卡吧时，比特币着实炒作过一阵，我还差点心动安装个程序“挖币”来着。后来发现相似硬件的吧友三四天才能挖出一个币，只得作罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天不谈屁股的事儿。说回华强北，那时的市场真是世界电子行业的聚宝盆。只有你想不到，没有华强北找不到的电子产品。甚至加了一个专做怀旧大哥大的老板，时不常发的尖货靓货，真是让我这个生长在数字信号时代的后生大开眼界。那时的记忆是连续的，是模拟的，是如火电推功放般温暖而坚实的臂膀。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;硬件记忆---前&quot;&gt;硬件记忆 - 前&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;家里第一台电脑应该是1997年买的奔腾Ⅱ处理器的MATX台式机，自己最后一次用它大概在2009年。第一台苹果电脑则是PowerG4，在OSX发售的黎明前夕购得，依旧安装了OS 9和或许是10.2的Aqua风格双系统。老奔二最大的亮点，不在于纯平特丽珑，而在于那块Voodoo显卡。嘿，玩儿起极品飞车Ⅱ来，那叫一个身临其境！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候是不明白什么是电脑性能的。总以为只要是Windows系统能运行的程序，所有电脑都应该能用。这样的认知直到2006年才被打破。一次在酷睿Duo处理器的电脑上运行VBA模拟器，倍速达到1000%后，我才如梦方醒，求着爹帮我重新买台二手、组装一台高性能电脑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，家里除了老奔二铁打的营盘外，爹在单位总是热衷于购置二手台式机流水的兵。这些二手台式机堪堪可用，价格低廉，质量低劣。软件问题就别说了，就连硬件都总是出现莫名其妙的问题。在我出资组装第一台正经现代台式机前，曾经主要用过的电脑：品牌奔二、联想奔三、二手奔四、联想笔记本、苹果台式、打发票专门装浪潮的老爷机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还不得不提实验小学五楼机房的破电脑。人生第一次“网上聊天”，竟然是在这个机房的局域网上完成的。那天，那个形容猥琐的男老师讲完课后，便介绍给我们这群三四年级的小屁孩儿如何在IE浏览器里进入网上聊天室。然后，那天直到下课，直到下课后五分钟，直到下节课打铃前，大家都像着了迷一样疯狂网聊，教室里此起彼伏的爆笑。从最开始的三次握手，到内容逐渐放肆——结果谁谁谁就被管理员，也就是男老师叫上讲台呲儿一顿。然后大家有所收敛，但内容却游走在河蟹的边缘。于是老师威胁再这么聊下节课可就不开放聊天室了！大家才悻悻地下机。结果这阵网聊的fad只持续了两节课。再往后聊天室里多数时间只剩下老师一人光杆司令，有时候有好学的小朋友问关于做PPT的问题；而更多的小兄弟们则陷入了“是男人就下100层”、“猫狗大战”、“皮卡丘打排球”、“桌面破坏王”的奇幻妙妙屋里难以自拔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时的机房电脑当然是不接入互联网的，怕小孩子瞎搞弄坏了；性能也很次，勉强运行Office 97，插入个剪贴画都要卡三秒。但这些电脑却给我留下了特别的回忆。唯一的非模拟外设接口便是软驱。当然，那时候就算有串口、并口和USB口，我也一概不会使用。于是便斥巨资买了一盒10张正版Maxell软盘💾。大概是几块钱一张的样子。这样，搭配上winzip的分卷压缩，我便成为了学校机房flash小游戏的主宰！嘿，可费劲了，软驱写入碎片文件速度只有个位数KB每秒，每次意犹未尽临下课拷贝存档、游戏本体文件时，都是与死神的赛跑。要是没考完老师不耐烦，直接教室主机重置重启，那可真是前功尽弃了！幸好，就这样蚂蚁搬家般地收集，最后也攒了不下20个flash游戏和单文件的EXE小游戏。同样地，各式奇形怪状的病毒，也随着软驱的传递而播撒到世界的每一个角落。甚至、甚至2006年刻录的一张备份CD里面，还写入了一个病毒！或许十年之后，这具永葆鲜活的病毒“毒株”，将会是那个逝去的时代最好的注脚与标本！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;硬件记忆---中&quot;&gt;硬件记忆 - 中&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;五年级以后，也就是大概2006年左右，学校的机房全面升级，我们也用上了盗版的Office 2003以及XP系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;XP意味着什么？三维弹球！三维弹球！三！维！弹！球！太空军校生！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三个球上一百万已属极限操作，但我班高手姜雨萌和刘佳宸，都能打到三百万分以上！嗬，那些个花里胡哨的太空术语，什么黑洞、白洞、燃料补给区、虫洞、超新星爆炸……最爱的当然还是奖励球。达成条件极为严苛，我记得要么是闲时内进入右上角超空间扭曲五次，要么是撞中间的开关点亮三个灯。总之操作流只达成过一次！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然，flash游戏无法再抓住大家的眼球了。除了余息尚存的皮卡丘打排球外，大家便开始了更为高端的“次时代”游戏之旅。玩具兵大冒险、整蛊邻居、怪怪水族箱……抢滩登陆和极品飞车这样的游戏学校是坚决不给玩儿的，一是扰乱课堂秩序容易聚众喧哗，二是造成电脑过热损坏设备。当然，那时也不懂什么绿色版游戏，这种需要安装的游戏还没安装好就下课了，自然玩儿不成。为了绕过这个限制，我还搞过更加极限的操作——和下节课同学商量好，把游戏文件藏在某个盘符下的回收站里，躲过老师的目光，将火种传给接下来的同胞。只可惜，万恶的硬件重置卡最终统治了教室，小学机房的游戏史也就此搁笔。嗨，自从开始打球，游戏算个屁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;易边再战，到家后，主战场还是VBA模拟器。因为这是唯一一个所有电脑，无论性能都能玩儿的游戏。拷满卡带ROM，天下我有！叶绿、绿宝石、绿宝石386、口袋弹珠台、牧场物语女生版、极品飞车、镜之大迷宫。另外就是梦幻西餐厅。每一个提到的名字少说都是四五百小时。口袋妖怪和星之卡比尤甚，绿宝石因为打到最后恶性bug害得我重新用386改版玩儿了一遍。星之卡比就更别提了，我连三个小游戏都打爆关了您诸位敢信？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗨呀，光说软件了，硬件都没咋提。2009年之前，电脑始终是依靠这些烂机器硬撑着。当然，那时对性能要求最高的软件也就是极品飞车5、Illustrator以及很靠后的NBA Live 08。甚至可以这么说，直到上初中从肌猛那儿接触到NBA Live之前，我对电脑性能只有懵懂的认知。DirectX和3Dfx傻傻分不清。也是那时起，对于硬件的追逐，对于中关村的回忆，才渐渐清晰起来。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;9600gt和e7400&quot;&gt;9600GT和E7400&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;鹰哥，辛文，我的电脑启蒙之友。他很早就在首师附的广播站玩儿设备了，从他口中我才渐渐了解到电脑的大致模样。才知道原来电脑还能剪视频！当然，那时促使我装一台新电脑的最主要的动机，是我刚刚得知极品飞车居然在6代之后还有新作、NBA Live即将受到一个叫做NBA2K的主机游戏的挑战、以及老机器80G的IDE硬盘已经装不下日渐膨胀的迅雷文件夹。还有，那时英特尔双核处理器的广告打得铺天盖地，连青年文摘的彩页广告上都有炫酷的蓝色标志露出硅片和集成电路的图案。总得瞧瞧高级电脑有多快吧，我想。于是，2009年夏天，奔向中关村，鼎好海龙科贸有售，第一台自己独资的台式机落地了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潮货、性价比杀手——E7400酷睿双核处理器；9600GT，甜品级显卡的衣钵继承者，继7300GT、8400GS以后英伟达的又一力作；P35主板、SATA2.0接口、DDR2接口4G内存。当时我爸就震了：嗬，这才不到十年，内存赶上硬盘大了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些细节已经模糊了。如果现在不大约地记下来，或许就永远地消失在人海。但是这些细节确实也没啥用呀。那台主机不算显示器大概花了3900块钱，对我而言也算一大笔消费了。所有当时时髦的功能全有：双核酷睿处理器、独立英伟达显卡、先锋DVD刻录光驱、没有软驱、500GB西部数据蓝盘、4GB内存、支持USB2.0和SATA2.0的主板、集成声卡网卡、Windows XP深度定制Ghost版（当时还看不起雨林木风呢）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回家以后，第一件事便是从爱国者U盘里拷进去VBA模拟器。运行看看最高倍速——嗬！好家伙，十好几倍！具体多少实在记不住了，但一定是我见过的最高值。当时还假模假式儿地说配这电脑为了“学习”，干脆把电脑摆在门厅靠墙，我妈好监督别老玩游戏。安装完NBA Live 08以后哪儿还管那个呀！詹姆斯扣篮篮板哐叽哐叽地晃悠、满命中率姚明中场三分一投一个准。从贴吧投三分小游戏进入NBA Live是一个三观被刷洗的过程——篮球游戏还可以这么立体；而从NBA Live 08到NBA 2K9则是我游戏生涯中最震撼的一幕，没有之一。真正的次时代。在此不表，有机会专门写2K的记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而有幸，在GTA4和2K9的年代，这台新配的“性能级”电脑，堪堪可以带动这两款最为划时代的游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20200409，请听下回分解&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;PS 头图在家里能上网之前就存在了，实在找不到原图啊&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/zhongguancun-memories-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/zhongguancun-memories-1/</guid>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>windows</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>算账的有趣观察</title>
        <description>&lt;p&gt;旧事重提。上班以后的第一个周末，花了点时间把从2017年8月“刚下飞机”，到2020年3月“人在美国”之间的所有花费算了一算，得出许多有趣的结论。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;罗德岛&quot;&gt;罗德岛&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来美国的这些日子，大致保持一年出游两次的频率。2019年8月，趁着邹宗仁落脚普罗维登斯，便蹭住他的公寓又来了次&lt;a href=&quot;/life/2019review-traveling/#普罗维登斯&quot;&gt;“穷游”&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机票住宿不要钱，其他方面花的就比较洒脱了。吃了三顿中餐，还吃了2019年的第二顿火锅。新港花钱租自行车、花钱看豪宅看豪车，一点不含糊。在和师宇豪碰头之后，大家决意一定开车出去玩一趟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在普罗维登斯吃的：下飞机后吃了个米粉；第二天中午中餐，晚上日本拉面；第三天超市饭和在家混；第四天中餐和火锅；第五天波士顿海鲜和冷餐。总的来说，一周下馆子次数比我一个学期还多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩儿了一个星期花了四百多块钱。除了吃饭、交通和玩儿的开销外，最大的开销是租车花了163块钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啥，163块钱？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国租车一般来讲是很便宜的，就算最贵的赫兹租车，一天六七十块钱也能搞定。那为什么这么贵呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，临时起意。邹邹早就说租个车出去玩，结果到了地方才发现他居然还没驾照！这玩意合着是口说无凭啊。加之他的时间不定，没法提前预约租车，这件事便搁置下来。直到走之前第二天他下午终于有时间，我们才临时去租的车。其次是机场租车。那天貌似是周四，本来想在本地的租车店租一辆，但查来查去居然还是机场的便宜。可是机场却有一堆附加费用，什么燃油税之类的。最后，到了机场准备拿车，结果Alamo的柜员告诉我只能给你皮卡。想升级再加钱。嗨呀，被坑了这么多也不在乎这一点了。于是，拿到车时我们已经掏了近130刀的白花花银子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202003/malibu-rental.jpg&quot; alt=&quot;海边租车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俩人在美国无证驾驶，这种故事比几十块钱可有意思多了！吹着大西洋的海风，窗户降到底，一边唱着青春的歌谣一边招摇过市。新手开两把就熟了，便能体会到驾驭的乐趣。海边公路还多是蜿蜒曲折、风景瑰丽。迈锐宝的驾驶感也不错。油门踩到底，人车合一，贴地飞行——开着美国车走着美国路，别提多美了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上突降暴雨，有车的好处一下子提现出来了。邹邹大笔一挥走带你们吃火锅去。雨夜高速到火锅店，周中稀稀落落的人流好似被我们包场。聊天南海北的话题，扯婆婆妈妈的犊子。多么愉快的一天！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还车。开到机场，本来想找个加油站，结果邹邹的地图突然就不灵了。左找右找找不到，我提议去两三英里外的加油站，结果邹邹面露难色说要拉屎。没辙，只好直接还车，按租车公司价格加满。开了不到一百英里，折合下来的油的差价，相当于拉了一泡8刀的屎。嘿，这屎拉的还真畅快！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;trinity-commons租房&quot;&gt;Trinity Commons租房&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最初住在小木楼公寓客厅。自从2018年10月小区内四起持枪抢劫发生后，川便不断撺掇换房。终于，我们决定住到TC。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TC的租金可不便宜。来美国之前调研，就知道TC几乎是学校附近高档公寓中租金最贵的。我们一问，果不其然，1800美元一个月，物业还说已经是很低的价格了。这玩意，北卡农村里租金这么贵，能租出去还不是全仰仗着送财童子留学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说我还是住客厅，但每月整体花销增长了不少。一个月的典型花销是1075块，在没有任何额外娱乐支出的情况下——房租加话费650，吃饭425。其中，2019年3月和4月分别花销是1074和1077，非常稳定。纵观这两个月的账单，除了吃饭、房租、月费以外，甚至几乎没有任何其他内容。可那时候的生活既不乏味也不无聊，大量经历投入到学习当中，也算充实。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;印钱&quot;&gt;印钱&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;美国高等教育，真TM赚钱啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;核算最后，包括所有学费、生活起居开销、购买生活必须的物件的总计开销达到了十二万五千美元！其中，交给学校的钱总计101373美元。按换汇平均汇率6.8来算，接近69万人民币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天啊！天啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和同学一聊，心里更过意不去了。学费最贵，工资最低。这笔投资反正算不上明智之选。毕竟，上个公校省点钱买车，学到的东西大概也差不离吧。顿觉当时申请时一意孤行，为了去法国而赌气美国申私校的举动非常不明智。唉，钱都花了，还能说什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说读博。直博，相当于多花三年时间，换节省十万美元和一纸文凭。值或不值，全看个人追求。能直博的这些人，要是提前出来工作，挣到的攒下的钱远超十万；但却失去了挑战人类知识前沿的机会。当然，要是不幸玩儿四五年钙钛矿超材料，又得另说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国大学，西方高等教育，印刷几张纸，就能大量回笼资金、搜刮世界人民的民脂民膏。甚至让我产生了非分之想：要是作为中国人，也能这样敛钱，躺着数钱，站着还把钱挣了，该有多好！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202003/diploma-mass-production.gif&quot; alt=&quot;批量印刷文凭&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附图是某年北邮研究生招生情况。相较之下，国内的研究生教育简直就是福利。多花一年时间，省下了数十万开销。或许这就是某些论调鼓吹“福报”的原因。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;医保&quot;&gt;医保&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;光医保就TM交了一万刀，结果就去过一次药房开了药还不给报销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校说了算，国际学生必须买学校的昂贵的医保。从最初的每年两千八百刀，到第三年的三千三百刀。甚至，中途不能暂停不能取消，一买就是一年，数钱还是大爷。甚至觉得，这种强买强卖是不是违法的？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了也没薅成保险羊毛。开了一次药居然还在免赔额度以下。去了心理咨询中心，却不需要医保支付。就连配眼镜也没成——据说报销完最少也要花五六十，还不如去潘家园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美帝真是想方设法敛钱啊，苦了在美讨生活的平头百姓。😔&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/accouting-for-schooling/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/accouting-for-schooling/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>education</category>
        
        <category>investment</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《Introduction to Girls Fishing 102》</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-01/&quot;&gt;101-01 尬聊101&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-02/&quot;&gt;101-02 尬聊配比学&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-03/&quot;&gt;101-03 一见倾心&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;引言---朋友圈的转变&quot;&gt;引言 - 朋友圈的转变&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2015年3月18日开始尝试摆脱自己对微信朋友圈的依赖。现在回首，这五年来的努力还算没有白费，而大家朋友圈的用法也如预料般发生了根本性的改变。朋友圈不再是一天三五条分享生活状态的广播站，而更多地变为了有指定受众的、目标明确的个人品牌宣传平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些日子闲下来的时候，翻回了微信号发的第一条朋友圈，并顺便“挖坟”回复了很多当时稀松平常，现在看起来很有意思的评论。刚刚注册微信的2013年，朋友圈与现在风格大有不同。至少对于我而言，那时的朋友圈状态下面回复数是远远多于点赞个数的。经常出现两个赞三十条回复的状态，却少有数十上百赞却回复者寥寥的情况。这样的转变似乎能够反映出，人们对于朋友圈本质的认知发生了变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么注册微信？智能手机逐渐出现在生活中，传统的基于桌面客户端的即时通信方式不再时髦。同学们迫切地需要一种新潮的沟通方式。那时风行的“飞信”，是运营商基于手机短信做的一次非常成功的尝试。甚至直到现在我都认为，如果运营得当，飞信的用户迁移模式是远远超过QQ到微信的转化的。那时候，3G网络虽然已经很流行，但仍有大量的像我一样的传统手机用户。直到2017年初，我才第一次开始正经使用智能手机作为主力手机。这样的环境下，如果能将短信服务作为即时通信网络的跳板，一定能取得极大的成功和飞速增长的用户规模。只可惜，没有壮士断腕的决心，运营商又怎么会为了求变而直接砍掉短信业务的利润呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，朋友圈在当时对于同学们来说，还是“人人网”、“百度空间”、“QQ空间”的一种延伸。虽然不再是长篇大论的发帖写博客，但一条状态依旧是关于一个主题的微型聊天室。因此当时我还生出了“如何添加（现实中）认识的其他人为微信好友”的疑问。每一条状态下都是你一言我一语，好不热闹；连中学老师都不顾及身份，畅所欲言，就事论事。现在哪儿还能想象随便一条风花雪月的状态下和同桌、好友、老师、天南海北的各色人等聊得火热的情形呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2015年，大二到大三的年纪，突然发现生活中刷朋友圈浪费的时间越来越多，自己在现实中做的事情却越来越少。生活不再那么精彩，却依旧要在朋友圈装出一副愉快而充实的样子。朋友圈便不再是任何有趣的事情都会分享，而多了几分忌惮和阴郁。终于有一天，在经历了卧床玩儿GTASA六个小时后刷刷朋友圈放松时，看到大家的生活都是那么的多姿多彩，自己却窝在乱糟糟黑漆漆的寝室一角蹉跎人生，感到非常失落。如何缓解失落？要么以别人的生活的精彩严格要求自己，要么干脆不再看朋友圈，一门心思过自己想要的生活。于是，在那以后自己的朋友圈，评论便更少，点赞便更多。关闭朋友圈“发现”入口，只在时不常情绪低落时，点开我关心的一个个朋友的头像，看看他们的近况，为他们送上祝福、加油打气。最终，在关闭朋友圈数年之后，自己终于对朋友圈“脱敏”了，不再因为别人生活中的起起落落而伤时感怀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经有一阵子，微信的产品部门对朋友圈进行过频繁的调整。先是提供了关闭朋友圈的功能，后改成隐藏入口、不许谁看、一个月以内、三天以内。于是见证了手足无措的大家各显神通的“微权限”表演。而自从隐藏入口的功能开放以后，我的朋友圈设定便从未改变：非朋友十条、朋友无限、不屏蔽无拉黑。充分践行“谈笑有鸿儒，往来无白丁”的原则。所谓&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;网络一线牵&lt;br /&gt;
相聚在空间&lt;br /&gt;
真情连四海&lt;br /&gt;
珍惜这段缘&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;因为自己逐渐意识到，与其对朋友圈进行细粒度的设置，不如在现实生活中对自己和朋友高标准严要求。如果你连自己的生活都不愿让对方看到，那又为何要添加微信联系人、最初的微信“好友”呢？来的都是客，全凭嘴一张。相逢开口笑，过后不思量。虚拟世界没必要活得太累，生活还有那么多美好与未知等待我们探索呢。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;起手---朋友圈进阶与骗赞&quot;&gt;起手 - 朋友圈进阶与骗赞&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;转变发生之后，朋友圈的内容便多是“你若安好便是晴天”的报平安式内容。而这类内容则容易使观众倾向点赞而非评论。毕竟，缺少跌宕起伏的剧情和矛盾冲突，又怎能碰撞出思想的火花呢？况且，并不认同微信和腾讯的价值和文化，便有意识地减少对于其产品的依赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但生活中确实有表达欲爆棚的时候，恨不得立马将自己的快乐分享给所有朋友。&lt;a href=&quot;/life/life-notes-181024/#挑衅型点赞&quot;&gt;挑衅型点赞&lt;/a&gt;便是其中一种“哗众取宠”的手段。后来，觉得这种手段太直白而缺乏技术含量，也有些小孩子气，便开始研究如何系统性地“骗赞”，吸引特定观众群体对朋友圈的关注了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为思路比较乱，列写的要点不全还请见谅。等有了更深层的认识、进行过科学的试验与比较后再来补充。&lt;del&gt;哪会&lt;/del&gt; &lt;del&gt;扯淡&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;时间&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一条适合骗赞的朋友圈，首要条件便是发布时间。以朋友圈中多数人在北京时间和美国时间来论，北京时间的凌晨3点至8点是最不利于骗赞的发布时间。当然，更有甚者&lt;del&gt;比如我&lt;/del&gt;，为了防止朋友圈被下拉刷新的人看到，故意采取手段，三天或更久冷却期后才弱弱地公开一条状态。这样，非得是对你有意思、专门点开你头像，一条一条看自己黑历史的恶趣味小朋友才会看到这条朋友圈。而这时的点赞或是评论的意味就比较微妙了。相当于自己把难题抛给了对方。他若评论点赞，定是撩拨；若能忍住啥也不做，他定会心痒难耐，热锅蚂蚁；或是无感，那倒好，“钓鱼”失败再接再厉。有关钓鱼的内容，在下面会进一步分析和阐述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发布时间首先分为两种，即时显示与冷却显示。先说后者。冷却显示，顾名思义，就是发布时先隐藏，待一段冷却期后再轻描淡写地展示公开。冷却期长短很有讲究，而且也和发布时间关系很大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说长冷却期，如三天以上。一般人朋友圈时间线三天会累积数十条状态，很难上划到三天前我冷却的状态。这样，如果被人看到并发生互动，有三种可能：他的朋友很少/很少发状态；他很无聊，时常把时间线翻秃噜皮；他会和我一样专门点开一个人的头像看状态。三种可能对应不同的解法，而随着数据点积少成多，对于他属于哪种情况也可以有大致的判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说中冷却期，如12小时到两三天。这种情况下细心的小朋友是能够在刷时间线时注意到异样的。随手补赞、有选择性的点赞、笑哭问为什么之前没有看到这一条、多年之后挖坟。应答方式千姿百态，互动性也强了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后是短冷却期。这种一般是自己的恶趣味，比如世界杯预测胜负比分，或是故意控制状态在别人时间线上出现的位置。一般人刷朋友圈时间线，上划不过三四次，一次不过七八条。这样，算好时间和频次，可以（较为）精准地空降到一个人注意力的特定的下标上。如果控制得当，甚至会引发聊天走向意想不到的话题！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各举一个例子。长冷却期：手骨折后大约一个月开放。关心我的同学最终决定回复，消息也电泳般缓慢地扩散；中冷却期：运动总结，不希望让别人看到自己大惊小怪说一堆“接连便是难懂的话”，却又希望气味相投的朋友能够了解这一年自己在做些什么，从而私戳组队游泳HomeCourt等等；短冷却期：自由女神，特定的不想让bobo学姐刷到，更期待被她刷到后是怎样的反应。最后真的是出乎意料……🥰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说即时显示。所谓即时就是发完朋友圈立刻希望大家看见。除去突发事件，一般即时显示的朋友圈我都会精挑细选发布时间。避开上述两岸睡眠时间，避开周中上班干活时间，避开做饭、周五约会、周六外出、周日夜里赶作业等等时间。而每个选择的时间点也因人而异，根据受众而调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举个例子，看完Zion的比赛，不到终场就紧赶慢赶回家修图发图，为的是抢手机图视频和官方新闻发布之间的狭窄空档，发布“足以被观众保存到相册”的高质量图片。可以想见，钓上来一堆“兄弟肌肉不错啊怎么练的”的兄弟。~~贵~~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如年终总结，一定要避开国内外跨年时间点这个热点时区。那时的时间线一定风起云涌刷新飞快，骗赞概率会大大下降。因此我的选择是北美1月1日傍晚，即国内1月2日早晨。大家过年的兴奋劲儿还没过，懒洋洋地睡个懒觉摸摸手机看朋友圈的更新，一定不会吝啬给一条充满正能量的状态点赞的。&lt;del&gt;也会收获“cht会玩儿啊”这样的可爱评论&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后值得特别提一句的一个概念：点赞时间接力。众所周知，由于时差的原因，朋友圈发布时间是很难兼顾中国和北美的。对此，我的策略是采用“接力”模式——北美傍晚收割一波赞数后，旋即收割刚起床的热乎的国内大拇指。最适合的时间点便是北美周五夜里八九点左右。周末party或放松的同学朋友进入第一个情绪下降周期，吃完饭，打完第一盘游戏，感官昏昏沉沉变得迟钝，会不由自主地摸出手机看看更新来刺激大脑；国内周六睡完懒觉起床的朋友会毛孔大开、嗅觉灵敏、专心致志地吸收清晨的每一分信息。假若内容得当，这样的朋友圈总能收割大批点赞！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;色调&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;再说色调和排版。相较于内容而言，这二者重要性没有那么强，但依旧是吸引点赞的“临门一脚”。好的朋友圈色调和排版能够吸引本想划过的目光再次聚焦，从而或多或少反映在点赞概率的提升上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体而言，朋友圈光感宜明亮不宜晦暗，色调宜鲜艳不宜平淡。毕竟，大家刷朋友圈不是来上近代史的，谁不想有个好心情呢？对此我的策略，便是多看17至19世纪的欧洲油画、季节流行色彩搭配、常见的标准色板配色，从而建立起模糊的“啥叫好看”的概念。当然，在这方面自己也是小学生，无法给出更为学院派和高明的建议来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小清新”滤镜是不错的选择，但注意饱和度和明度不要溢出，色阶断层会很大地减分；增加饱和度可以吸引眼球，但一定注意高频的“鬼影”会令人反胃。此外，流行的“滤镜”色彩一般是不错的选择。紧跟潮流，也会使人感受到你的活力。当然，最佳是形成自己的风格，在万千山头中独占鳌头，想不收赞都困难。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;排版&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一图流？九宫格？四张图？5张7张质数图？无图言屌？超长视频？高冷链接？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朋友圈较为局限的形制，导致排版方面发挥的空间不大。但依旧可以选择图片数量、多媒体类型以及文字长短来粗略地科学排版。一般来说，总结回顾的朋友圈图片数量较多为最佳，且需要避免质数张图片；预告片当然拽个视频一言不发比较“高大上”；链接分享忌讳长篇大论，你都说完了别人还能说点儿啥，只能奉上尴尬而不失礼貌一赞？单图无言是我前些日子尝试的表现形式，更像博物馆陈列的展品，留白很重要。一千个读者就有一千个哈姆雷特，避免事无巨细而留下想象空间，能收获许多若有所思的赞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对了，晒吃的如果有意无意撩上对座人的纤纤玉手，那赞数肯定刷刷地涨！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;内容&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;重中之重，内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世上哪得双全法，不负如来不负卿？要说有万能法，大抵是一定要有内容而切忌无病呻吟。要让人若有所思，不要让人莫名其妙。只要达到了这一点，收获的赞数大约不会很少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于这篇本意是写钓妹，内容部分主要放在下一节中分析。对于其它骗赞类别，都有不同的应对策略。看人下菜碟儿嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，对于高中同学，最佳的内容是带有发展性的高中风物怀旧与故地重游。共同的校园、共同的回忆；中学老师一切安好，借球大叔笑容依旧。而从校园走出的我们则变成社会的栋梁、时代领军人。只要有這味儿了，赞数少不了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如，对于搞球男子天团，较好的选择是大家具有共识的搞球明星互动。比如“朝觐”诺坎普、现场看詹姆斯、老大……&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/750138568/&quot;&gt;唉&lt;/a&gt;。对于我们这一代人，科比可谓家喻户晓，连我奶奶都认识。这样的极佳的共同话题，为何英年早逝？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钓妹方面，我自然不是很擅长，但长期实践也摸索出一些门道，诸君请静待我慢慢道来。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;天时地利人和&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最后，如果生活没有未知与惊喜，还有什么意思？未曾预料的朋友圈状态会收获意想不到的点赞。提升自己实力与眼界，生活变得更加精彩，就根本没必要琢磨“骗赞”的小套路小心思了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;正文---如何钓上喜欢的妹点赞&quot;&gt;正文 - 如何钓上喜欢的妹点赞&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/fishing.jpg&quot; alt=&quot;钓鱼不关鸭鸭的事&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;钓鱼&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在潜意识中，似乎自己很喜欢“钓鱼”。就好比北邮人论坛头像，就是设下的一个拙劣的鱼饵，等着愿者上钩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钓鱼实际上想表达的意思是特征匹配，即过去提到的气味相投、两情相悦的过程。若是没有一丁点共同话题，那还真是神仙来了也聊不下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于妹子、姑娘来说，“钓妹”则是用自己的一些特质去有目标地随机群体性碰撞，看看能不能捞上来恰好合适的“大鱼”的过程。不同的姑娘有不同的特质，因此圈定一些目标后，就要依照其口味来搭配“鱼饵”。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;揣度对方心理&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;PS 现在一说心理学家，首先想到的不是弗洛伊德冯特，而是杨毅……歪了歪了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要开始认真钓妹了，首先要研究好对方的诉求是什么。这就要求对对方至少要有初步的认识了解。“背景调查”是必不可少的，简单了解一下她的过往，从身边人对她的评价和她的经历中寻找可乘之机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换位思考。如果我是她，我会关注什么样的朋友圈呢？比如我喜欢娱乐活动，那看到大家周末出去玩儿的很有意思的活动就会关注。比如我喜欢运动，那看到DJ配滑雪、跳伞配欢呼、球类运动的群情激昂则会多看两眼。一般而言，吸引眼球的运动更容易收获点赞。同时，需要注意的是，妹子喜欢的运动，一般是和男生大老粗理解的运动不尽相同的。过度健身吸引同性的道理，同样适用于裸背背打满身大汉，踢球踢得浑身臭汗这样的运动。专注于提升自我的有氧运动，或许会比一群男的的狂欢更有美感。&lt;strong&gt;此处需要佐证。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;察言观色。如果现实中与姑娘有过接触，就一定要感官全开，认真体会她在生活中是一个什么样的人。大大咧咧、扭扭捏捏、意志坚定、耳根儿软、快意恩仇、心思缜密、多愁善感……假若用你侬我侬来安慰李娜那样的姑娘，得到的回应一定是“看不下克就滚出克！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理周期。就如女孩儿们有生理周期一样，人同样也有心情的高潮与低谷。很多时候心情是随着每天发生的事情而不断变化的。要做到知己知彼，进一步的策略便是更多地参与她的生活，观察她生活中发生的事情，共情地体会与揣度她的心情。这样，才不会在她心情低落时兴高采烈地唾沫星子横飞地讲述我今天打球又绝杀了的话题。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;铺垫&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/life-notes-181024/#挑衅型点赞&quot;&gt;挑衅型点赞&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;线上聊天预热。线下聊天预热。总之，能在点赞前有互动，赞率便会大大提升。要不，过两天，人家哪儿还记得你是谁呀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你若赞我，我必赞你。别无他法时也可出此下策。便会来到“挑衅型点赞”的危险地带。搞不好会损伤两人的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话题方向暗示。如果我们聊到成长，那么就发朋友圈关于未来。如果聊到生活，那就发岁月静好。人的思维有惯性，而点赞只是微不足道的小事，很多时候大家都愿意做个顺水人情。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;时间&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;晚上人会思绪万千。越晚越好，不要太晚。酒过三巡，彼此微醺。理性越少，赞率越高。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;紫装 - 超级钓竿与金色钓竿&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wiki.52poke.com/zh-hans/%E5%8E%89%E5%AE%B3%E9%92%93%E7%AB%BF%EF%BC%88%E9%81%93%E5%85%B7%EF%BC%89&quot;&gt;超级钓竿&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实在不行就开大吧。在开大方面，自己还是颇有心得的。所谓开大，发一条朋友圈，拿定主意，谁谁看到点赞的概率是100%，最后果然梦想成真。但有时开大也伴随着剑走偏锋，富贵险中求。如果搞不好则会比较尴尬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是定向狙击。我把你照片挂在朋友圈，你一个屁不放肯定不合适。但只有关系比较铁的朋友才能无所顾忌地这么做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次是强烈暗示。你在安娜堡，我发个兰辛地标，那你不回复嘘寒问暖一下也不合适。时间、地点、人物、事件，都能制造出这种暗示来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次是二度联想。比如，“一见短袖子，立刻想到白臂膊”；见到我们共同认识的关系比较好的人，便会猜测对方与他是什么关系；见到记忆中文化中的代表性事物，便会思考他在想些什么。当然，二度联想的构造比较困难，我还一直在试验。希望有朝一日这个手段能够成为稳定输出的紫装。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己最常用的还是一度的暗示。毕竟这种亦虚亦实的策略能够较好地连结现实和虚拟世界，让人在情感上更容易接受些。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;红色暴鲤龙&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;用超级钓竿和金色传说钓竿，总能钓上些莫名其妙的从未出现的稀有怪。有时开大过后，不仅收获了心上人的点赞，还会顺道捞起狩猎区的快龙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而心上人，则好似红色暴鲤龙。你知道她永远待在那儿，你一定至少有一次机会去与她亲自对话，但你无法预知结果何如。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究了很久钓妹，最后怅然若失地发现，海钓大叔穷极一生的NPC生涯，99%的时光都是破钓竿钓鲤鱼王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;命运的邂逅，与钓鱼无关。😔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/redcarpe.jpg&quot; alt=&quot;红色暴鲤龙&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/itacwg102-pyq/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/itacwg102-pyq/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>education</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《Introduction to Awkwardly Chatting with Girls 101》- 03</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-01/&quot;&gt;课号101-01&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-02/&quot;&gt;课号101-02&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;audio src=&quot;/music/ywqx.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;20200217 如果爱情也要讲理性的话，人生又有什么意思呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天在回看时，得绞尽脑汁猜当时列出的这些令我心动的姑娘都是谁。于是便想到了法语课上遇到的北科姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;连她是不是来自北科我都不敢确定，我们的交集也仅限于TCF考试班的半个暑假。可她明媚的身姿却让我至今念念不忘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经记不起她的模样，我们的交集不过每日等车时的几秒钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可那却是我法国梦若干碎片中最明亮的一颗遗珠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一见倾心的感觉与普通的喜欢不同。举个例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年春天的有一天，在忙着做蜡烛实验的前期准备工作。和学妹蔡昊君一块儿骑车去四道口金五星残留的杂货市场订购蜡烛和玻璃。回来的路上，她骑着一台摩拜单车，我骑着老菜车，从四道口铁轨处调头往回走。学院南路树影婆娑，她的披肩长发，随风蓬松地飘散出清香，混合着树间嫩芽的馥郁，让人鼻尖起了褶皱。突然就问自己，如果未来的生活就是这样平凡而美好，你愿意吗？毫不犹豫就回答了愿意。自己是一个很知足的人，不喜欢挑挑拣拣，给点儿阳光就灿烂。或许也和家庭成长经历有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜欢大概是这样：没得挑，但你可以选择接受或者不接受，那我一定接受。这便是喜欢。但一见倾心与喜欢不同。一见倾心是那样，如果现在不上，余生便会永远地后悔。这种后悔或许只是淡淡的，但只要想起依然能够清晰地回味当时的心境。从这个角度来讲，这辈子我喜欢过很多的女孩儿，但只有极少的一见倾心的动情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而北科的姑娘便是一见倾心。可那时的我心中有着太多的顾虑，从未敢与其有更多的接触。直到课程结束，我甚至不记得她的名字叫什么。直到被苏蓓蕾录取，才急急忙忙回去翻找。可她却好似从未出现过在我的生活中一样消失得无影无踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅剩的一个镜头，是我捧着暗绿色的科周会记录本，翻开半爿，为她一字一句讲述未完成过去式用法的午后。北科的记忆应该也是来自于那时，记得瞥见她的草稿纸上印着北京科技大学的字样。天啊，我真的记不起她的模样了。当时又是为什么一见倾心呢？记忆早已随风而逝，哪怕留下一张照片也是好的呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的笑容，是温热的北京初夏中一抹沁人心脾的凉意。理工科女生、皮肤白皙、不戴眼镜、银铃般的温柔的低声细语。抱歉，就算冥思苦想，也无法将当时的陶醉忆起几分。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;喜欢是主观情感，亦是客观的价值匹配。先是会觉得“这姑娘人不错”，进而才会觉得“我有点喜欢她”。而一见倾心不同，哪怕只是看一眼，都会无可避免地被她吸引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜欢是可以大大方方说出来的，而一见钟情却是那样地羞赧。喜欢是光明磊落的，哪怕最终缘浅，自己也会在心里为那个姑娘祝福，愿她一路顺风后会有期。钟情是扭捏的自私的纠结的充满张力的，就此吻别哪怕背后洪水滔天。若是动情，便恨恨地希望这一生的其余故事全都与她分享。便傻傻地暗自期许自己能否用真心换真情，向路西法献祭紫装以换取恶魔的庇佑。是小家子气的，贪婪的抢占式的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样看来，或许相互喜欢才能成就一段可持续的姻缘。而一见倾心，或许会如烟花般灿烂夺目，却转瞬即逝。在爱情中，到底该任凭感性思维驱使，还是应该遵从理性？孰是孰非，并无定论，我也深深迷失其间。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;对我个人而言，喜欢是可以追溯原因的，而一见倾心则是非理性的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜欢的一大原因，对于年轻的男孩子来讲，一定是姑娘生得俊俏，好似百花丛中翩翩起舞的花仙子。如前述艺术品之论，男生喜欢女生是因为透过你的外表，看到了姑娘的价值。进而查阅文献、阅读简介、走近观摩，便会对自己的判断正确与否有更多的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一见倾心不同。无来由的，无法理解的。有点儿像捡漏，但不完全是。就好比一件宝器蓬头垢面地藏在寻常百姓家，但她身上的光彩在自己眼中完全不会被积灰所掩盖。或是在银河探险时遭遇的远古高级文明遗址：“不明觉厉”，一眼看上去一定知道她便是我要找的人，却不知道这个判断的来由是什么。看上去很高端——为什么高端呢？自己不懂的并不一定是很有价值的东西。揭开神秘的面纱，背后究竟是无穷无尽的奇妙冒险，还是索然无味的重复与循环呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，尽管一见倾心不常见，但依旧要保持小心谨慎。同时，努力增长自己的见识，见到更广阔的宇宙，才会让人更好地把握面临巨大未知时的悸动与澎湃的心情。喜欢一个人，或许能一眼看到白头偕老子孙满堂；对一个女孩儿动情，则想带她看到爱、希望与时空的终极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说得过火了。因此，哪怕是生活中的一见倾心，很多时候也不过是轻轻撩拨心弦。很难把握这种飘忽不定的微弱的信号，更是随着年龄的增长而愈发变得不再敏感。甚至，每一次动情却无疾而终后，阈值便会进一步提升。因此，下一次的动情往往会来得更加炽烈。恐怕总会有一次会在烈火中永生或者化为灰烬。不想被燃尽，只愿岁月静好。不如，不如找个喜欢的姑娘度过此生？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;头图，&lt;em&gt;The Lovers: the Great Wall Walk.&lt;/em&gt; - Marina Abramović&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/lovers-at-the-brink.jpg&quot; alt=&quot;情人·长城&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://millerbrian.com/stories-n-stuff/the-great-wall-lovers-reunite-22-years-later-for-one-minute&quot;&gt;故事&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/OS0Tg0IjCp4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;↑ Marina Abramović and Ulay - MoMA 2010&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说个人好恶：很讨厌阿布拉莫维奇所作所为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说客观认知：行为艺术或许真的是一门艺术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界上或许没有几个行为艺术家能够达到玛瑞纳的高度，甚至把“行为”去掉也不为过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多探讨人与人的关系、爱情、道德、善恶的作品。最广为流传的便是MoMA的与乌雷的对视，被艺术馆剪辑一番配上催人泪下的音乐，很难不让人产生共情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上次提到的纽约几大沉浸式戏剧，也是需要观众参与到艺术品的创作和欣赏中的一种艺术形式。在我看来，其本质与行为艺术有共通之处。而大妈的艺术创作，也从最初的结果导向型、拍照留念型逐渐演变向互动式与群体性的风格。但有时这些新的方向的探索，就不免会出现大师撒酒疯的尴尬场面。有些明显带着功利性的尝试，实在难以划分到艺术创作的范畴之内来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长话短说，这里只谈有关爱情的这两次表演。实际上，情人·长城并非一幕沉浸式戏剧，或者需要观众参与才能完成的作品。但这个故事更符合我心目中对于艺术的定义。事出有因而绝非莫名其妙的即兴发挥；逻辑严谨，情节环环相扣而引人入胜；形制上颇有小说的开端、发展、高潮、结局的神态。如果有空，希望等我看完纪录片后再来补充这部分的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冗长而枯燥的铺垫，好似中华上下五千年。旅途充满着不确定带来的迷茫，与期待和希望带来的兴奋。短暂的高潮后杂乱无章的心绪与分道扬镳的厌恶则是最“完美”的结局。伟大的艺术充满悲剧性，或许这一别对于两人来说都是空谷低回的痛苦与解脱，但从观众的角度看来则极大地升华了内涵与价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而时隔多年后的短暂交汇则为故事续写了浓墨重彩的尾声。玛瑞纳与乌雷用人生，从完全非理性的角度印证了“繁星不可超越”的至理。作为一件艺术作品而言，从表现手法到内涵本质，都称得上完满而璀璨了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每每想到人类最为炽烈的情感能够如这般熊熊燃烧，都会禁不住地热泪盈眶。进而想到最浓墨重彩的爱情也无法超越时空的束缚，先是无法自持地怆然泪下，继而极大地释然而满足、仿佛心中卸下了千斤重担。这种独一无二的体会，只有最杰出的艺术创作才能让我产生。男女艺术家用一生奉献的这幅作品，便是我逐渐愿意承认行为艺术也算艺术的重要原因。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;无锡妹于我而言，发乎喜欢，而陷于情深。暂时困顿于倾心的深渊，因为察觉到了自己的动情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无他，要么愈演愈烈，要么慢慢熄灭。唯有时间才能告诉我们答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知我们能否共同参演这出名为生活的沉浸式戏剧，同时作为演员和观众，体味人生的乐趣。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/itacwg101-03/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/itacwg101-03/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>他们毕业了 - 2</title>
        <description>&lt;p&gt;聚餐话题一览&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;游泳是单身运动 - 把大野牛拖下水&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;买房&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;养狗养猫，commitment&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;结婚，感觉变老，99年数学铁三小奶狗，配对相亲&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;上班后磨洋工 - agile development，ticket做完回家做饭，迟到早退，养老生活&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我们这辈人的大山&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;色情话题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在美国的下班与周末&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要学习的美国社会 - 报税，结婚，投资，养老金，口口相传&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不再刷题 - 你们还刷题吗？大家都用一种关爱智障的眼神看着我&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;孤独是永恒的主题 - 团体是孤独的解药 - 5人小团体&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/#%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%AB%98%E9%80%9F&quot;&gt;前情提要&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;可别让你媳妇到处乱走了，抓紧写《月子2》吧，村头厕所可没纸了！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2020年2月14日，西方的情人节。晚餐四男两女，来到三角区一家韩式烧烤小聚。既是兰德返美新冠观察期后的第一次聚餐，又是给我这个外人践行的一顿散伙饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讴哥的老公陶陶周五下午提前下班，从学校出来开车接上我。去年五月毕业后，他们不疾不徐地筹措着，终于在年关将至的寒冬腊月完成了人生的承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年，七年，他们一起走过。如今，他们喜结连理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业2的话题，便从结婚开始。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;大山侃大山&quot;&gt;大山侃大山&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“是外国人，却不是外人。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/Rowswell.jpg&quot; alt=&quot;大山合影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“大山，就是加拿大那个大山，好记星那个大山，你……你不认识？”陶陶难以置信地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯额……”讴哥苦苦思索脑海却一片茫然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时，丰田车疾驰在北卡的林间高速。树木刷刷地向后飞去，夕阳的色彩将前路镀上金黄的色彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周三，加拿大的大山，八十年代末在北大进修、跟姜昆他们学相声的大山，阴差阳错地来到了杜克小憩。据他说，是迈阿密的一场演出取消了，又想着美东南部不能白来，便顺路看看北卡州的两位好朋友，顺道到北卡的华人集散地——杜克大学来混个脸熟。活动通知发的很急，发起方并非学校学生团体，而是类似北卡州的华人联合会这样的社会性华人组织。下午六点演出，三点半才有条莫名其妙的信息出现在某新生群和二手家具买卖群。我点进去一看，好嘛，这可是童年传说中的人物！忙不迭安排好下午时间，一定在晚上去看看大山！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《大山侃大山》，这是大山为他的系列脱口相声秀起的标题。据他讲，在“一蓑烟雨任平生”的表演生涯后期，最大的愿望是结合西方的stand up comedy——像《小丑》那样，从小俱乐部到周末夜现场的幽默脱口秀——以及中国传统的艺术形式——相声，创作中西文化交融，秀外慧中的新型艺术形式，以增进彼此了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演出很随性，多数时间以唠嗑聊家常的形式进行。大山老师讲了他在北大的许多趣事，这一路走来从文学学士到相声学徒、第一个吃螃蟹的人，再到中国家喻户晓的“洋笑星”、加拿大亲善大使的历程。其中穿插着许多非常中式的、却是以西方形式讲述的笑点，令多数在场的兼具两国教育背景的学子、华人忍俊不禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，大山提到他到中国高校做表演时，活动审批总要经过学校“团委”。活动本质是脱口秀表演与文化交流，但团委的立项名目只能是“在校生中西文化素质教育小组讨论”。最后的折衷变成“加拿大访问学者’幽默分享会‘”。仔细一想，这个笑点是非常中国式的——只有长期浸淫在大陆大中小学共青团主导的思想教育体系中的学生，才能明白团委在学生政治生活中的奇怪定位，才能对大陆“书记高于市长”的政治体系有一定认识，从而对这种平平无奇却充满灰色幽默的笑点会心一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，大山也稍稍秀了一把相声功底，来了一个传统相声“门泊东吴万里船”的包袱。现场反响倒是不很热烈，或许传统相声与年轻人真的出现了代沟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代沟，是大山谈到了另一个关键词。“过气笑星”，这是大山对自己的调侃。他自己在2006年到2012年期间，主要的追求是以更为正统、而非笑星的形象出现在大众面前。担任奥运和世博会大使则是他在“从政”路上留下的足迹。但后来他发觉自己还是喜欢民间文化交流这项事业。等他转过头来，中国内地的娱乐表演市场早已今非昔比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“与大山跳拉丁舞”，我没看过，但他说是“标志着我正式成为过气网红”的一场秀。以现在的眼光看来，大山当然算得上初代“网红”，甚至在互联网还没出现的年代就通过电视网络成为家喻户晓的“老外”。但随着移动互联网的爆发式发展，当今最火爆的娱乐节目与传统相声、戏曲、小品二人转等“登堂入室”、直通春晚的艺术形式早已分道扬镳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他提到了一些节目：欢乐喜剧人、吐槽大会、XX相声大赛等等，我一个也没看过。但在场观众纷纷表示非常流行。这些节目多以导演安排好剧本，演员念台词，制造情节悬疑矛盾冲突为目标，来制作为湖南卫视节目、网剧热播、短视频的形式传播到大众的生活中。大山表示，他喜欢的形式是自己编排节目，编导提供舞台，类似各类晚会、德云社节目、央视之前的演员短剧的节目等等。道不同不相为谋，这也是他慢慢淡出大众视野，成为过气老生的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从群众中来，到群众中去。大山深谙中国文化的另一种体现，便是他对“群众喜闻乐见的艺术形式”的理解。2017年流行的“大山学粤语”，是他在母校多大的一次表演。最初传到YouTube上，被微博搬运转载后意外爆红。说到这件事时他不免十分自豪，脸上洋溢着满足的神情。我也依稀记得当时看到那个视频的片段。确实，大山对中国的了解程度让他依旧能够创作优质内容，我也十分相信他的脱口秀功底。然而，相声跟不上潮流，就在于其表现形式。一段相声，首演技惊四座，再演会心一笑，三演昏昏欲睡。一鼓作气、再而衰、三而竭。而吐槽大会，则完全是未知。每一集节目都是新的内容，都是不同的故事，就像广播电台，每天讲述的都是新鲜事。虽然娱乐性并无传统艺术创作者们绞尽脑汁编排出那么高，但胜在时效、胜在新鲜。现代人需要信息流，在信息流中完成熵减的自我修复。物质文明较为发达的当今，娱乐形式也不再是村头支起幕布看露天电影的时代了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大山说，他最满足的瞬间，是看到四线县城集市上卖盗版VCD的小贩的篮子里，有自己节目的盗版盘的时候。这说明他的节目有市场，是符合广大人民群众的喜好的。很中国，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演出前机缘巧合与大山单独合影。当时我在想，大山是我们这辈人的童年回忆，好记星广告、学相声“嚯！他还真懂！”洋笑星表演、京腔京韵的老北京。果不其然，到场的观众除了父辈年龄的一家几口，大多是面容憔悴衣冠不整的实验室刚下工的博士学生。我想，00后该不再认识大山是谁了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开场前，报幕员中文介绍完大山生平后，开玩笑似的一本正经开始读起来大山的英文bio简介。哄堂大笑，大家纷纷起哄喝倒彩。报幕的同学还故作镇定地英文问道：“在座的讲英语的朋友需不需要我的介绍？”大家纷纷笑着骂着，“这儿没有说英语的，没有！”欢声笑语中，大山向大伙儿致意，开始了演出。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;社会大学1---相亲&quot;&gt;社会大学1 - 相亲&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从大学毕业后，学生变成了社会人，戏称进入了“社会大学”。一桩桩事体，一门门功课，虽不再有作业和考试，却来不得半点懈怠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲英语，是在美华人生存的空气与水。只有在见到大山这样“中国人民的老朋友”时，才能在平日生活的挤压下稍稍喘口气，说几句正宗的北京话北方音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结婚，是社会大学的第一场大考。讴哥表示不知道大山之后，我似乎同感到陶陶要不是在开车，甚至想扶额叹气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恋爱，是结婚大考前的月考、期中考、小测试、随堂练习。2月14日前夕，学生会组织了“72小时”鹊桥联谊活动。蠢蠢欲动的单身男女们需以一比一的方式报名活动，然后由举办方匿名通过兴趣爱好和特征匹配72小时聊天对象，再在情人节当日决定是否奔现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本以为，这样的活动，对于生性内敛的国人而言，不会掀起太大波澜。没曾想，12点发出活动，15点不到活动的100人名额全部爆满！看来，杜克校园里精力旺盛的灵魂可不在少数！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秦朗也是去年5月毕业的，顺利入职微软。在北卡，微软的待遇可谓壕无人性——住着村儿里月租几百刀的大汤豪斯，每月进账大几千美元，没啥娱乐活动的大环境造就了纯粹的“富婆”。我摊牌了，我买的特斯拉涨停了。这钱咋就越花越多哩？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活动方给这位“过气”“富婆”匹配的是一个杜克数学本科的小鲜肉，号称中国台湾人，喜爱铁人三项。本来还有一搭没一搭地聊着，直到富婆摊牌自己是94年的AJ阿姨，小鲜肉忙不迭地回复自己是99年的纨绔子弟后，聊天在欢声笑语中打出GG。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年一代沟，这只是95后的说法。到了飞速发展的现代，三天一代沟都不为过！这种层面看来，学姐已经比小鲜肉大了两轮儿了。讴哥陶陶和我地想到这时，不约而同地噗嗤笑出声来。刚刚毕业的我们真的有这么老吗？！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;社会大学2---搞黄色&quot;&gt;社会大学2 - 搞黄色&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不知道是什么时候张引思变成了内涵帝，但显然，实体娱乐生活的匮乏造就了其精神世界的深不见底。你永远不知道incognito mode见证了哪些世间奇伟瑰怪非常之景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从公司“裤裆拉链”的安全补完计划，聊到华人圈子里“搞探险”，再到“黑珍珠”当场询价，没想到道貌岸然的一个个阔少富婆竟在社会大学里学业突飞猛进。要是能看看我当时的表情就好啦，自己哭笑不得地装作羞赧，耳朵却竖起尖尖地仔细听清楚每一个价位和细节。在这时，平日虐ticket虐到无聊的每天朝十晚四的北卡代码工程师眼神熠熠发光，力透纸背地从镜片后播撒爱的圣光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;川儿呢？去年10月末是他最后一条朋友圈。此后只在拜年和新冠两次与他简短交谈。倘若世间悲欢大致相同，他应该也上了道儿了吧，我想。至少他的朋友圈封面变为了依偎的男女拍立得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;荤段子，成人笑话，两性话题，却以这样一种不经意的方式悄然出现在我的生活中。再看自己前两篇“纯情小处男”式的小酸句子儿，一厢情愿的青春爱恋，不免羞得两颊通红，红到耳根。25岁的年纪，自己还没经历过“那话儿”，自然对首肯充满了幼稚的幻想。可……难道，半年的上班生活后，我也会慢慢变成这个样子吗？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;三座大山与翻山越岭&quot;&gt;三座大山与翻山越岭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;教育、医疗、住房，传说中的三座大山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次仅提到了其中两个：医疗和住房，索性集中笔墨写它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兰德趁着春节前夕回国的光景，做了激光飞秒。据称，在北卡做这样的手术少则4000刀起步。看着他摘下眼镜后英俊的侧颜，大家纷纷拍手称赞这钱花的真值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;401K、IRA、股票账户、合理避税。空余的精力便全情投入到了钱生钱，省钱钱的研究当中。讴哥三人已经出手在北卡买房，这倒是令我心里一惊——莫非，年轻人的第一幢别墅，人生的第一座大山，这么轻松就被征服了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北卡买房的考虑主要有三：住自家自由度高，不受房东约束；finance后月息偿还算下来比房租便宜不少，买房还有投资前景；买了房，就可以集中精力对付人生的其它考验了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心中有点小小的忧伤。在北京，想成家立业可太难了。以我目前的薪资水平，到嗝儿屁也买不起隔壁“御园”的大宅。可北卡随便一栋稍微像点样的别墅，哪个不比御园的居住密度低，比周围环境好，比空气更清新？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥也买房了，博士毕业前就安顿下来，说不羡慕是绝无可能。况且，那还是美国最好的地段之一，比三角区只好不差。原来，社会大学是这么真实的吗？刚刚毕业，大家便纷纷摊牌，该暴富的暴富，该成家的成家，哐叽一下子来个弹射起步。留下我傻憨憨地惊诧于烧胎留下的车辙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国社会，小富即安似乎太容易了。容易到刚毕业就一眼望到退休。这可不嘛，四点下班后十点半睡觉，除了琢磨钱怎么赚怎么花，吃吃喝喝撸撸猫狗，还能做些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;有空干啥&quot;&gt;有空干啥？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“你们一般下班后有空周末啥的都干啥？”在餐桌上我发出了对未来的费解的灵魂拷问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“滑雪、烧烤、徒步、村儿里娱乐活动。在家做做饭，玩儿会儿switch，看看剧，遛狗逗猫——嘿，我都想不起来上个周末干了啥。”七嘴八舌的回应，最终是大家一致的共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兰德隔离期间，仿佛发现“公司没有我反而运转得更好了”。可这钱也不能不拿吧。拿了钱，干些活儿，感谢工会争取的（不到）八小时工作制。回了家干些啥呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运动。我热爱运动，但他们似乎也没有特别的偏爱。湾区三俗就不提了，耳朵都起茧了。周末对于北卡是个不尴不尬的时间长度。两天去趟山里，开车就要占去大半天。去海边，到了就睡，吃饱了就回，也比较赶。当地当然有些活动：狼人杀、密室逃脱、卡拉OK。我说还有没别的啥的，我参考参考。又是尴尬的沉默。良久，大家发现，似乎也没有什么了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是，你们现在有空的时候还刷题吗？”我仍不甘心地诘问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家便用关爱智障的眼神看着我。既因为“不是你为什么要说不是”的套娃梗太烂，又因为刷题对于他们而言早已是过去时的疏离感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总以为张引思经过Drew的调教，总该还对数据结构和算法这样的核心编程内容仍有些热忱。但似乎除了工作内容，他也不愿多谈编程了。这还是我认识的那个一年半速成C++的大神吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是便聊到上班的节奏。除了前文所述朝九晚五甚至朝十晚四，大家普遍反映工作清闲，早早就能干完一天的事情。组会也从一周一次下降到两周一次。agile development的sprint扩展到两周，三天就完成了所有的工作。可公司只有周四周五提供早餐福利，总不能不来吃早餐吧。听到这里，我收回了快到嘴边的“竞争力”和“奋斗B”的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日和邓以诚小聚，谈到北美工作会不会使人丧失斗志、丧失与国内同龄人的竞争活力。结论总是围城。996想要955和清闲生活，1045却想要国内朝不保夕激发出的人的斗志与潜力。由俭入奢易，由奢入俭难。如此看来，北美的编程工作更像是温水煮青蛙。钱就源源不断地出现消失，就像虚拟的数值一样缺乏真实感。时光也如数值般无声无息地流逝。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;孤独&quot;&gt;孤独&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;孤独是海外学子与旅人永久的主题——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你破解了密室逃脱的每一个谜题、满足感仍未消退时悄然而至。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你跑完了又一个计划圈数，极其严苛地执行科学训练计划后，抚摩着微微肿胀的臀大肌时不请自来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你和心爱的女孩子一别天涯，回到独居的公寓浴室黯然神伤时从头到脚淋个通透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而搓堆儿、结伴儿，则是孤独的一味解药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留在北卡的同学五人，组成了一个良好的团体：夫妻、单身男女、活动组织者、军师、定调者、互通有无，知心朋友。他们有相似的兴趣，共同的话题，又在个性上互补，相辅相成。我相信他们的友谊会随着时间推移，历久弥坚、历久弥新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我呢？比17级慢，比18级快，和两边都不搭嘎。直到走之前，才发现身边的同学里有许多很有意思的人。才愈发感觉在学生生涯的末尾错过许多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;猫猫狗狗&quot;&gt;猫猫狗狗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“猫猫狗狗，他们有性格吗？”我好奇地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讴哥家里既养猫又养狗。等秦朗过来，家里都可以开宠物乐园了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有，肯定有！”他们异口同声地回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是讲起了先前的猫，现在的狗。狗狗今天没关在笼子里，结果把桌上的瓜子磕掉一包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们和牠的关系时好时坏。总想着关他几天就老实了。没错，关在笼子里后确实能消停几天。可没过几天又开始撒欢儿……”哂笑中流露出淡淡的忧伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“养狗可不容易了。每天无论自己下班心情怎样，晚上忙不忙，遛狗都是无可避免的任务。可别嫌烦！一天不遛狗，狗狗窝得慌。”讴哥解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就像PhD一样，是一份commitment？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没错。太对了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短暂的沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当猫猫狗狗真的变成家庭的一份子，最初的新鲜感过去，支持他们继续照顾宠物的便是责任心与担当。陪伴是最长情的告白。小宝贝儿慢慢长大，家长便要开始操心幼儿园、上学、课外班、兴趣爱好、体育活动、健康生活、饮食起居……真的，养猫养狗是家庭生活的预演，一点儿都没错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当牠成为家庭的一份子，这份承诺便会伴牠终生。这是我不敢轻易养宠物的原因——自己难以割舍与抛弃。这份承诺有多重，这承诺决定了牠的命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宠物尚且如此，婚姻更堪几何？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;补遗---游泳是单身运动&quot;&gt;补遗 - 游泳是单身运动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一个有趣的结论突然出现在我的脑海：游泳是单身的运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脱口而出，陶陶表示赞同。飞驰在返程的路途中，话题便又回到了业余活动。我喜欢运动，而最得人心的便是游泳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“之前我总是怂恿一个本科同学去游泳。结果他泳技渐入佳境，女朋友却无影无踪。本来有女朋友，老游泳最后没女朋友了🐃……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈哈哈，大家爆笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是呀，陶陶说。游泳也没法大家一起游。就算约着一起去游泳，到了泳池也是各游各的。就算是好朋友，游着游着也得游散了——你快我慢，你蛙泳我自由，这可比谈朋友气场相合难多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我在杜克游泳群加的无锡妹，是好事还是坏事呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;// 日常无锡妹结尾&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/after-graduation-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/after-graduation-2/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>education</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
