<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:33:58 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 00:33:58 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>汽车事故反省</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/life-notes-230819/#别开太快&quot;&gt;相关阅读 - 差点出事故的几次&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开车的第四年，出了三次有车损的事故，和很多次惊险的close call。值此年关，回顾一下这些车祸瞬间，以反省自己的开车行为。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自己车剐蹭&quot;&gt;自己车剐蹭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/scrape.jpg&quot; alt=&quot;前唇&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买黄车以后的2022年7月左右，有一天我在洗车时，突然发现车的左前保险杠，多了一大块剐蹭的痕迹。非常明显的，上半部分剐蹭漏出了白色的底漆，而下半部分前唇甚至直接磨出了黑色的塑料。刚看到这剐蹭时，那叫一个心疼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析了半天，也没搞明白到底是什么时候剐蹭的。但是通过推断，应该是我自己在倒车出车库时，方向盘打得太猛，导致车左前蹭到了后院台阶的水泥上。因为倒车出库声音很吵，蹭得也不是很严重，所以估计出事故当时没有听到。Ash的车库不是标准的两车车库那样，有两辆车那么宽的driveway；而是一车宽的driveway进来，在车库门口才变宽。当时我的车停在左边的车位上，倒车出来的时候，需要稍微向右打轮，才能让车顺出来。我的车没有倒车影像，更没有车头雷达，蹭了属于技术菜，只能自认倒霉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来和Dwayne商量，让他把特斯拉停在左边。特斯拉的影像功能全，比较容易安全地出来。结果后来有一天Tina开车，同样的角度，把特斯拉的左前保险杠也给蹭了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;舅舅车剐蹭&quot;&gt;舅舅车剐蹭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/corner-992.jpg&quot; alt=&quot;憋屈的911&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的车的剐蹭，是我开车以来的第一次“事故”，所以那些新车”first blood”的心路历程，一个没落下全体验个遍。从“捧在手里怕碎了，含在嘴里怕化了”，每次都要精细手洗、掸子清刹车灰；到剐蹭以后破罐破摔，经常去touchless自动洗车。破防以后我意识到，汽车不过是个物件儿，没必要对它那么上心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没曾想，同样的事情，再次发生在我身上。在上海开舅舅的&lt;a href=&quot;/life/cars/#2022-bmw-x3&quot;&gt;X3&lt;/a&gt;，车的尺寸和途观差不多，因此开了一阵就熟悉了。上海路狭人稠，每个司机都技术娴熟，我这种初来乍到的外地人，因为偶尔的走错和没能跟上车流的节奏，无数次被本地司机白眼。有惊无险地开了两天，除了城里堵车，没遇到太大的麻烦。结果在最后一天准备高铁回京之前，我寻思网上说“武康路”是上海老洋房集中的网红打卡点儿，漂亮美眉很多，那咱得去䁖䁖去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年10月16日。早知道上海城里不好停车。但我想，再不好停，能有拉霍亚海洞不好停？明知山有虎，偏向虎山行，倒要瞧瞧上海城里是个啥情况。提前在网上查好街景地图，想着如果备选的停车场停满了，就想办法找地方街趴。“天遂人愿”，到了停车场，热心的阿叔跟我说，里面还有一个停车位，但是街坊晚上下班回来要停。你要是一小时内能走，那就进去停吧！这不是巧了嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是，是有一个车位。当我看到停在自行车棚杂物堆旁边紧紧贴着墙的992折起耳朵，看得都憋屈地喘不过气，心里暗叫“不妙”！越往里走，越没法回头。到那个“车位”了——紧靠着墙，空出来一个不到5米长的位子。从只有一车宽的通道向右后方倒库，又得搞“&lt;a href=&quot;/life/second-car/#再看迷你&quot;&gt;侧方停车大挑战&lt;/a&gt;”了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知，我的侧方停车技术贼差。没有倒车影像，甚至有倒车雷达的情况下，都没法保证停得完美，遑论毫无辅助的车了。宝马有倒车影像，但仅此而已。我不得不认怂，跟阿叔说，我，停车技术棒槌，您，帮忙喊着点儿。阿叔倒是非常热心，立马开始指点江山：“左边打满！右边打满！停！再来一把！……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超过两分钟以厘米为单位的位移后，我的额头挂满豆大的汗珠。显然，凭借我自己的水平，肯定是停不进这个车位了。但我也不好意思就这么走了，毕竟人家帮我指挥了半天，后边都堵上其他车了。一分神，没听到“停！！”𠳐——蹭了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿叔赶忙叫停我，“哎呀……哎呀！你真是……”我拉好手刹，下车一看，前面的破佳美倒是没大碍，本来保险杠就花里胡哨的，看不出剐蹭的痕迹。可舅舅嘎嘎新的金属深空蓝漆的宝马，右前侧纵向狠狠地咔哧掉拇指长度大小的一块漆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我顿时心如乱麻：舅舅信任我把新车借给我开，我第一次开就给人first blood破防了，这怎么交代？！在中国开车真是难啊，侧方停车实在不能赖我。好巧不巧，怎么就在最后一次碰车时把车给碰了呢？我没保险，咋办咋办……脑子里一锅粥噗噜噗噜的，直到后面跑到武康路拍照也没心情了，净想着车给蹭了怎么找补，根本没拍到一小时，就灰溜溜地撤了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高速迷你车祸&quot;&gt;高速迷你车祸&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每次出车损后，我都会吸取教训一段时间，老老实实地按照限速走最右车道，不加塞，不并线，尽可能降低风险。这不，又是坚持了一年出头，又觉得自己能个儿了，又“秀操作”了——又出事故了。😭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从Temecula往南开的路上，有好几个大上坡。在很接近Lilac Bridge的上坡前，我“突发奇想”，觉得定速巡航跟着最右车道车流走，前面车上坡经常会不按定速慢下来。我就不想取消巡航自己踩油门，只想一路动动手指头。不如，干脆巡航速度加五，向左并线，再加五，再向左，直到不用重设定速能恰好跟上前车为止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从65定速逐渐设到80，并线，并线，再并线。当我连续并到左侧第二车道时，瞟了一眼左后视镜，没车，走你！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;砰！📣💥&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完犊子了！明显感到车尾左右漂移了一小下，看从盲区闪现，遁入反光镜的雷克萨斯，已经减速停在了中央路肩上。这雷克萨斯还是金属漆……完咯！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;减速，刹停，拉手刹，熄火，打双闪。脑子先是一片空白，接着涌进无数念头：这是我的责任吗？大概率是的，变道疏于观察，撞了后车，交警来了至少也是我主责。我的车撞成啥样了？会不会total？后车坏了我的保险够赔吗，保费要涨多少？今天还能按时赶到圣迭戈吗？这一下子要损失多少钱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定了定神，简单想了一下如何argue如何避免冲突，便朝后车走去。后车司机是个年轻Latino，带着老婆。我们对视一下，交流两句，确定是撞上了。那看看车损吧。先去看我的车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的车后保险杠完好无损，一点儿漆都没掉。转到左侧，发现车轮上方的黑色硬塑料被磨出几道痕迹，塑料渣挂在边缘。除此以外，轮毂、车屁股、后保险杠，没有一点儿其他痕迹。这就怪了……？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再去看他的车。他应该是右前轮碰到我的。他看了半天，轮毂、轮胎、前保险杠、前唇，也没找到一丁点儿掉漆的痕迹。他的保险杠上已经有一些划痕了，所以看不出到底是不是这次碰的。但是确实看来看去，没有新鲜的、很深的掉漆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我俩面面相觑。80英里时速，两车相撞，没有凹陷，没有掉漆，（几乎）没有车损？怎么可能？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“要不，就这样？”我忙不迭地侥幸提出。心想着赶紧跑，别提醒交换车牌号和保险信息，免得秋后算账。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“行吧，注意安全。”他酷酷地过来和我碰拳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后大家就走了。比预计时间晚到圣迭戈三分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次走I-15高速的时候，我都会被“最左道开90英里仍被身后皮卡车远光灯闪我”的记忆所阴云笼罩。哪怕开最右道，从Murrieta到Temecula这段，也没法开70以下——至少要超速5英里，才能赶上车流最慢的速度。这次我的愚蠢加之高速超速，本可能造成极其严重的后果；不幸中的万幸，最后连漆都没掉，真的相当知足了。头图是回来路上上I-215的岔口前，遇到皮卡撞在一起，四车连环事故，两车报废，救护车都来了，后面排队堵车十多分钟。昨天如果没有运气的守护，这种级别的事故，完全有可能发生在我身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我后来就在想：我这个人吧，大运气很差，小运气很好。大方向上：高考没上本该上的学校，命运彻底改变（大）；研究生避雷了法国，录取了还行的美国学校，重新走上了正道（小）。找工作时，由着性子胡来，不走无数前辈探索过的“正道”，偏得去村儿里的小众公司历险（大）；趁着离乡野近，阴差阳错地，中年之前就玩儿遍了中年人的业余项目（小）。前面经历的加和，让我工作没钱生活没妹，整天患得患失又错过了时代发财的浪潮（大）；却又能在无数险境有惊无险地跳脱，不付出任何代价就体验一次高速迷你车祸（小）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掌管运气的神仙冥冥发问：你想有个完美的对象，还是全须全尾地见到家长？我说，这不得是“我全都要”吗，为什么要选？运气便给我随机一个结果，现在看来，我还是要感恩戴德地感谢命运之神的眷顾。毕竟，活着最重要。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他值得铭记自省的险象环生&quot;&gt;其他值得铭记自省的险象环生&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;去Costco被别：促成我买黄车的原因。被别是因为加不起速，加起速就没人能别得进来。立即推——大马力自吸计划通。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;河滨高速：让速不让道，相信直觉。以后每次走河滨的立体交通，都打起十二分精神。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LA去孙浓淡没算好提前量：年初堂姐来，带她去孙浓淡。左拐对面车没让，差一点就把钱志文的车给撞报废了，最后一秒猛打方向向右避开。心有余悸，我姐说，你要是把同事借给你的车给撞了，你咋交代？我心说，没法交代，感谢“小幸运”再次眷顾吧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;反思与技术总结&quot;&gt;反思与技术总结&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;别逞强，别人开斗气车该让就让，怂一时风平浪静，刹一脚海阔天空&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;让速不让道，随时观察变道空间&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不同车刹车力度不同，留好提前量，别按赛车开法踩刹车&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;宁停三分不抢一秒&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;有盲区的车多回头，别犯懒&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;定速巡航只是辅助，该动脚别闲着&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;开车时别和女的聊天分神儿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;平时多攒人品，关键时候有用&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/car-accidents/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/car-accidents/</guid>
        
        <category>tip</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>豪华微型车</title>
        <description>&lt;p&gt;我时常在想，在人多地狭的欧洲老城，曼切斯特、都灵、鲁昂、巴塞罗那，大家不得不开小车来满足税收、环保和停车的需求。为什么没有出现一类车型，满足最小的外部尺寸的同时，拥有最豪华的内饰呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实是有的：&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Audi_A2&quot;&gt;Audi A2&lt;/a&gt;就是这种理念车型的一大代表。只不过生产了四五年，因销量不佳，整条产线被砍掉。同时，A2的内饰只能说中规中矩，属于奥迪的平均水平；离“豪华”，还差得远哩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我的汽车知识宝库中搜索枯肠，只找到了两个稍稍接近自己所设想的“豪华微型车”理念的车型：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.supercars.net/blog/2011-mini-inspired-goodwood/&quot;&gt;Mini Inspired by Goodwood&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://astonmartins.com/car/cygnet-q/&quot;&gt;Cygnet ‘Q by Aston Martin’&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可惜，这两款车都已经是十年前的车型了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;设想中的需求：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;车要足够小：车长在4米以内&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;平常两人坐，偶尔四人坐得不拥挤，不能像911的后座那样&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;内饰要足够好，不能有布座椅、塑料扶手、钢琴黑中控台这种看上去摸上去很难受的特征&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要足够经济：不能是6缸8缸发动机，慢一点没关系，反正是进城办事儿用&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在买我的&lt;a href=&quot;/life/second-car/&quot;&gt;第二辆车&lt;/a&gt;时，尽管“豪华微型车”的考量并非决定性因素，但实际上这些想法左右了我的最终选择。迷你这个牌子，作为为数不多的准“豪华”品牌宝马生产的微型车，内饰质量还不错，基本和三系相当。话说回来，找来找去，也没找到能够达到奔驰E级内饰、车长4米以内的车型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车，是现代生活不可或缺的一部分。每年，人在车里呆的时间，或许比在浴室里还要长得多。因此，一个舒适、充满设计感与质感的车内空间，是十分具有情绪价值的“奢侈品”。诚然，市面上不乏超级豪华的车内饰，那些豪华车的代名词：劳斯莱斯、宾利、玛莎拉蒂、布加迪、阿斯顿马丁；主流的豪华上档次的品牌：奔驰、宝马、奥迪、保时捷、凯迪拉克、林肯、凌志。大家的旗舰豪华车都有不俗的内饰设计和上好的材质。不说劳斯莱斯到处用羊绒和实木，至少全真皮和金属混搭还是能够做到。然而，这些车除了大，就是重。古思特、慕尚、库里南、凯雷德。为了体验舒适的内部空间，不得不忍受油耗超高的发动机，每时每刻运输用不到的大量后排空间，实在不适合“富婆从比弗利山庄，开到罗迪欧小道&lt;a href=&quot;/society/walmart-2023/&quot;&gt;Erewhon&lt;/a&gt;买个酸奶”这种用场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么不能有一个内饰只有晶体、金属和真皮的城市微型车呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cygnet的销量实际已经证明，愿意花大价钱买豪华微型车的富豪，几乎不存在。毕竟，富到雇司机来开车，自然需要宽敞舒适的后排空间和头顶空间，全尺寸SUV正合适。而富豪家人办杂事儿的另一种选择，则是开上牌的&lt;a href=&quot;/life/san-diego-second-impressions/&quot;&gt;高尔夫球车&lt;/a&gt;在空荡荡的马路上乱闯。豪华微型车，似乎没有存在的必要？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些矛盾：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;富人有劳斯莱斯司机，没有司机可以自己开宾利&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;城里自己开车可以开高尔夫球车，没必要开汽车&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;富婆或许喜欢“豪华微型车”，但是smart car也够用&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;短轴距车很难做得舒适，空间不够，减震和过弯也不像大轿子车那么稳当&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;生产成本过高，销量太小，没有市场价值&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;想到这里，突然意识到，微型豪华运动车其实是存在的，只是微型豪华城市车几乎没有。最常见的，GTS4.0、Emira、AMG A45这样的车销量并不差。但是，这些车也不能完全算作“微型车”了，毕竟车长都在4米3、4米4左右，比迷你这种&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/B-segment&quot;&gt;欧洲B级分类&lt;/a&gt;的4米左右的车大了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豪华微型车的市场空白，或许在未来将被城市电动车所占据。不是，不是宝马i3；对，就是比亚迪海鸥。国内车企微创新做得那么快，搞个豪华内饰的城市小车应该不成问题。问题是，如果价格比布座椅的车贵，谁会为它买单？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正我想买。iPhone Pro mini也想买。又豪华又省油，谁不想要？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#最小系列之二&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/luxury-supermini/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/luxury-supermini/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>opinion</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>索诺拉山口</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It is such a spiritual experience that I have to jump out of my bed and start writing about it.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在床上躺着漫无目的地刷视频。YouTube首页总是给我精准推送POV视角，即第一人称头戴GoPro拍摄的保时捷跑山视频。总有人把视频标题叫做the best driving road或者flat out on an amazing mountain road之类，诱惑我点进去看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诚然，加州有不少好路。比如南加州的沙漠到松树&lt;a href=&quot;/society/palm-springs-first-impressions/&quot;&gt;74号&lt;/a&gt;、有头无尾的&lt;a href=&quot;/life/2023review-traveling/#夏&quot;&gt;39号&lt;/a&gt;、横亘沙漠和海洋的“日出大道”S1、还有住处附近的18、38、330以及通往Idyllwild的243——它们的共通之处在于蜿蜒、单车道、风光多变、垂直落差大。刚开保时捷时，不止一次专门开车去箭头湖（吃湖边麦当劳而）“跑山”——为了开山路而漫无目的地开车的行为。然而，被住处附近的几条好路惯得口味刁钻之后，连全美知名的”Angeles Crest Highway”都没法吊足我胃口去专门体验一番，&lt;a href=&quot;/life/venus/&quot;&gt;马里布&lt;/a&gt;的山道也不过尔尔。还有什么样的路能让我不由自主地惊叹、浑身上下像过电一样打颤呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想起清晨的&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/7PYURs8iApRY33bA7&quot;&gt;索诺拉山口&lt;/a&gt;，我久久不能忘怀，不得不从被窝跳出来，记录这次奇妙的相遇。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;关于395的秋，值得一写，但在此略过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/bridgeport-inn.jpg&quot; alt=&quot;布里奇波特&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年10月20日，早晨6点50分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我住在一个前不着村后不着店的小镇布里奇波特Bridgeport，镇上唯二旅店之一的Bridgeport Inn。Bridgeport小镇的宣传词叫做”Gateway to Adventure”——它距猛犸湖、六月湖、太浩湖和内华达州界的距离都不算太远，因此是各种山后户外活动的集散地之一。小旅馆十九世纪开业，风格古朴而温馨。就是没有暖气把我冻得够呛。早上六点半被冻醒了，心里在纠结：到底是蜷缩在余温尚存的被窝里，捱到天亮去吃个早点；还是按照之前的计划，清晨敞篷去趟索诺拉山口Sonora Pass呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一想到群山的呼唤，我再也躺不住了，一翻身，遁入了凛冽的清晨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/cold.jpg&quot; alt=&quot;寒冷的清晨&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7点14分，黄车的水温终于升到了正常值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仪表盘的温度计显示车外温度-9.5℃。这是我到加州以来，见过的最低温度。大熊湖雪后，温度不过零下一二度，多数时候都在零度以上。山下更是几乎从未低于过五度。零下十度的气温，一下子冻醒了我的北京之魂。那些哈气氤氲的、不情不愿地钻出被窝、赶去上学的困倦的早晨；那些晚自习后、冻的冰冷的、邦邦硬的、空荡荡的沥青马路北洼路。记忆仿佛一下子鲜活起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冻得跟孙子似的，把我所有能穿上的衣服全穿上，毛线手套恰如其分地出现在冲锋衣口袋里。来加州后，好久没戴过手套了哈！莫名开心地收下了来自多年前的自己的这份暖心的关怀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开……开……开篷吗？还是算了，别冻出偏头痛。💆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晨光熹微，朝霞未至，我小心翼翼地点着油门，生怕冻硬了的PS4S半热熔轮胎橡胶，冷不丁给我来个劈叉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清晨的远方，无限寂寥。索诺拉山口，距旧金山四个小时、离圣贝纳迪诺六个小时。与相距不远的、全加州海拔最高的山口、大名鼎鼎的、猛犸湖通往优胜美地的&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/jVVPu6AHzdfvNpWC7&quot;&gt;Tioga Pass&lt;/a&gt;相比，海拔排名第二的Sonora Pass没什么名气，更加险远、更加人迹罕至。沿着山脊纵向穿越的PCT，和横向翻山的SR-108，在索诺拉山口呈十字交汇——只有向往远方的人才知道这都是些什么胡言乱语。总之，当我驶离395高速，开上108省道，便再也没有看到一辆车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚上108，奇景便出现在路旁。看远处山间蒸汽氤氲，我心说难不成着山火了？开近一瞧，嗬，居然是小溪在蒸腾着冒热气！“想想这是为什么，背后的物理是什么？”可我的脑子仿佛冻木了，抓耳挠腮还是想不出个所以然。索性由他去了，静静享受少见的水的三态变化所带来的奇特景色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/pines.jpg&quot; alt=&quot;松林暖阳&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7点32分，晨曦微露。初升的暖阳洒在松针上，映出一派金黄。山谷里安静极了！在海拔如此之高的山后地区，连松鼠和小鸟都躲着不见人，颇有“千山鸟飞绝、万径人踪灭”之感。只有融化雪水流成小溪潺潺，传来涓涓水声。我看光线不错，便把车横在路中间，自顾自拍起照来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通往索诺拉山口的路，与其他山路最大的不同，在于它没有一处是不曾变化的。上坡、下坡、急弯、劣弧、铁桥、起伏、失重。南加沙漠的山道上，有些直道，能令冒失的小伙子触及三位数；就算是大熊湖下山，也有许多拓宽的超车道，能让人缓和一下紧张的心情、喘口气、歇歇脚。而108省道，蜿蜒起伏之甚，无时无刻不充斥着我的全部感官，我的大脑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路愈发陡、窄、回旋。原本左手单手扶方向盘的我，不得不打起精神、全神贯注、双手扭转着沉重的液压助力转向柱。嘿！这路要是开手动挡，估计得有点儿难度！美国人特别喜欢吹牛，说开手动挡跑车有“最佳驾驶乐趣”，每次我听了都想笑。只有那些穿梭在河谷间、山脊上，长而缓的宽阔弯道，才适合所谓”roll your own gears”反复拨弄那根波杆；而对于索诺拉山口这样、竖在弯角的限速15的明晃晃的黄色标牌接踵而至的、极具操纵挑战的山道，省去离合换挡，反而能大大地提升过弯的体验。这不，又是一个急弯，出了弯立马碾过一爿背阴处雪水融化形成的薄冰，牵引力控制黄灯随着后轮空转而闪烁，紧张的恣意的放声大笑冲破顶篷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶，yes！呜呼，幹！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吼嚯！把慢车开快，才是最大的驾驶乐趣呢。🥰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/snow-peak.jpg&quot; alt=&quot;雪岭黄蜂&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;松林逐渐退让给高山草甸和皑皑白雪。坡度陡得离谱，连三档都有点吃不住劲儿。前后无车，我索性慢下速度，把敞篷打开，令刺骨的山风拂过发梢、橙黄的朝霞洒满车舱，大口呼吸着氧气浓度骤然下降的高原荒野气息。我来到了Mono与Toulumne郡的交界处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯坦尼斯劳斯国家森林。索诺拉山口，海拔9624英尺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一辆自然吸气发动机的内燃机车，自诞生伊始，直至落下历史帷幕。它们的一生能有多少机会，驶往索诺拉山口一般纯粹的山路？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PCT的登山者休息区又狭窄坡度又大，但除此之外山口两旁完全没有停车的空地。紧张兮兮地倒车下道，猛踩油门停上斜坡，生怕双向穿过山口的车因为上坡盲区，一脚油门把横在路上的我给怼到山坡下去。所幸，空无一人，独享寂静的山口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8点整。旭日东升。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;雪岭巍峨映碧天，层林尽染落色盘&lt;br /&gt;
山泉潺潺随影动，松涛阵阵路蜿蜒&lt;br /&gt;
寂寥莫扰心幽远，独赏深秋意自闲&lt;br /&gt;
风驰电掣也归去，青山深谷两悠然&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/horses.jpg&quot; alt=&quot;雪原马厩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/sonora-pass/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/sonora-pass/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>羊杂汤</title>
        <description>&lt;p&gt;东部有家连锁陕味叫做“印象长安”。任朔推荐他家羊杂汤不错。在Esri的旧健身房每周四练胸，Andy总是念叨“走，咱练完，去喝，羊杂汤😋”。盛情难却，恭敬不如从命，我便驱车跟他来到安大略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近几周其实也发生了不少事情。买迷你之后，蠢蠢欲动地拾掇许久，也算终于开上了“有屏的车”。手机无线充电板和CarPlay一装，仿佛一下子成了现代人。有了这个省油的小车，保时捷都不稀得开了。毕竟，每次加油省的钱，至少能喝碗羊杂汤！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和林舒宇和王晗在深秋浓雾的帕洛马山徒步，走得大家汗津津、饿咕咕。我提议，走咱去吃墨西哥牛肉汤去，他俩半信半疑。都到了店里，他俩还窃窃私语，合计要不要选burrito啥的。我大手一挥，直接操刀点餐。quesadilla等于超市门口的牛肉馅儿饼，caldo de res就是大碗牛肉蔬菜汤。墨西哥菜的精髓——碳水配肉，吃得贼香。它不比这寡淡的羊杂汤好喝？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周末的计划本来是这样。首先，先问问小宋能不能给个见面机会；要是不理我就问问在相亲app上新加的臺灣大姐愿不愿意见面；如果成的话就去朋地丘理个发然后进城相亲，如果不成那就干脆去棕榈泉街拍观察练习。本来周五晚上计划得好好儿的，周六早上一看手机，嘿，宋佳彤回信了！一切计划推翻。忙不迭地加快速度，冲车、吸尘、拍雪山、Costco买菜、Aldi买菜、洗头、准备礼物。一路开到罗兰岗，理发店要等半小时以上。只好顶着自己理的💇“死亡发型”，不情不愿地去见可爱的姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202411/tom.gif&quot; alt=&quot;可怜的汤姆，被她玩弄于股掌之间&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和狗头军师们聊了很久，还是难以放弃继续和宋佳彤联系。可一切的信号，也没法表明她对我有一丝心动。诚然，我们的几次见面，聊得都非常开心，总能让她咯咯笑；但虎扑老哥说了：“欢笑说明你在乎她，流泪说明她在乎你”。我对她有无来由的期许，感觉很对；但也没法强求，自己中意的人，非得反过来喜欢自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人会和女生见面约home depot吗？反正我去了。高耸入天的货架，载满一个个小家的愿景。第一次见识国外全自动油漆摇匀机，可比手工搅拌高级多了。水壶架里插着油漆，手中捧着三喵果茶，我们有说有笑，仿佛之前什么也没有发生。我不提及，她不点破。我们的微信聊天记录的温度，仿佛新罕布什尔的深秋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不赞同欧洲奢侈品品牌，尤以LVMH为甚，觉得是智商税。非常没骨气地，我又愿为她而破例。见过我妈单位许多同事。这帮医护工作者，辛勤大半辈子，背个驴包、戴条橙色围巾，不过分吧。可奢侈品和买菜大妈，严寒雾霾的京城背景之下，又是那么地脱位。可她不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尔湾&lt;a href=&quot;/life/life-notes-240704/&quot;&gt;南海岸广场&lt;/a&gt;是全美排得上号的大型高端综合购物设施。我说全美排得上号，她说，诶，诶，它在我这儿，就排第一。爱马仕、香奈尔、华伦天奴、迪奥，家家门口排起长龙；梳着油头、戴着大表、挺着大肚的大师傅挽着墨镜女士说，“走，咱去‘拆闹’看看去”。这便是&lt;a href=&quot;/society/irvine-first-impressions/&quot;&gt;尔湾&lt;/a&gt;又一次带给我的全新体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤陋寡闻了，我还是人生第一次跑到香奈尔的女装展台里面。对面坐着三位讲东北话的小姐姐，柜姐全程标准的北方话提供导购。仨人一会儿自拍，一会儿手指翻飞发送微信，不一会儿，大纸口袋就堆叠成山。随便拿起展柜上的一双鞋看看，四位数多，三位数少。买香奈尔像逛菜市场，买点儿香葱配羊汤。这便是尔湾又一次带给我的全新体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不说，香奈尔虽贵，设计、做工、材质确实赞。摸上去那种真材实料的感觉，是梅西百货一层那些粗制滥造的大路货无法匹及的。如果钱不是因素，买奢侈品牌倒是省心——有人帮你把好关，只需付钱就有最好的产品，多省事儿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东北大妹子穿老爹鞋，再来个大花袄算了，不忍直视；她随意套上小皮鞋，老佛爷来了都得倒贴钱。我一向不屑奢侈品，觉得哪怕名不见经传的定制都比这些溢价工业品强；但不得不为她划分一爿例外——有些美好的年轻姑娘，穿你家品牌，立马成移动的广告牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202411/louis-vuitton.jpg&quot; alt=&quot;驴包&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了印象长安。Andy拿上外卖就走，我还以为他家是柜台点餐模式，点好羊杂汤刷了卡就坐下等。前台小哥弱弱地说，先生，我们家堂食要给小费的。我心一惊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菜单上写着14.99的羊杂汤本已不便宜。小哥说，我们家菜单没更新，实际上是15.99啦。税和小费一加，合着花了20大洋，只喝了一碗稀汤寡水的羊汤，配了一个标准工业制造的白馍。Andy问我，你觉得咋样？😳 我寻思，够呛～🙄&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;提到羊杂汤，脑中只有唯一的回忆。那是我们从锡林郭勒返京途中，正值饭点儿，随机踏进的一家店。这家店就开在上高速的路口旁，路旁停满了大大小小脏兮兮的卡车。下午一点多店里依旧人头攒动。压着塑料桌布的片儿汤桌子，配上角儿铁的圆凳子，处处透露一个寒酸。羊杂汤，羊肉泡馍。大家都想吃点儿水儿咕隆咚的暖暖肚子。不一会儿，洒满香菜和胡椒的汤碗端上桌来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一口下去，便是无法忘怀的草原之鲜。额尔古纳的手扒肉，让我们这些城里人第一次品尝到真正的羊肉的味道；路旁大车店的羊杂汤，则叩开了碳水配肉的最高殿堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄钟毁弃。遍地仓库的安大略，平房购物中心旁貌合神离的现代陕北风味餐厅。一碗价值20美元的羊杂汤，灌满了暖饱了胃，却捂不热咱冰凉的心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要返航。不要返航，这里不是家!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/lamb-offal-soup/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/lamb-offal-soup/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>girl</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>第二辆车</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;引车魂&quot;&gt;引：车魂&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;搞不清楚到底是柏拉图、笛卡尔，还是伏尔泰提出的这个问题。但反正在从科罗纳多I-5回家蒸甜虾的路上，狗哥突然重提这个问题：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;世上灵魂的总数，是确定的吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;地球生生不息四十亿年，无数的生命诞生又逝去。如果灵魂的数量是固定的，那么每朵灵魂，一定可以追溯至前世今生？如果灵魂的数量随着时间前进而增加，那么新的灵魂，又是谁创造的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;显然他并没有明确地问到这个问题，但我还是听出其中几分形而上学的意味。他的原话其实在我们讨论车时被提及。看着路上满街黑、白、银、灰的小汽车，林舒宇感叹，为什么马路上的车都这么相似，没什么特点，很无聊。“那什么车有特点呢？”——一提到“汽车”，就能想到的那些&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/世纪之车&quot;&gt;经典车型&lt;/a&gt;。“比如？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“甲壳虫”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“迷你”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“福特T”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“保时捷911”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我俩分别脱口而出那些最能代表“汽车”在人们心目中形象的车型。那些穿越历史，自始至终没有改变最初设计理念heritage的汽车。这些车似乎是所有汽车的“母体”，是人类对于四轮交通工具的初始理解。许多年后，你还能在无数各色车型上，看到这些“本初汽车”的影子。一个完整的原始灵魂，分裂出许多新的冲淡的灵魂，冲淡的灵魂再冲淡成新的灵魂。“一尺之捶，日取其半，万世不竭”。最终，路上的车都演化成了特斯拉型号三和&lt;a href=&quot;/fantasywhimridicule/gt3-to-work/&quot;&gt;卡罗拉&lt;/a&gt;的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们坐在四轮屏幕影音厢里，令信息充斥所有感官直到大脑的接受极限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许这就是车的终极热寂。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二辆车&quot;&gt;第二辆车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说来也怪，自从2022年买了自己的&lt;a href=&quot;/life/my-first-car/&quot;&gt;第一辆车&lt;/a&gt;，22、23、24这几年，每年一直有几个月，至少有两辆车可以开。22年是途观和黄车，23年有了Altima，24年8月六千刀送走Altima以后立马发现了一个问题：没办法拉货了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爹锐评，你是干啥地，天天想拉货？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚买黄车时，绞尽脑汁研究出了&lt;a href=&quot;/life/aihi-euv-1/&quot;&gt;4+1&lt;/a&gt;的解决方案，也让我光荣地成为了&lt;a href=&quot;/life/aihi-euv-1/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;/sports/grip/&quot;&gt;2&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;/sports/first-international-arrival/&quot;&gt;3&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;4&lt;/a&gt;轮自転车驾驶员。独轮车拍照好使，可是通勤鸡肋。只有专门出去玩、且去的地方有平缓的自行车步道时，独轮车才能大出风头。日常还是需要一个能够随便开开的车，来满足拉货、载人、随便糟践不心疼的需求。（虽然嘴上这么说，糟践东西还是会心疼）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为途观是我的第〇辆车，黄车是第一辆车，那么名正言顺地，现在买的车，恰好该是自己的“第二辆车”。无论是美国还是中国，随着人民物质生活水平的提高，对于“第二辆车”的需求逐渐产生。美国最夸张，我曾经见过一个房子门口停7辆车的离谱铺张场面；国内也不遑多让，随着电动车的快速发展，对“电动车通勤、油车出远门”的搭配的需求油然而生。虽然我的单身生活过得比较艰苦朴素，但是该满足的需求还是得满足。趁着在村里停车不要钱，保险也便宜，便希望还是维持一人两车的状态。这样应场合不同，可以开不同的车，以实现效率的最大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与第一辆车的看车选车目标不同，这次我的标准更实用，预算也更理性。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;7000刀预算，最多加到7500&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能拉自行车4+2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能拉货，至少拉两人加29寸行李箱&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;省油或者高通过性二选一&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;最好有些现代科技，比如自动启停、CarPlay、倒车影像&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在此基础上，尺寸越小越好&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;起因&quot;&gt;起因&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/ford-ranger.png&quot; alt=&quot;公司群里越野卡车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始看第二辆车的契机，源于公司群里一位已经离职的香港仔留下的卖车信息。我本来没有再买一辆车的打算，只是稍稍感觉到天气冷后，天天开敞篷保时捷不太方便。看到这条消息，脑子突然开始转动：诶，要是再来一辆车，跟上半年似的，很多问题不都解决了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个因素是之前相亲遇到的一些情况。住在圣安娜的无锡姐云淡风轻地提了一句：“尔湾的朋友前些天开着赛博卡车出去越野了，还挺好玩儿的”。人家漫不经心的一句话，我听了还真往心里去：怎么人家尔湾人不用工作天天玩儿还有钱花？为什么我都老大不小了，还没开过卡车出去越野？开卡车越野，要不要今年尝试一下？……思路逐渐从相亲飞到车上来。毕竟，和女生在一起的快乐是短暂的，但是6.2V8的快乐，是烧完一箱油再加一箱油，可以永续的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andy问我，你想看啥样的越野车？切诺基？牧马人？猛禽？帕杰罗？吉姆尼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和许多人不同，我对越野的向往，其实更偏向拉力。达喀尔自不必多提，这种恶劣条件下表现最牛的车，并非什么吉普或者牧马人，而是MAN卡车、保时捷959和奥迪Quattro、柴油依维柯货车、Baja1000的美国改装皮卡。我很不喜欢那种在城里嘎嘎烧油的、擦得锃光瓦亮的“城市越野”车，或者在“好汉坡”上挂着低速挡慢慢磨、爬陡坡的“硬派越野”车——总觉得它们很痿、很软蛋；更喜欢那种油门踩到底，冲上沙丘，根本不用考虑底盘的特种车辆。所以第一次看到这个广告时还有点心动的：两门、短斗、后驱、皮卡——这不就是在硬沙地，把油门踩到底的最佳选项？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为对自己开手动挡的技术没自信，便叫上腾旭去一起看车。又是两年多没开手动挡，这次倒是没有熄火，可油离配合稍显生疏。慢悠悠开着卡车来到马路上，一挂二档，哎呀妈呀，这破离合的咬合点根本拿不准嘞。给油，速度上不去；猛给油，光是吵吵却加不起速。一个破四缸的老皮卡，除了喇叭不响，其他哪儿都响。加油口zip tie拴着、车里电缆乱成一遭、车尾灯的万能胶已经脱胶，嘀哩咣啷随着减震乱咣。旭哥试驾完破卡车，再开他的“蓝法”思域SI，连连称赞：原来思域的离合手波，竟如丝般顺滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一盆冷水泼在我的头上：这破卡车白给我我都不开，还敢卖九千。上网一查，2005年左右的旧卡车，只要稍微看着像样点儿的，都要一万刀以上。不至于吧！记得之前看U-Haul的fleet卡车window sticker，不过两万多刀。这二十多年车龄、里程十万多的卡车，还能卖一万刀？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国人对于大卡车大SUV的执念所造就的畸形市场，实在理解不能。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;转折&quot;&gt;转折&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7000块，这么点儿钱，很难给我办事儿啊。既然卡车超出我的预算，那么重新审视排序需求。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;最高需求：能拉自行车。很多次朋友邀约出去骑车，因为黄车没法拉自行车，所以只得作罢，不是很开心。况且，加州适合骑车的温和的雨季已经到来，再不去骑车，又要等明年了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;次要需求：省油。黄车虽然好开，代价是最高只能开到23mpg的大油耗子。进城相亲，无论是洛杉矶、尔湾、还是圣迭戈，能省则省，来回一趟油钱少说能省十刀呢。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;其他需求：车小好侧方停车、能拉多个人去聚餐、比较舒适别费腰……&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bottom line：不能要布座椅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一般车只要不是很离谱，装一辆自行车还是很轻松。说到省油，首先联想到的自然是日韩车。但美国畸形的二手车市场，2008年款、16年车龄七万英里的思域，还要卖到八千刀。8000刀！看到这样的市场我不禁想笑，逗我呢！汽车行业洗牌，美国恐成最大输家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转变思路，看看便宜的私人二手车，哪些车型是最流行的。打开craigslist，按照价格从低到高排序，结果令我意想不到：三千块钱价位的破车里面，迷你占据了绝对多数！这里埋个伏笔，后面再说缘故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最开始我并没考虑迷你。黄车已经够小了，再来个迷你也不管事儿啊。把选择范围缩小到小型掀背车以后，主要考虑了如下几个选项：飞度、福克斯、普锐斯、Soul、Veloster、马三、高尔夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些车主要分成几类：日韩车在预算区间里的选项，不是最低配就是里程超高。虽然这些车里程高不算大问题，可想着自己花好几千买一个跑了二十万公里的破车，还是有些接受不了——毕竟，这种低端油车，在国内根本不值钱。之前和朋友们聊，一直觉得福克斯ST和RS是很有意思的“男孩儿车”。可是真正看看摸摸福克斯的内饰，又觉得很廉价。灵机一动，要不再看看老&lt;a href=&quot;/life/my-first-car/#缘起&quot;&gt;途观&lt;/a&gt;？搜了一圈发现，里程十三四万的二代途观，六七千买居然有点勉强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便宜的二手车，选择就这么少吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中还有个小插曲，正在看车的那几周，&lt;a href=&quot;https://www.uscardforum.com/t/topic/308995&quot;&gt;网上突然爆出&lt;/a&gt;现代IONIQ 5电车1300刀开一年的隐藏优惠。网上撸卡男们，脑力过剩，琢磨长租配置器如何能卡bug把价格降下来，结果发现长租13个月，领商家的竞争品牌补助，再领政府的7500刀电动车补助，竟能让这款车以一千出头的价格长租一年，商家还有得赚。消息不胫而走，短短一个周末，整个南加华人区的现代电动车，被撸卡男们风卷残云、如菜市场抢打折菜般席卷一空，连个试驾车都没剩。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;再看迷你&quot;&gt;再看迷你&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;除了预算限制以外，在和Andy哥任朔健身闲聊的过程中，我发现自己还是不能接受布座椅的车。除了最初的斯柯达以外，近二十年里，还没有坐过布座椅，所以实在不太习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，我又对小车情有独钟。因为自己的侧方停车技术很垃圾，黄车又没有倒车影像，每次进城时都心里发怵：又要“侧方停车大挑战”了。所以，我就希望在车能装下自行车的前提下，尽量越小越好。这样风阻小、车重轻，与之而来的是更方便的操作和更得心应手的驾驶感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，塑料内饰不能太难看。其实对我而言，Andy的08年思域内饰就还不错。像S2000、RX7、NB Miata这种风格的日本车内饰，其实我并不是不能接受——虽然都是塑料，但设计合理，看着不乱。包括思域，那个类似早期HUD理念设计的速度表，看着还挺酷的。与之形成鲜明对比的是近些年的日本车内饰，比如Altima、卡罗拉，一个钢琴黑、边框巨宽的大屏，上半拉没着没落地悬在半空，甚至空调控制都要靠触屏。配上满眼的塑料和布座椅，那叫一个难受。说到底，车的外观好看与否，是给别人看的，是自己下车后能否回头看的因素，也就是拍照好看；真正开车时，内饰设计好坏、合理与否，很大程度上决定了这辆车开起来体验如何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想起前几天搜的迷你，不免有点好奇：以前没开过也没坐过迷你，一来觉得迷你是宝马集团的产品，又是英国车，质量一定不行；二来戴着有色眼镜，总觉得迷你是给女人开的。虽然当初和Shreya聊到这个话题，我意识到迷你的底盘技术很扎实，在欧洲都是小钢炮的定位；但心里实在没法把迷你和直男开的车扯上关系。只听说迷你的设计“圆咕隆咚”的；而我，恰巧又偏爱使用曲线多于棱角的汽车设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟，坊间谣传，&lt;a href=&quot;https://historia.nationalgeographic.com.es/a/cinco-frases-gaudi-para-recordar-dia-mundial-modernismo_21519&quot;&gt;高迪曾经说过&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La línea recta pertenece al hombre, la línea curva, a Dios&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;看看圣家堂、米拉之家，此言不虚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稍稍研究了一番发现，迷你之所以便宜，是因为第二代迷你存在诸多设计缺陷，和潜在的发动机大修风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝马集团接手后，从2000年到2007年生产的第一代迷你，只有两门四座一种尺寸，所以不考虑；2008年至2016年的第二代迷你，引入了“乡下人”Countryman，和“俱乐部人”Clubman两个尺寸稍大的型号，但二者皆有不胜枚举的小毛病。考虑到这些车车龄少说也有十年了，买来感觉就是money pit，修车花老鼻子钱了。保养老车的花销我已经体验了三年，对于保时捷来说还算合理；但如果花这么多钱保养一辆不怎么值钱的代步车，那就不划算了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，第一代和第二代迷你的内饰，可以说有个性、有特点，但不能算有档次、有设计。宝马设计新迷你时，保留了老迷你把圆形刻度仪表盘放在中心的设计。但由于使用的塑料质感不怎么好，这种设计的第一代第二代迷你，内饰一眼看上去就有年头了，所谓didn’t age very well。不像997这一代内饰，虽然看上去比较传统，但合理而精确，乃超越时代的审美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次了解迷你的过程中，我得知，从2014年开始生产的第三代迷你，由于被宝马集团全盘接管生产线，部件、品控、设计、质量，都有显著的提升。而更可贵的是，第三代迷你新出了“四门版两门”迷你——即基于标准两门Mini Cooper车型稍稍拉长的、提升后排空间和实用性的新车型。这不正是我要找的“能装下自行车的前提下，能有多小有多小”的车的最佳答案吗？心中的天平一下子就偏向了迷你这个品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着了解的深入，第三代迷你F54-F57车型的优点越来越吸引我：人体工学手动座椅、带腰部支撑；带中控显示屏，能连蓝牙能插AUX能后期装CarPlay；内饰设计经典、合理、趣味横生；发动机可靠性高，省油；四门四人能装下自行车，车又不至于很大，车重不到三千磅。车是不错的车，但查了查KBB估价，心又凉了一半：正常该年款的车，中间价还在10000刀左右，超预算了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咋办？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;图拉丁&quot;&gt;图拉丁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;买车想捡漏，还真不是不可能。经过十天狂刷craigslist，还真让我碰到一台第三代四门迷你，里程低、选配高、价格合理。本着古早“图吧垃圾佬”之“有便宜不占王八蛋”的捡漏心理，我在几乎没有这辆车太多信息的情况下，决定驱车两小时近170公里，去圣迭戈的埃尔卡洪去现场看车。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;捡漏&quot;&gt;捡漏&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2024年10月25日，趁着周五下午班上没啥事儿，我便早早游完泳、吃完麦香鱼，开着黄车一路来到了圣迭戈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前和挂出这辆车的车主聊，她的回复不是很积极。我让她帮忙拍几张照片，她也不会拍、懒得拍。凭借仅有的几张照片中的有限信息，我推断这是一台车况不错的、动力低配内饰高配的第三代迷你——正合我意！动力低配意味着省油，内饰高配意味着通勤心情愉悦，就跟国内波尔多红的2.0T博克斯特一样，“美女精品二手车”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要来车架号，花一块钱上Carfax一查历史，嘿！正经CPO出身的第一任长租车主，老阿姨是第二任车主。每年平均7000英里，真的算开得少了。拿着网上打印的检查清单一项项核对，除了玻璃水壶一滴都没有了以外，其他部件全部运转良好。左前轮轮毂换成了非原厂轮毂，我试探性地问，她说之前压到大石头轮毂压裂了只好换掉。也算合理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎是检查完车况的当时，我就决定，这车可以买。冲动了、上头了，冷静下来，钱还没取。我本想直接拿上车子的所有权证名title，就一手交钱一手交货。车主老夫妻不放心，还是决定找专人来帮忙见证，我便恭敬不如从命，开着新车来到AAA办理手续。人在冲动时，容易无法理性思考，容易忘事儿。开着新车，我把自己东西全放在自己车里这件事，忘得一干二净。到了AAA准备过户了，一摸兜发现，钱包在哪儿？汗刷就下来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在“身手钥钱”里手机还在身边。苹果支付了税费，肉疼交了好些手续费后，这title算是搞定了。赶忙回去取钱包，再去取现金。您猜怎么着，嗬！五点十五分，银行关门儿了。银行关门儿不要紧，这不是还有ATM吗？您猜怎么着——ATM每天取现上限：2,018美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这对老夫妻也挺有意思。老头儿Michael是个白胡子白发的小老头，约莫六十岁左右。老婆儿Alma是个墨西哥女的，黢黑又壮。试驾时只有老头跟我一起，他生活里完全没见过中国人，对我很好奇，问这问那的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问他，你怎么就让你老婆便宜把这车卖了呢？他委屈吧啦地说，我跟她商量了，她不听不听。我说，“你上网上查查，这车能卖多少钱”，她不查，就在车后玻璃贴个“卖车，6000”的广告，也没人来问。街里街坊一堆车，谁来买她车呀？网上也不是没人问，好多人上来就青龙偃月刀，她就不乐意，不搭茬儿。我说，你哪怕把价格写贵点儿，让人上来砍砍价，商量商量，不就皆大欢喜？她偏不，非得一手交钱一手交货。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;验车时Alma跟我说，我年轻时候啊，特喜欢Mini Cooper的可爱外型。后来也买得起了，上班这些年也开了很久了，满足啦。成年以后最喜欢的车是4Runner，你瞧——指着马路边停着的白色大卡车跟我说，现在这个梦想也实现了，天天开4Runner上班，所以这小迷你也就用不到了。我心说，您之前开四米的车，现在开五米的车，也真能开得惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没钱，咋办呢？Michael开始打退堂鼓，什么要不你下次再来吧，什么要不咱们撤回交易。Alma一听，吼了他几句，他就不敢插话了。嘿，妻管严！Alma大手一挥，明天，早上，你来找我姐，mi hermana，她不咋会说英语。你就给她现金，她给你钥匙，完事儿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/benjamin.png&quot; alt=&quot;百元大钞&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成，一言为定！Muchas Gracias！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这样，我拥有了第二辆车。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;后续&quot;&gt;后续&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;车买了，咋开回来？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我甚至还真的认真提前查了一下“Boxster towing capacity”，查到的结果都是别的车要拖Boxster需要多少towing capacity——没有人疯到会用保时捷去拖其他车。我倒～～🙃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天央求狗哥帮忙凑齐现金，取回小黑车，只好先在Convoy的路边免费街趴。跟狗哥说好，要是这周末不相亲，那就下周末再来取。至于怎么来，我再想办法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谷歌地图显示，从雷德兰兹到圣迭戈，有一班50美元的大巴，每天发车。50美元，想想有点儿肉疼。有没更便宜的方案？一搜Rome2Rio，发现FlixBus只要27，但是手续费要5刀。还是有点肉疼。上reddit搜，how to save on FlixBus，挂逼背包客提供线索：你去汇率便宜手续费低的国家官网买票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👋大手一挥，26刀成功全款付清入手德语大巴票一张，就是这么豪气！😎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五的大巴上，净是UCR放学回家的学生。一路瞑瞑昧昧困到圣迭戈，见过林舒宇的新女友，聊了许多关于相亲的困惑，再见Nijiya，可惜不再有她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天去鱼市、现买现做的甜虾和海鲈鱼，好吃没得说。和狗哥晗哥走了&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/&quot;&gt;徒步毕业&lt;/a&gt;后的第一爬，竟意外地满足。Palomar山里气象万千，犹如英伦的气候。开着小黑车🚗离开圣迭戈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;排除许多偏见，这辆车实在又是一辆很有趣的车，很多设计令我会心一笑，和保时捷的有趣不尽相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于小黑迷你的一些细节，等以后再写吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/mini-and-bike.jpg&quot; alt=&quot;有惊无险装下自行车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;咱还是说，&lt;a href=&quot;/sports/grip/#洗车&quot;&gt;第一辆车&lt;/a&gt;对于一个男生很重要，一定不能做出错的选择！买了第二辆车，心中虽然还有那么几分兴奋，激动，但远不如第一辆车时那种寝食难安、辗转反侧、“含在嘴里怕化了”的爱惜之情。也不再有期待蓝天白云、天朗气清、清晨开篷出去“飙车”的中二少年感。（看着刘岩群买了双R，戴着酷酷的头盔拧油门，仿佛看到了处于法国世界线上的比利牛斯的我）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一辆车，代表了你我对于未来浪漫的展望；第二辆车，则是审慎现实后做出的理智的补遗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孰轻孰重，自不必多言。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/second-car/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/second-car/</guid>
        
        <category>lifenotes</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>tool</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>buy</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>开过的车 - 2</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;工作后续&quot;&gt;工作后（续）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;继续&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;上一篇&lt;/a&gt;的内容。自从认定了自己的“&lt;a href=&quot;/life/second-car/&quot;&gt;两车策略&lt;/a&gt;”后，开不同的车的经历愈发多了起来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2023-ford-explorer&quot;&gt;2023 Ford Explorer&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2024年9月，福特探险家&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/explorer.jpg&quot; alt=&quot;Ford Explorer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/school/love-story-in-champaign-county/&quot;&gt;厄巴纳-香槟&lt;/a&gt;的路上租了这台全尺寸7座SUV。油耗出人意料地不算太坏。整趟旅程下来，开到将近24mpg。发动机动力不好也不坏，底盘不出意料地飘，body roll非常明显。内饰则乏善可陈。相比Pacifica，这车的拉货能力稍弱，乘坐空间没有很大区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七个人有说有笑地坐在一起，共享短暂的重聚时光，多好。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2024-tesla-model-3&quot;&gt;2024 Tesla Model 3&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2024年12月，特斯拉型号3&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/model3-1.jpg&quot; alt=&quot;Model 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘎嘎新刚上路一天的&lt;del&gt;M3&lt;/del&gt;Model 3就给我开，或许宋佳彤确实很信任我，或许她根本不在乎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前开过Model 3和Model Y，但仅限于家门口帮人倒车。这次直接上手开全新的M3，一开就是好几十公里，高速和城市道路混合，算是对特斯拉电动车有了比较全面的认识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太长不看省流：车的整体感觉相当不错，值得购买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说autopilot。小宋因为开车技术一般，自己也不是特别喜欢开车，所以订阅了特斯拉的自动驾驶服务。白天光线充足时，自动驾驶相当好用！把目的地地址设好，右手按一下按键，自动驾驶立马接管了方向盘。从停车场出来、到观察stop sign、到并线左转、到加速上高速，整个流程一气呵成，并不像我想象中的深一脚浅一脚的刹车油门切换，而是比较平顺。当然，autopilot也有不好使的时候：从尔湾商场出来，想并线四五条车道到最左的左转车道，如果车流太多，autopilot就只好继续往前走，等有机会再掉头再右转。相对而言，特斯拉的自动驾驶比较保守，也很守规矩。当然，在如I-405那样更复杂路况或夜晚情况下，能感觉出自动驾驶还有提升空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说动能回收。之前试驾电动车，对各大品牌纷纷设定的激进的动能回收策略不太买账。只要右脚稍稍离开电门，车立马就开始降速，好像轮胎被海带缠住了一样，很不习惯。有了之前的经验，这次再开特斯拉M3时，逐渐适应了电车在动能回收方面和油车的不同。尽管有时还是抬脚抬得太猛，让乘客前仰后合，但大部分时候能够以细腻的脚感，微操模拟出油车档内滑行的感觉来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没怠速，停车不用踩刹车，是我最心水的电车特点之一。去In-N-Out的得来速买汉堡，整整排了15辆车。电车在这种情况下非常舒心：不用踩住刹车，电车只要不踩电门就不走；没有怠速，在排队等候时非常安静，散热风扇也不会嗡嗡地转，只有空调出风口细微的风声。轻点电门，车缓缓挪动；松开脚底，车缓缓停住（动能回收）。“单踏板模式”在这种蠕行排队的场景里，不要太好用！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内饰与隔音。特斯拉的内饰肯定算不上高级，但是相当简洁。各处的材质虽然不像意大利小牛皮那样丝滑，但充满着科技感、现代材料科学的味道，与皮肤接触并不难受。隔音比起同价位的主流轿车如凯美瑞、雅阁来说，我个人感觉是更好的。没有引擎的噪声、也没有复杂机械结构带来的声响，电车开在路上，有种超越其价位的宁静。可能没有奔驰S级或者卡宴那么安静，但是也相当不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;储物空间。出乎我所料，M3的储物空间并不逼仄。和一般轿车比，电车为了减小风阻，时常具有更小的迎风面，因而车顶高度更矮。我本以为车内空间会受到影响，但实际上大行李箱和大纸盒子装了好几个，后备箱也没装满。继续塞了满满一车Costco杂货才把后备箱装满。联想到后来发生的一些变故，我笑称，“全洛杉矶最boogie的hobo”非你莫属了——开着特斯拉，拉着全部家当，却没地方住……🤭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驾驶感很不错。电车比我常开的车重一些，我原以为操纵感会受到影响；实际上，因为重心很低，车的驾驶感还不错。加之电车加速快，所以开起来信心蛮足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说了很多优点，再说几个缺点吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，方向盘没有和普通车一样的转向灯杆，取而代之的是左手的两个按钮，实在难以习惯。尤其是当方向盘已经旋转到90度位置时，再想打转向灯就非常不直观——没法盲按，导致视线不得不离开路面去看方向盘，既危险又不方便。另外，换挡划屏幕这件事被无数人吐槽过，我反正觉得一点也不方便。停好车还得眼睛看屏幕，而不是像油车一样靠肌肉记忆一气呵成——拉手刹、挂驻车档、熄火。有些常用操作，还是物理控制更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，车重更重，需要更宽的轮胎，更好的刹车片。在洛杉矶高速上遇到危险驾驶的人，一脚急刹下去，顿时感觉出车的动量有多大了。刹车距离长，不得不重新适应跟车距离，避免追尾别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次，有些常用功能设计的不直观。想找充电口，发现在扶手箱中间位置；想打开手套箱，找了半天发现按钮在屏幕里；想设置自动驾驶超过限速，被各种offset搞晕最后也没设置成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，有些小细节还是不习惯。门把手先按再拉有点反直觉；全景天窗在洛杉矶的大太阳下有点晒。中控台上的哈密瓜玩偶，我看了半天，还是猜错成芭蕉……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;自己的车&quot;&gt;自己的车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这里暂时把“自己的车”狭义地解读为曾经持有所有权（行驶证、title等）的民用小客车。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2015-mini-cooper&quot;&gt;2015 Mini Cooper&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2024年10月起&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/mini.jpg&quot; alt=&quot;Mini Cooper&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第二辆车。一台三缸1.5T的五门版迷你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开着65mph定速巡航，看着无限趋近于40mpg的油耗，心里产生一丝慰藉。每次进城，终于不用有污染环境的心理负担了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好开，超级省油，内饰和功能令我满意。我经常在想，为什么欧洲厂家没有更多生产这种微型豪华车呢？要是能有迷你的尺寸、劳斯莱斯的内饰和功能，岂不美哉？别说，还真有！——所谓”Mini Inspired by Goodwood”特别款，就是宝马集团旗下的劳斯莱斯和迷你的内部品牌合作。可惜，只出了第二代车型的改装。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到今日，豪华微型车，也仅有阿斯顿马丁的Cygnet和迷你的Goodwood两款车型。希望越来越多电车的问世，能够改变这种现状吧！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/cars-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/cars-2/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>一次令人疑惑的怦然心动</title>
        <description>&lt;p&gt;9月28日夜里累的够呛，强撑着写到一半的3048字后心满意足地想，时也命也，我也有转运的一天，又一次碰上一个值得我付出感情的女孩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10月16日吭哧练完二头、三头，一边啜蛋白粉一边不禁反思，为什么我的健身天赋如此之差。无论是随便练、按照训练计划练、吃补剂练、瞎瘠薄练，尽管练了快一年块头大了一些，可如果分享到虎扑这样的直男论坛上，一定还是会被谢顶老哥们评价为“毫无训练痕迹”。我付出了可观的努力，仅获得了一点回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这似乎成了我这几年无法破缺的迷雾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说疑惑和反思，再说怦然心动。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;疑惑反思&quot;&gt;疑惑反思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/mcasd.jpg&quot; alt=&quot;圣迭戈当代美术馆&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之一：我们究竟赶没赶上“好时候”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和百年前相比，我们所处的时代定然不能算“大时代”。肯定也不算“小时代”或者历史“垃圾时间”——中世纪被黑死病犁了一遍又一遍的欧洲土地，民不聊生，人类为与饥荒、细菌、矇昧的斗争而劳顿终身，那才叫垃圾时间；我们的时代，有无数前人的知识和经验，学到PhD都学不完，加上物质极大丰富和计算机加持下的生产力极大提升，在平民百姓眼中，定是最好的时代。但我们的时代很怪：人的意志得到极大解放；有价值的的思想，却并不似那些个激荡的“大时代”般生机勃发。莫非……物质的黄金时代、思想之垃圾时间？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不谈假大空，就说眼么前儿的事儿，最令我心烦意乱的，该是没足够多的钱开启成人生活。我爹总说，他在我的年纪，还在领三十多块钱的工资，就敢花一年工资买一台海鸥相机；可作为城镇职工，他们那一代人没有经历过贷款30年买房，没有经历过一拆暴富，没有经历过私营互联网经济带来的信息鸿沟和收入差距。不患寡而患不均——当身边所有人都住宿舍、找大院儿媒人相亲时，没人会在乎你在尔湾新港海滩有没有无贷款的独立屋。甚至可以说，在整个人类历史上，我们都未曾经历过主要发达文明，生育率无限趋近于1的时期。这是新的时代，这是未知的时代？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再往小了说，我手里有点小钱，但离全款买房还差看不见终点的距离。不说表哥新港的全款房、领导帕萨迪纳的全款房，一年增值够我十年工资；就算退而求其次，想在相当于“北京西四环”的洛杉矶托伦斯周边买个房，凭税后工资攒的钱，工作一辈子也就这么多了。年轻人不知道该如何自慰时，会干巴巴地说，没事，通货膨胀，现在贷款，四五十岁的时候肯定就还清了。可似乎越来越多的年轻人意识到，老子这辈子不是来给社会还贷款的。要么卷生卷死、要么躺平装死、要么另辟蹊径、要么屈服现实。似乎每一条路，都是死路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮籍来了我们的时代，会唱出怎样的悲歌？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之二：一次两次错误的选择，难道会错付终生？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，所有的错误选择从高考没上清华开始。从北邮物理跑到杜克计算机工程，似乎大致把错误纠正过来了。可硕士毕业选择了高尚理想，而未选择现实和财富。近五年后，选择，反过头来，像是一个大嘴巴，狠狠抽在我的脸上。2020-2024，微观尺度上波澜壮阔的四年，虽然跟百年前的大时代根本没法比，可许多人的人生都被永久地改变，甚至很多人不幸地失去了生命。从这层意义上讲，这些无数的故事，难道不值得在历史的故纸堆上大书特书？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可没有人为过去的四年立碑。人们只是漫不经心地继续前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，我的人生至此，并没有太多选择。读书、考试、留学、工作。无非是微观尺度上选物理、软件、硬件，以及&lt;a href=&quot;/coding/job-hunting-101/&quot;&gt;求职&lt;/a&gt;时一些异想天开。诚然，站在一条世界线上眺望那边风景……大三去英伟达或者超微或者赛灵思实习，或许现在我在湾区有房有娃；2018年如果没有破罐破摔而是猛刷题猛上课，或许如今的我也是别人羡慕的身价百万的大厂领队；求职时如果放弃对于道德和理想的追求，转而务实地攒钱卷升职，我也不用如今时常辗转反侧难以入眠，因为“不如别人富”而饱受煎熬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于自己的设想，我选择了人迹罕至的那条路。如今没有得到可曾走大路就顺势而得的物质回报。好想把黑锅甩在别人身上，可谁也赖不上，也没法怪自己——因为追随自己的想法而撞了南墙，那就得承担后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是一两次选择不够好的后果，难道要一辈子去偿还？几次闪念之差，竟是幸福美满家庭，与孑然一身孤苦伶仃的迥异。假若我们的时代已经是历史垃圾时间了，那我又如何能昧心地欺骗自己、自欺欺人地说服自己，是生错了时代，才令我人生逆旅？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟，22岁的李政道就开着浅绿色雪弗兰公路旅行美国西岸、29岁的&lt;a href=&quot;/movie/matrix-25th-anniversary/&quot;&gt;科波拉&lt;/a&gt;就拍完了《教父》、甚至32岁的&lt;a href=&quot;/zhuism/speedism/#心理层面&quot;&gt;亚历山大&lt;/a&gt;就已经去世了。我究竟做错了什么样的选择，需要用漫长的难捱的中年时光去偿还？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之三：我还能改变什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在恋爱上头时，总会有“我是世界上最幸运的男孩”的错觉，意气风发、走路生风、挥斥方遒。那一刻，自信心爆棚，仿佛过去多少年来的努力、自我提升、心理建设，就是为了这一刻的到来。等到被“断崖式”放置play，之前建立的一切心理防线在漫长的几周内逐渐分崩离析，又好像洪水溃坝一般。先是小的渗孔、再逐渐产生裂纹、最后在某天三更半夜，窟叉一下子，澜沧江决口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;痛定思痛，和狗头军师以及生活中的女生朋友们诉苦，她们还是没能说服我相信女生善变、心思难以捉摸。我过去总相信，只要人格足够强，花的心思足够多，一定能换取我爱的人的芳心。因此对于恋爱宁缺毋滥，只要我不喜欢，坚决不出手、不下盲注。这次过后给我的打击有两方面：多强才叫强？何时才能转运？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为强？ &lt;del&gt;你的强来了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FIFA里所有数值拉到99？如马龙般六边形战士，特定专业技能值拉满？像周受资般，把中国特色社会主义诠释到淋漓尽致，中特尽头李家坡？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出身百姓，我还是能够理解，“事在人为”只能达到一定限度，更高的突破需要天时。因此，我虽追求自强，也不过是在自己现有条件下，试试能不能发挥出自己最大潜力来。现在看来，差得远哩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理最受刺激那几天，我甚至想，干脆明年30岁，请个长假，把六块腹肌练出来、游泳练到17以内、所有之前该学的该尝试的都做完，问心无愧，真正由内而外产生自信，那不就强了？可世俗的念头还是钳制了我的行动。内心却还是不甘，尤其到了大家逐渐开始出成绩的岁数。有去startup的，有被挖走当scientist lead的，有去当年可望不可及的boutique firm的。心里总还是有那么一团火，一团不服输的火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时又泄气地想，如果一辈子不顺，不服输地斗争，坚持了一辈子，练到66岁刘老六，还是六块腹肌一身腱子肉，我会最终释然吗？好像也不会，以我的目前的性格，我还是会悲观、沮丧。努力了一辈子，仿佛什么也没有得到，那不完犊子了？那岂不一辈子就仰仗下一个“契机”、“奇迹”，人一辈子又有多少机遇呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果两年一遇的话，只剩30次了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那就破罐破摔吧，怎么样？辞职、去卖房、去探店、去刷抖音、去考品酒师执照。心里立马怒吼着“不行！不行！”辛苦恣睢地活，这是断然无法接受的。无论是辛苦而求之不得地活，还是放荡而碌碌无为地活，自己都无法接受，一个都不宽恕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/torrey.jpg&quot; alt=&quot;Torrey Pines&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么怎么活呢？这些年过来，我依旧没有清晰的答案，但能看到一些图景了。比如，我做了A、又做了B、再做了C，使得我在35岁之际在Torrey Pines南区打到90杆以内，那么我就说，我满足了，这些运气没有辜负，这些努力没有白费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运气这玩意，你越是相信自己好运，就越容易受到幸运女神的眷顾；越是相信自食其力双手撑开一片天，命运就愈要戏弄你、苦其心志、劳其筋骨、行拂乱其所为。哪怕最后练就了&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200703/#少年感&quot;&gt;钢铁般的臂膊&lt;/a&gt;和铁一般的意志，满足地安息了。可史书中并没有人在乎或与你分享这些痛苦与喜悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在心有不甘而无从下手之时，只有一种救赎，一种穿越古今的唯一救赎……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我决定，从读书开始。（先去游个泳之后）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;怦然心动&quot;&gt;怦然心动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/behind.jpg&quot; alt=&quot;海景 · 背影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少到现在，我还是一厢情愿地相信，有那么两个瞬间，宋佳彤，曾被我撩动心弦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到不愿看到的状况，男孩子会自己骗自己的，会自我安慰——女孩只不过是一时冷落，后面还有机会。对唐星鸿如是想到，对宋佳彤也一样。甚至把准备&lt;a href=&quot;/life/grape-maturity/&quot;&gt;送给&lt;/a&gt;唐星鸿的🍇送给了宋佳彤，她欣然应允，实现了完美的失恋闭环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李诗琪问我，来，说说，都有什么标准？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，对于年轻-2岁与年长+0岁的女生，我有双重标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于年长的女生，性格和聪明有更高的要求。说实在的，到了和我一样的年纪，哪怕被象牙塔保护得再好的女生，心里怎么着都该拎得清了。再迷迷糊糊再懵懵懂懂，我很难觉得她可爱、单纯，只会感慨她遇人“太”淑；倘若真出了社会，很容易遍体鳞伤。而我，运气不佳，碰巧没有足够强，能做到往后余生，都让人家十指不沾阳春水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最低最低限度，要对自己的水平和处境有清醒的认知。这种智慧并非所有女孩都有。也不取决于她受过多高的教育、经历过多少人际关系。有些“傻白甜”的大姑娘，一路顺风顺水，还真就运气不错，过着不合认知的优渥生活。没吃过苦，没过过苦日子。那当然好，我也羡慕运气好的姑娘。但若是交往，我痛恨自己“&lt;a href=&quot;/introspection/haoweirenshi/&quot;&gt;好为人师&lt;/a&gt;”，自然不便说教、“陪她成长”。那么往后就有隐忧：倘若时运不济，遭受挫折，耐操的我随便就能扛得过去，她怎么办呢？譬如泄洪，困在河当中，河面变宽，我能不顾一切地跳进乱石丛生的河道，划得鲜血直流，甚至站稳脚跟搀扶她回到安全的岸边，哪怕牺牲自己都在所不惜，可她敢跳吗？这样的问题，我不敢去想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你想太多，根本没必要”，腾旭锐评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“打住，下头了哈～”李诗琪和刘宛茹制止我。“啥叫‘傻白甜’，有点不尊重女生了嗬！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于年轻的女生，我追求的则是可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是不能免俗。稍微小有成就的男士，大抵都有这样的念头：找个接受过良好教育，却涉世未深的姑娘，牵着她的手，走过万花丛中、领略大千世界。倘若物化女性下头地讲，女孩就像一张洁白的洒金宣纸，或是细纹纯亚麻油画布（雨露麻？）。时间的残酷在于，人生只有前行的唯一方向。你无法像&lt;a href=&quot;/movie/back-to-the-future/&quot;&gt;《回到未来》&lt;/a&gt;或是&lt;a href=&quot;/movie/tmd-multiverse/&quot;&gt;《妈的多重宇宙》&lt;/a&gt;一般，在多条世界线上反复横跳，既体验富家小姐、又体验乡村大婶儿、还体验商场女强人。落子无悔，一张顶级的空白画布的魅力在于，创作者能想象出无穷的可能，在岁月漫长的画作当中，又能无时无刻不体味、抚摩、细嗅这张高档画布的独特风味，以及逐渐成型的泼墨山水或工笔花鸟。而这样闪闪发光的作品，反过来又定义了作者的创作水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我作为顶头的道德帝和老实工匠，在画完一副作品前，定然是不会搁笔、弃坑的。因此寻找我的画布的旅程，既不会轻易开始，亦不会草草结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在没有把这些念头讲出来，否则惹得六双白眼🙄，是板上钉钉的事儿。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/gym.jpg&quot; alt=&quot;旭哥正在练拳头👊&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下头的话讲在前面了，后面再补充一些细节。如果运气爆棚，那么，希望另一篇文章，有朝一日，能重见天日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在森林湖旁，偶遇了小宋这样一位气质出众的姑娘。她符合我几条简单的&lt;a href=&quot;/zhuism/mid-engine/&quot;&gt;寻觅标准&lt;/a&gt;：性格好、聪明、好看（会说中文）。事实上，她大大超出了我的标准的下限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她性格好好。看她的dating profile，我本以为是杀猪盘，或者至少是个很难搞的高冷女神。实际上，她是个温柔的北京大妞。和“北京女的”不同！我曾经不止一次被各路&lt;a href=&quot;/introspection/byr-and-happyness/&quot;&gt;北京男的&lt;/a&gt;愣锤过我心里对北京女的的一丢丢鄙夷。北京女的很糙，没有臧天朔那么糙，但是比宋冬野糙。作为一个苏南人——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旭哥听到戏核，已经摩拳擦掌，把沙包大的拳头举起来，随时准备锤我。警告我说：“你别整这下头的啊我告儿你！还什么苏南苏北，你他妈的……”👊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……作为一个苏南人，我们家乡人的整体性格婉约、节制、精明而干练、柔情而适可而止。北京女生有时候挺豪放、浑不吝的，当然没有东北女的那么虎，但是也让我们这些江苏男的有点吃不消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是小宋不一样。她的爽朗没有锋利的棱角，她的洒脱快乐而自信满满。如果说，苏州女的那种温润而细腻入微的情感最能拿捏我，那么无锡、小宋这样的美本姑娘，在温柔中加一分坚定与自信的性格，真的让我两眼发光，同样令我欲罢不能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻，10月16日10点16，“她说”相亲app响了。不是她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信提示音沉寂了一两天，没有她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是另外一位姑娘Xuan，还不知道她的姓名。可是也聊出了红心（50+你来我往）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看，男生就是这么贪心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说小宋的聪明。如前所述，对于年长和年轻的女孩，我对聪明这一点其实有些双标。年纪大一丢丢，MIT PhD的猫姐聪颖其实也就那样；王栋、栋栋姐我当然崇拜，但也没有比我聪明出好几倍，像韩衍隽那样难以望其项背。小宋一个北大附中国际部、公校本科一年藤硕的典型美本女孩，不能说她不强，但也就是正常水平。“正常”，反而是聪明这条评价标准里，最难实现的精确平衡。不如想想，你认识的美本出身的朋友里面，有多少“正常聪明”的人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说她的好看。要说，说一宿都说不完。只提两件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在尔湾OMOMO买杯奶茶，我们敞着篷招摇过市。停好车，她在右我慢半步在左后。她的步幅很大，猛戳我对“臂展”的偏爱，使我芳心荡漾。我们站好队尾，猛然发现排前面的两组人和后面的一组中学生，最怕空气突然安静。尽管大家尽量显得不那么nosy，但明显能够察觉到，七双眼睛在小心翼翼地向她张望。她172的身高，站在我身旁刚好，却像模特般鹤立鸡群地队伍当中。别说他们了，要是我在队伍里，我都得多瞅两眼！这不，我看得凝神，看她侧脸鼓溜的曲线出神，被她发觉了。我俩相视一笑，也不知道我的脸有没有红到耳根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拉霍亚街头随拍。她穿着更像时装的麻色抹肩连衣裙。一共5次，整整五次，我们在不同地点，被不同年龄的女性，称赞她“真的很美”。You are so beautiful, so pretty, like a princess, gorgeous, what a beautiful dress! 当代美术馆门前、美术馆里、网红围墙边、孩童泳池台阶上、精品手工店内。当一个人真的在人群中闪闪发光的时候，这种穿透陌生人界限的美很能打动人。我也有过这样称赞别人的美时候，但次数极其有限，几乎每一次我都能记起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和这样好看的姑娘共处的下午，让我飘飘然、兴高采烈、小兔乱撞、呼吸都要反复练习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会说中文？她的中文说得很好，比Tina好。对不起啦Tina。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我试图说服自己已经走出来了，但我相册里的一千八百张照片可不答应。但如果、或许、大概这是我们的最后一面，那我愿把这样熠熠生辉的记忆埋藏深处，高高的记忆书架上方，只在最需要的未来拿出来看一看。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=jKhP750VdXw&quot;&gt;244 - Boys when they receive a shiny gift&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;谢谢你，宋佳彤——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我还是期待奇迹，让那3048字重见天日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多想像Casey一样，说走就走，去看火箭定格的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=dALypGk3xbI&quot;&gt;永恒&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/foudre-with-hesitation/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/foudre-with-hesitation/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《黑客帝国》25周年重映</title>
        <description>&lt;p&gt;可能没有人在乎，可黑夜里的圣贝纳迪诺城，像个深沉的魅影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回家的路上，脚不住地颤抖，油门轻重完全失控。右转空无一人的街道，油门钉死在地板，车不受控制地打滑，车里迸溅恣意的狂叫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃卓斯基兄弟描绘的伟大的时代，对我更像一场朝圣之旅。高速上的封路车令我稍稍冷静下来，脑子里便想，当《黑客帝国》50周年重映时，我的子女们，看到这般划时代的文化产物，将会有怎样的感想？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Buckle your seatbelt Dorothy, ‘coz Kansas is going bye-bye!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我不是什么电影的铁粉，但黑客帝国系列一定是我排行榜的前五。黑客帝国是我唯一（偶然）收藏了手办的电影，仅从这一件事，足见其对我意义之重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我几乎很少去电影院了。连《教父2》重映都&lt;a href=&quot;/movie/oppenheimer/&quot;&gt;没能挪动&lt;/a&gt;我的肥屁股去现场体验一番。教父像读书，一个人猫在深夜昏黄灯光、闪烁屏幕前慢慢研读更对味；黑客帝国就是泰森攻擂，不去现场看，根本没法体验那种拳拳到肉的视听效果的震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20世纪末21世纪初，电影工业的黄金年代。多么羡慕那时正当年的年轻人，走进电影院，第一次体验这种前所未有的超然视听盛宴！25年过去，无论看过多少遍，再看黑客帝国，仍旧能使人从头到脚地汗毛耸立，浑身震悚。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You’re a plague, and we are the cure.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;AI二字，从来没有如今日般家喻户晓，又令人丈二和尚摸不着头脑。沃卓斯基姐妹本可以选各种天马行空的科幻概念buzzword，却偏偏选中了AI。兜兜转转数十载，人类的科技像个圈，重新绕回了最初的起点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“回形针制造机”。在这个思想实验诞生之前，黑客帝国就把它具像化了。雨果-维文的精彩演出令人叹为观止。亦张亦驰，冷酷精准。把芸芸众生，当作一颗颗干电池一样敲骨吸髓地收割。很多年之后，人们才从故纸堆中重拾这些语素，苍白、无力地吐槽着“真实”的世间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贫穷和动荡像瘟疫，席卷着加利福尼亚。富者越富、穷人愈穷。San Bernardino City，原本是欣欣向荣的66号公路，连接沙漠与海岸的重要中转站、公路旅行与麦当劳的家乡；短短半个世纪过后，却化作一爿人烟稀少、黑灯瞎火的衰败景象。也许西雅图、奥克兰、旧金山、洛杉矶的市区，是猜疑与险恶并存的人性炼狱；那么圣贝纳迪诺城，则是被人抛弃与遗忘的文化坟墓。市中心的电影院暗淡的霓虹如信标，在枯坟野冢间微弱地闪烁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“You move to an area and you multiply and multiply, until every natural resource is consumed, and the only way you can survive is to spread to another area.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州的繁荣从海岸向内陆蔓延。洛杉矶、帕萨迪纳、罗兰岗、安大略、方塔那、圣贝纳迪诺，扩无可扩。占满了山前所有的空地，甚至把&lt;a href=&quot;/society/kbng/&quot;&gt;班宁吞噬殆尽&lt;/a&gt;。人类的欲望还不满足，还要在印第安维尔斯建一百座&lt;a href=&quot;/society/palm-springs-first-impressions/&quot;&gt;高尔夫&lt;/a&gt;球场。那一块块正正方方的&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/@33.746978,-116.3265612,9611m/data=!3m1!1e3&quot;&gt;沙漠地块&lt;/a&gt;，像极了矩阵中的一个个格点。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The ‘real’ is simply &lt;a href=&quot;/life/life-notes-1001/#骑车&quot;&gt;electrical signals&lt;/a&gt; interpreted by your brain.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上班换钱，钱换什么？换成化学物质、换成电信号，刺激大脑、按摩小脑💆。短短几年，无数身边人都被困在这座动物园、这座监狱里动弹不得。汗液、狐臭、香水、粉底。我们所生活的现实充斥着味道。令人神魂颠倒，令人作呕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油门踩到底，你猜车能不能从大峡谷北缘飞到南缘？飞不到那说明你不够believe。”He’s beginning to believe.”你相信命运吗？墨菲斯要是问我这个问题，那我估计已经一整瓶子蓝色药丸，遮罗堵死嗓子眼儿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是无法想象，1999年一个再寻常不过的日子，芸芸众生走进电影院，第一次看到这些历史性的画面第一次被放映时，该有多么震撼。我感谢这个机会，能让25年后的我，亲自来到电影院，坐在皇帝位上，独享无穷想象力的醍醐灌顶。爽哦！圣贝纳迪诺电影院客源寥寥，花10块钱包场看黑客帝国，不比你用iPad半夜两点半躲在被窝里，一会儿傻笑一会儿恸哭爽得多？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想数一数自己傻了吧唧，丧失自制力凌晨熬夜钻被窝看电影的次数，根本数不清。看完第一部就睡了吧；第二部故事好像很精彩，看完McFly拿Hoverboard就睡；都两点多了，不如一次性看完不留遗憾！只因为&lt;a href=&quot;/movie/back-to-the-future/&quot;&gt;在Puente Hills理了个发&lt;/a&gt;，就大熬夜愣看三部曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是爱电影的，可是科波拉29岁就导演《教父》了，我29岁只能偷摸在被窝里看，明天还得找借口迟到上班。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Rhineheart: You have a problem with authority, Mr. Anderson. You believe that you are special, that somehow the rules do not apply to you. Obviously you are mistaken. This company is one of the top software companies in the world because every single employee understands that they are part of a whole. Thus if an employee has a problem, the company has a problem. The time has come to make a choice, Mr. Anderson. Either you choose to be at your desk, on time, from this day forward - or you choose to find yourself another job. Do I make myself perfectly clear?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;托马斯-安德森回答，&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Yes Mr. Rhineheart, perfectly clear.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;电影是造梦的机器。梦到机器们造的梦，又好像在看一场电影。我觉得朝圣这件事既能很容易让人产生同理心，又很难令人理解，人的悲喜并不相通。跟同事跟朋友说要去看《黑客帝国》重映，别人都是礼貌而关爱的眼神看我。为什么不去看“新变形金刚”？为什么不去看《小丑2》？你很难向别人解释，为什么一部在电脑上电视上看过无数遍的电影，还得驱车十公里跑到外地电影院里看，况且明天还要上班。不禁回想起杨中依——“这很危险……他太执着于故事了，但有些故事是没有意义的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我实在太在乎“在电影院里见证伟大”的奇妙体验了。《盗梦空间》、《星际穿越》、《哈利波特7上下》是我为数不多有机会在电影院见证的经典之作。我很少去电影院，一般只有有很大把握电影很好看才会去看，还是难免踩到《奥本海默》这样的坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑客帝国25年之后，&lt;a href=&quot;/movie/tmd-multiverse/&quot;&gt;《妈的多重宇宙》&lt;/a&gt;都能被评为为年度最佳影片。为什么我非得生在这样的时代？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Neo: Oh shit! Morpheus: Yes. 😏&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑客帝国，常看常新。能令人“看山还是山”的电影，才是我所珍爱的电影。这次居然又发现了一句之前没注意的台词，放在这里收尾吧。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Not too bright though.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/red-dress.jpg&quot; alt=&quot;红裙女郎&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/matrix-25th-anniversary/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/matrix-25th-anniversary/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>universe</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>美国野驴</title>
        <description>&lt;p&gt;SEO 美国 驴肉火烧 驴肉 驴 野驴 donkey burro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国没有卖驴火的，因为美国没有驴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个&lt;del&gt;北方大妹子&lt;/del&gt;让我顿生怜爱的姑娘说“想吃驴肉火烧”，才发现就算洛杉矶华人区乌央乌央几百万华人，都没有一家卖驴火的店。网上无数精神沧州人、河间人的灵魂诘问——“美国是不是没有驴啊啊！”，也从未闻得回音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确，北美大陆原先是没有驴的。哥伦布把驴从欧洲带到了新大陆，后从墨西哥向北迁徙来到美国。19世纪淘金热时期，美国人发现驴子作为驮畜，在矿上能解放人力，因此人为加快了驴的繁殖。但随着后来蒸汽机和铁路等更高效的载重方式的出现，驴便渐渐被人遗忘，重新自生自灭地野化成为野驴。因此，美国是有驴的，但是都集中在西南角，目前处于自生自灭的状态当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驴从几万年前的非洲大陆走来，因此对环境适应能力相当不错。然而，在美国西南，适合生存的地方几乎都被人类占满了，驴很难抢得过人；而死亡谷的沙漠里，连蜥蜴都能给烫熟了，大型哺乳动物分散而稀少。驴又不像大角羊那样擅长翻越崎岖的地形，种群之间无法沟通，因此实际上是一种很少见的动物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像驴漂洋过海来自大洋彼岸的传说一样，驴是如何最终落脚河滨镇的谜团，无人知晓答案。人们知道的是如今河滨有好几百头驴在山谷间繁衍生息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，当我2020年第一次在莫雷诺山谷(Moreno Valley)撞见路边悠闲散步的野驴时，还以为谁家的牧场栏杆坏了，驴子跑出来了呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据一项&lt;a href=&quot;https://www.blm.gov/sites/default/files/programs_wildhorse_history_doc1.pdf&quot;&gt;1971年的法律&lt;/a&gt;，野马野驴属于农业部管辖，捕猎售卖均属违法。因此，尽管美国有驴，暂时还看不到用美国驴做驴火的希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/oc-fair-petting-zoo.jpg&quot; alt=&quot;OC Fair Petting Zoo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驴子多可爱啊，怎么能吃驴驴！🥹虽然驴脾气比较倔，但大体上还是很亲人的动物。每次在河滨遇到驴，靠得很近驴也不会受惊或是摆出攻击的架势。它们大多悠闲地在田野间踱步，荡悠着小尾巴，天为被地为席，与世无争地生活在尚未开发的荒地。看上去人类活动给它们提供了足够的热量——很少见瘦骨嶙峋的驴子，大多皮亮毛顺，好像家畜一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，南加州的读者，有兴趣来山谷看野驴？驴不总在一个地儿等着，所以不一定每次都能看到。要我说，最有机会看到野驴的地方，大概在如下两个地点之间：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/sJVeHSBPFcQaWY2G6&quot;&gt;Box Springs Mountain Reserve Park&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/s7LAjK7K3uNorEgM6&quot;&gt;South Hills Point&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;即邻接Reche Canyon Road两侧的山包上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，偶尔也有活泼的驴子跑到你家门口喔！&lt;/p&gt;

&lt;video src=&quot;/images/202409/burros.mp4&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;auto&quot; poster=&quot;/images/202409/burros.jpg&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot;&gt;&lt;/video&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://gardens.ucr.edu/news/2022/11/21/wild-donkeys&quot;&gt;Wild Donkeys - UCR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.moval.org/resident_services/animal/protect-burros.html&quot;&gt;Moreno Valley: Protect Our Burros&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/burros/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/burros/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>history</category>
        
        <category>food</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>他们毕业了 - 4</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/music/蓝色意识.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;相关阅读&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/&quot;&gt;他们毕业了&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/school/after-graduation-2/&quot;&gt;他们毕业了2&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/society/bay-area-first-impressions/&quot;&gt;他们毕业了3&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/corn-field.jpg&quot; alt=&quot;玉米地&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北京，在中国，玉米分“甜玉米”和“糯玉米”——甜玉米水足，糯玉米顶饱。美国则只种甜玉米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“假如美国只有一个地方种糯玉米，那我猜我们学校的试验田里有。”许璐款款地说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7座福特SUV，飞驰在无边无际的玉米地里。一人多高的玉米秸秆，飞也似的消失在后视镜，又快速地铺满整爿前挡风。从芝加哥到香槟-厄巴纳，谷歌导航决定带我们领略一番真正的红色伊利诺伊。土地乡巴佬的（约翰迪尔）张得儿拖拉机和老款两座短福特皮卡就扔在没有路肩的乡村公路旁。单车道的乡间小道在地图上被标成高速乡道。我们小心翼翼地开着50英里的限速；对面车道的乡亲们，则全都满不在乎地，一脚油就消失在玉米铺就的绿色画布当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许久多年以后，我们来到了厄巴纳-香槟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;璐姐和我们说，Foellinger Auditorium和前面的大草坪，是清华礼堂的原型喔！我不禁犹疑，原先怎么听说是弗吉尼亚大学图书馆嘢？话到嘴边，却又吞了回去。UIUC的校园宏大、建筑风格统一，现代的样貌，让人完全想象不到出了校门几个街区以后，截然不同的朴素乡村玉米地场景。北邮密西根一行人，徜徉在这座地处偏远、如雷贯耳的名校，大家若有所思，窃窃私语。仲夏的暑气仍未消散，温柔的夕阳，为这座以橙红为主色调的校园，涂抹上一层金闪闪的余晖。汽车缓缓驶过主干道。那里，曾是&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/HbScHk889HEJkBCb6&quot;&gt;章莹颖最后出现的街角&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平地冒出一座城。UIUC突兀地粘合了两座中西部小城：香槟、厄巴纳。地图向外缩小，李熹辰问，返程路上，这附近有没有值得路过的景点？我们经过了Melvin、Fisher、Elliott、Roberts、Chatsworth，还有Piper City——在地图上点开Piper City，放大时第一个出现的地点，是SMALL TOWN AND GROCERY。难以想象，在UIUC的日子里，这些年轻的聪颖的大脑，如何耐得住这份无中生有的寂寥？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别误会！香槟-厄巴纳并不是一座无聊的城市。李熹辰和任嘉毅评价道，在酒足饭饱以后，这家东北菜放在大西雅图、甚至东雅图、BRK，都能颇具竞争力。而香槟校园核心区的“北门小吃街”上，这样的中餐数不胜数！比起安娜堡、比起奥斯汀、甚至德罕，UIUC的本科生活根本算不上“吃苦”。无非是在功能齐全的大学城里认真读书罢了，有什么花花世界等不了几年，非得每天去看？多年以后，离开学校的大门，这些记忆又会在人生中，化作怎样的印记？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些问题，或许也是林舒宇想问何爱琳的。陈铭书和孙辰管我的高中同学何爱琳叫“粉衣妹”，因为第一次看到的何爱琳照片里，她穿着粉色的衬衣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年12月，林舒宇带我和何爱琳去UCLA的桂陕一家小聚。那时小何刚在WUSTL学业过半，意气风发地准备毕业回国工作。2022年初，狗哥再把她劝出来，在&lt;a href=&quot;/life/2022review-moments/#科罗娜多与托利松&quot;&gt;Pepperdine&lt;/a&gt;度过充实的一年后。何爱琳变了，变成了一个林舒宇、我、甚至熊心成都不怎么熟悉的人。我们聊来聊去，连腾旭和李熹辰的恋爱知识宝库都搜索殆尽，还是没法理解，曾经的十指相扣，曾经的万般期许，怎会一夜间土崩瓦解呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小何和狗哥谈恋爱时，某个人特别八卦地把“她说”app地址改到加州，结果好巧不巧刷到了粉衣妹。“她说”令书和璐姐第一次相遇。五个半小时的车程，中西部冷酷的冰雪暴，却怎能阻隔两颗炽热的滚烫的热恋的心？“下次见你时，我一定要给你一个大大的拥抱。”璐姐爱着咱叔。那些火车站的紧紧相拥、依依不舍；那些AG3缺席的感情升温的桥段、生活的细节。尽管只是一次男方和女方友人的内部招待会，但爱意无法掩藏、力透纸背。璐姐穿着得体的纱裙，走过二人亲手扎制的气球拱门。一身帅气西装的叔叔，给了璐姐一个长情的拥抱。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;等会儿见你一定比，想象美&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/quad.jpg&quot; alt=&quot;Foellinger Quad&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你相信一见钟情吗？我相信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因而我不经恋情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年时，第一批单身男子离开了学校的大门。“恋爱app”的话题，第一次被有意无意、看似云淡风轻地提及；2024年，最后的最后，连杜威志都开始靠相亲app来找对象了，除了旭哥以外，大概没有太多人需要我苦口婆心不厌其烦地劝说，早点注册app，争取早日“上岸”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不相信相亲app，自始至终。可人总要与世界和解。我曾断言：“app相不到牛逼的，上app的都不牛逼”。可事实就摆在这里：在村里在中国人少的地方，眼么前认识的就那么些个人儿，谈崩了抬头不见低头见多尴尬；家里人介绍，合适的当然皆大欢喜原地结婚，不合适的还得赔不是，徒增烦恼；生活中偶遇，别忘了美国是资本主义社会，摸摸腰上的资本再去偶遇吧。交友app作为不咸不淡的折衷，竟然真的满足了许多人的亲密关系需求——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tina &amp;amp; Dwayne是我知道的人里面，第一对从app走进婚姻的夫妻。和他们相处很久，我逐渐相信了网络交友能最终导致稳定的婚姻；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jimmy &amp;amp; Christie的情况很特别：Christy是Jimmy在app上第一个match的女生。Jimmy很上头，聊得也不错。二人长期相处下来，构建了许多共同的记忆，现在也在积极地向着婚姻添砖加瓦。祝福他们。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;孙辰和张静雨。结束了和赵家仪遗憾而屈服于现实的几年关系，张静雨也是孙辰在CMB上第一个匹配的女孩儿。两人一见如故，如今也走向了巴黎铁塔见证的订婚。让我又相信爱情了。（老&lt;a href=&quot;/school/chensun-s-2013-review/&quot;&gt;辛辞&lt;/a&gt;咋办也管不了了）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;陈铭书&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;陈铭书的爱情经历堪称坎坷。经此役，男方的亲友团一致表决通过，璐姐是真正适合叔的女人。2022年年底，陈铭书带着刚认识的小女朋友李鑫雨，意气风发地来到洛杉矶旅游。和西瓜师傅芝加哥姐姐一起吃川城辣妹子，我心生疑虑：这个女生，会是叔的归宿吗？人家正在兴头上，不能泼冷水。想到或许这次是最后一次也是唯一一次见到这个女生，我放弃了请他们吃饭的想法，改为AA。璐姐则不然。第一次一起吃烤鸭，就有种一见如故的感觉。仿佛叔和璐姐是我早已认识很久的好朋友。叔的那些小习惯、小情绪，璐姐一一兼收并蓄；璐姐的犹豫、过往，叔认真倾听。一见他俩内状态，我便知道，又将有一对情侣，走出青春的大门！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钦定、shipped，锁死！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是与雷玥、李鑫雨、乃至更多有缘无份的年轻姑娘不同的aura、气场。当事者自己能感觉出来，敏感而小心的外人，则试图不去晕染那份飘在空中的粉红色气氛、不去叨扰那些声若蚊蝇的心弦共振。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/restaurant.jpg&quot; alt=&quot;东北菜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作是成年人绕不开的话题。男生在一起能聊车聊个没完，聊什么PP、CSP、FTF中年人油腻的撸卡关键词，聊旅行的计划，聊恋爱与家庭的困扰。聊来聊去，还是不可避免地聊到工作的话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重温毕业2一文时，看到了令我心脏停跳的关键词：“ticket做完，回家做饭”。艾玛，下头，太下头了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——为了事业、为了前途，努力工作，有什么下头的？理智的一半大脑不禁诘问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——&lt;a href=&quot;/introspection/following/&quot;&gt;如今&lt;/a&gt;，我们深夜饮酒。杯子碰到一起，都是梦破碎的声音。感性的另一半大脑泣不成声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李熹辰吃完男方亲友团东北聚餐，还不过瘾。我们都分好床洗香香，才说，走，咱去整点儿？我们穿过深夜无人的stroad，开到了比海还要宽广的中西部沃尔玛超级中心。可真大呀！所有玉米片、薯片、淀粉零食，都比西岸的超市便宜好多。我们整了四罐Modelo，西人样貌的小伙子看着我俩亚洲人却似乎见到了亲人，和我们扯闲天儿不肯放我们走。想必，中西的老白是不喝cerveza的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们和他说，今夜，有个男孩将要穿过蓝色大门，我们这些单身汉，由衷地为他感到高兴。他说，我懂你，希望你们今夜&lt;del&gt;玩&lt;/del&gt;聊得开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一罐淡啤下肚，几叠乐事打底，什么250k呀，什么学区呀，暂时都抛到脑后。调侃下任嘉毅在北邮学二419上铺换裤子、骂一骂杨睿智黑灯瞎火颠吐了的&lt;a href=&quot;/life/uncertainty-2017review/#黄河高速&quot;&gt;黄河高速&lt;/a&gt;。在一座类比于北邮科技大厦的校园招待所里，我们踮脚踩着青春与成人世界的边界，小心翼翼地向那边驻足瞭望。很久了，我们都已经不小了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;也许我们从未成熟&lt;br /&gt;
还没能晓得 就快要老了&lt;br /&gt;
尽管心里活着的 还是那个&lt;br /&gt;
年轻人&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;然而大伙儿都在，笑话儿正精彩。怎么好意思，自顾自地感到悲哀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大伙儿吆五喝六地帮忙，把招待会的残局收拾妥当，就好像年轻时的轰趴后，好朋友的热心肠。一切装箱，合上后备箱，到了道别的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此去经年，应是良辰好景虚设。短暂地小聚后，大家都要回到各自的轨道，各自奔向前程。我们感激现代科技，能让我们不怎么费力气，从千里之外汇聚一堂；我们如此幸运，十年前抠抠索索两三个月的生活费，现在花起来眼都不眨一下，能为见一眼故交而慷慨解囊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别说好友了，就算挚友、亲人，往后还有多少机会能相伴呢？当我们最后一次站在校园的大门里，向外企望，面前的大千世界令我们目不暇接，流连忘返。迫不及待地抛起学士帽，还没等它落下，就已消失在人海。时过境迁，这样一个组合相聚于UIUC，再想向校门里张望，那些青春的图景，却已渐渐模糊不清……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201901/byr-grad.gif&quot; alt=&quot;六月&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵恩堂说，这么帅啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙辰说，难道不是新系列——他们结婚了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确实呀，这个系列早该结束了。连“学士帽”我都已经在上一篇里转载过了，还有什么好说的呢？学校这点儿事情，除非一辈子吃学校的饭，否则早该封笔了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，但是，先别急，或许还有一件小事要讲。我们伟大的邹宗仁同学，把学生生涯走到了不能再高的巅峰。2025年春天，加州理工大学博士后。那些老杨、老李、爱因斯坦坐过的石凳，我认识的人里终于也有他们的同侪了！如果时机合适的话，始于22岁的《大学之旅》计划，终于能够画上真正振奋人心的休止符！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/love-story-in-champaign-county/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/love-story-in-champaign-county/</guid>
        
        <category>education</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
