<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 02 May 2022 22:45:34 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 02 May 2022 22:45:34 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>跟随</title>
        <description>&lt;p&gt;昨夜再次失眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是没能完全说服自己，对于软件工程和编程的价值产生认同。或许是一开始我的认知建立过程就产生了偏差，但我总觉得engineering工程这件事本身，就是一代一代人的无数劳动逐渐堆积起来的一座高山。人们踩着前人的足迹，进一步，更进一步，日积跬步地推动文明的发展。可重复性：依照工程的经验，交由任何人来重现，结构都是相同的。相比之下，科学、艺术、运动，他们好似无源之水，似乎从时间的开端就一直存在，佚散在无人问津处，直到被人们偶尔发掘。我已很幸运，从事工程能够给我带来一种扎实的来源于成就快感；但探索科学却能得到无法预料的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我无病呻吟地抱怨成年人生活无聊时，我想我怀念的便是那种妙手偶得、惊鸿一瞥中蕴藏的不可知的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会生活最可怕的地方在于，外在条件和自身能力无法支撑起自己的想象力。最后的结果大抵是大家都认同的、难以跳脱的，“也无风雨也无晴”、“如今我们深夜饮酒，杯子碰到一起，都是梦破碎的声音”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不敢想象十年后，倘若自己成为一名资深软件工程师，竟会是怎样一番场景？我将会走过大家走过的路，过上微观上迥然不同而宏观上别无二致的人生吗？列为该说了，别贪心不足蛇吞象，夸下海口到了实现不了。我自己都有点儿没信心——我认识的、毕业十年后成为“士大夫”Staff Engineer的这群人，职业生涯的头十年，无一不是赶上了中美软件和移动互联网行业爆发式发展的十年。待我们到了他们的岁数，还有空余的“坑位”留给我们吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的事情在别的行业早已发生许久，甚至在国家的层面看，腐朽的资本主义阶级固化早已见怪不怪了。往大处讲高等教育的学阀世家、精英政治家族化；往细微讲，改革开放四十年，田园牧歌的时代早已一去不复返。七十年代的人把持了国家权力机关、八十年代的人定义了中特市场经济的规则、九十年代的人担起了与国际接轨的文化自信的重建。似乎时代赋予了人的社会属性，而非人造就了时代的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令我烦恼的大概是这样一件事：我走不通人迹罕至的独木桥，便只好走广为传颂的阳关道。问题在于，阳关道是如此地平坦而喧嚣，无数人用岁月证实了其可行性，每位完赛者都在终点领到了完赛奖牌和精酿啤酒，甚至不少抵达终点的人返回来在路边上摆摊儿。走的人多了，前面都要排起队来。人人都愿意做“性价比”高的事情，但是同一件事，就好比编程，后来者付出相同的努力，获得的收益越来越少。要是能“速战速决”也罢，大不了在阳关道走一遭，积累些家底儿再去冒险也不迟；现实是这条阳关道逐渐变成了周五下午三点的10号和405号交汇点，时间一分一秒流逝，渐渐来到下午四点。可路上的车子一动也不动。无法变道，无法驶离出口。叫天天不应、叫地地不灵。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;My life is stranded. How dare I say that! 😤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（小）资产阶级软弱性和妥协性在于得过且过。在于缺乏破釜沉舟、放手一搏的勇气和决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有很多想做的事，甚至有好几件这辈子都特别特别想做的事。可随大溜写着程序、钻营着升职加薪门路的时间越长，似乎陷得越深。尤其是今年以来，我越来越感觉到，留给我的时间窗口在渐渐变窄，成年人的三座大山在视野里愈发清晰起来。软弱性体现于此：以我目前的条件，做自己想做的事大概率要花费许多时间和物质积累。就算乐观地讲最后能成，也很大概率错过成年人生活的关键时间节点。时间不等人，这是多么残酷呀！就算非常幸运的人生，菲尔茨奖几乎也只有一次挑战的机会。更何况还得靠自己打拼，先攒钱后成家再立业呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较稳妥而保守的策略便是跟随。跟着大家走，大差不差总能有所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在洛杉矶的高速上我向师宇豪讲，开车时有个非常反直觉的现象：在高速上堵着，比下了高速走城镇道路，抵达目的地的时间更快。别闹！这是真的，有一次我不相信地图路线预测的时间，自顾自开到local上打算挑战一下算法。结果比原先预计时间慢了一刻钟。可这是为什么呢？高速上不到十公里的速度缓慢挪动，怎么可能比桥下路上动辄四五十公里车速的车流还快呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俗话说，不怕慢就怕站。在local上行驶，虽然感觉挺快的，但是到了红绿灯驻车，在窄路上错车，在车流中启停，总会使速度降为零。自己却没有察觉，因为等待时注意力不集中，潜意识也会把等红灯当做理所当然的事情所忽略。而在高速上，尽管速度慢，精神却高度紧张，必须紧盯前车，轻踩油门，否则就会被别人加塞。日积月累下来，堵车的高速上跟车还是比不堵车的红绿灯启停快了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，出发晚了，程序员这条高速有点儿堵车。我是选择继续在高速上堵着呢？还是择机下高速走local碰碰运气呢？一般遇到这样的情形，归根到底还是最开始安排不周，早知今日就该早点儿出门避开堵车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是人生，是没法安排自己几点出门儿的。只有在路上眼观八方，伺机而动。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在跟车时，自知快不起来，不妨听听音乐广播，干点儿无足轻重的小事儿。这便是我当下无可奈何的应对手段。“哎呀，在路上堵着呢！”干着急也没用，只能趁着空当儿做点儿不知道有什么用的尝试。什么穿个裤子、打个领带、刷个牙啊之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很可笑，在25岁刚参加工作时，还觉得未来已来，&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Ys411Q7cn/&quot;&gt;“我23岁”&lt;/a&gt;，未来可期；27岁却绝望地想到，“难道这辈子就这样了？？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何尝不知道人生路还长，自己还年轻。我所担心的是，一旦驶上了人生的主干道，一辈子会不会就在无休止的跟车离合半联动中消耗掉了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若是那样——往好处想，至少自己的左腿会很强壮。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;该死的美国“现代奴隶制”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 失眠的原因是梦里恐高。下次屁股底下垫个垫子试试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202203/KREI.jpg&quot; alt=&quot;KREI after rain&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/following/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/following/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>日记 0322</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;凌晨0&quot;&gt;凌晨0&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2022年3月22日，从失眠开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月21日晚十一点四十刷完牙躺在床上。没有看手机尝试直接入睡，未果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;睡觉之前一直在查购买行车记录仪。和上次结果相同，查了半天没有什么结论。对一辆老车进行现代化改造，成本可真是不低哩！大爷的GT3装了先锋机头、倒车影像，我估摸着一套下来千儿八百少不了。研究了很多方案，还是没法达到心目中花个一百刀，同时实现倒车影像和行车记录仪的目标。无疾而终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;闭眼半晌，“27岁没谈过恋爱”的念头，从墙缝里、从门框边、从床底下莫名其妙地渗了出来，一股脑涌进大脑。睁眼刷虎扑，越看越悲催。&lt;a href=&quot;https://m.hupu.com/bbs/52627439.html&quot;&gt;虎扑老哥断言&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;说实话，25岁没谈过，这辈子除非大富大贵，不然和漂亮好女孩无缘了。但凡有点姿色的学生时代早就三五个了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一下子就刺痛了我的神经。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日和爸妈聊天。姑父意料之外68岁突发心室急症，撒手人寰。好在走之前抑郁症差不多治好了，儿孙满堂，心情舒畅。大家悲痛之余，仍会感慨人生多舛，一辈子指不定哪天就撒手人寰。许多的陈词滥调涌上脑海。父母是五六十年代生人，就算不该埋怨人，客观上也确实被“自然灾害”和“文化大革命”所耽搁了。如果我的6岁到18岁恰好和文革重合，那我定一生都无法理解第一性原理。微观上，我总以高考的错误自怨自艾。而宏观上，父母这一辈被国家崛起前期的阵痛所毁掉的青春，乃至一生，不该无人问津、无人知晓。当他们的后辈中的少数攫取大国崛起的时代红利时，我无法释怀，千千万万同胞共同担起的共和国脊梁，竟这样敲骨吸髓地被贪婪地吸吮于鬣狗和豺狼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到相亲，相觑无言。妈说我就这么一说啊，听说个父亲医生母亲教师的河北女生在“四大”工作。我赶忙摆手，暂时还是先不考虑外省吧。明面上，地理的间距实难弥合生活的鸡毛蒜皮。暗地里我叹苦经，父母对待相亲这件事，果然是像“人民公园”般明码标价挑肥拣瘦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带有新中国到破四旧时期的烙印的侯宝林大师的相声《婚姻与迷信》有一段讲得好：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;旧社会是父母之命，煤妁之言。父母做主。谁也不认识谁，到时候拿轿子把你娶过来，装在屋子里头，就成为夫妻。感情投不投？任命。脾气合适不合适，忍着。啊，是不是？所以没有爱人这个称呼。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我想，时代的烙印大概就是这样吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到恋爱这件事上，自问是否没有把握好机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，国内中学谈恋爱是不靠谱的，我们默许了这个结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科期间，思来想去，同专业、同学院，前后认识的人里，确也没有特别合适的。考虑到理学专业悬殊的男女比例、以及我们班与理学院在北邮所处地位间的不协调，本科没能谈成恋爱，似乎也不能怪我。北京的北邮人里，谈成的多是“老相好”，倒也没有在学院里寻得合适目标的先例。也不好讲是我木讷。一次去自选课上课时有件什么事体要麻烦别人，一位并不相熟的女孩一口就叫出了我的大名。嘿，我想，我这小雷达还是不够灵敏呀，咋我谁都不认识呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师宇豪过来的时候问我，本科你在这方向努力了吗？我说努了啊，&lt;del&gt;努得括约肌都硬了&lt;/del&gt;喜欢德智体全面发展的女孩儿，我不禁当了橄榄球队队长。我靠服了，他扶额，你说你运动就算了，你怹……还橄榄球……想想也是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有目标是一件可怕的事。回想起来，本科期间，怎么就连女孩儿都没遇到几个呢？思来想去，能让我想起面容的认识的女生都不多，真好比无头的苍蝇。而最后认识的一些北京的姑娘，唉怎么说呢，都跟171毕业的那种风格似的。不是说不好，还怪我自己不够北京化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究生毕业后，除了内个，也就没了。2月份离开学校，3月份上班，两周后开始居家令，和东哥和他老婆一个屋檐下关了大半年。转过年儿来认识了些新朋友，泽林起初hinge交友失败，最后因祸得福国内相亲介绍了常州人Vera姐这个完美的对象。羡慕不来的福气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和师宇豪谈这些时，我说除了我的理想型，其实自己也是很慕强的。刘欣玥、张闻博。一个女孩子家家的见过世面，那种扑面而来的大气、清爽、磊落的感觉确实令我焕然一新。Shreya也是这样。我知道，以我的出身、成长经历，有些没体验过的东西肯定不会再有机会去体验一次了，所以特别向往这些未曾看到的世界，因为我自己也是这样的人。另一方面，有些女生很精巧，履历也令人眼前一亮，但却缺乏这种令人耳目一新的气质，显得匠气。思来想去，我将其归结于人与人的差异。人们有时缺乏想象力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;琢磨来讨论去，研究生的四个学期的确本该是谈恋爱的最佳时期。但庶竭驽钝，当时的我并未能意识到这一点。客观上，为了省钱不买车、住客厅、自己做饭吃食堂，缺少了与人“同甘”的物质基础；主观上，直到2019年才稍微扭转了“鄙视”编程的念头，自怨自艾还来不及呢，怎能张眼看到身边的美好？不得不说，老天在2019年已经帮我不少，但我初出茅庐情窦未开，没能抓住机会也是该着了。怨不得别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2013年到现在的9年间，回头细数或许有可能的恋爱机会，两只手肯定能数清。每一桩单拎出来，我也能找出不同的理由说明自己为何没有更进一步。一些时刻、接过kindle的那一刻、晚餐背影后疫情伊始的一刻，我不情不愿地从概率上认定了，有些机会本就不存在。唯一令我稍显遗憾的，只有2016年暑假TCF课上北科的那位姑娘，我甚至不知她姓甚名谁，却能依稀回味那股芬芳。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;凌晨1&quot;&gt;凌晨1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;时间不知不觉地度过了夜里一点。上班前游泳一定是没戏了，为了心脏安全着想。我便把闹铃调整为八点半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一定要自救，对吧？“绷不住”的我上头地发朋友圈自勉。具体的计划需要白天清晰的头脑来分析研判。但感情这事，也得要夜晚上头的那一股冲动来推波助澜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，在和女生交往这方面，我有两项不错的优势。但仔细一想又有些尴尬，这两个优点，均是“被动技能”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被动技能1：如沐春风&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凡是走进我生活的人，都能与之建立高于水准的感情价值。这个技能有助于我走向“梅罗文奇自留地”的目标，却无法令我主动建立更多朋友的关系。换言之，此技能只在被动社交中发挥作用，对于主动出击的社交收效甚微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被动技能2：过日子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懂事是一项“最”没有用的技能——它只能让生活变得更好，却无法令生活变得不同。同样一块儿白萝卜，你切块儿，我雕花儿，但是大洋彼岸的人们却在大啃蓝鳍金枪鱼。这项技能能让生活过得有滋有味，但无法为生活添加新的滋味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想着想着终于困了。妈甩了好几大段话和&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;[拥抱][拥抱]&lt;/code&gt;的表情安慰我，而我却越看越揪心。父母一天天老了，确实离68岁都不太远。他们的一生托付给国家，到了晚年也只好抓紧人民民主专政的主基调，生怕余生出了什么闪失。可世上我们的对手，都在不断的变化中摔打磨炼，一天天羽翼丰满起来。不怕慢，就怕站。我特别同情，却无法怜悯苦苦追赶时代的跫音的父母们。我自知不该怨恨，却无法自持地怒视第一批分蛋糕的人们。我们有什么不同呢，为何要怨恨呢？可世界又凭何被捷足先登者定义呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朦胧中想到的最后一件事，是找比我小的、比较帅或漂亮的男生女生帮我牵线搭桥，人以群分嘛，嘿嘿。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;早晨8&quot;&gt;早晨8&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实凌晨五点因为另一件事惊醒了一下，整夜睡眠质量都很差，但好歹也捱到八点才起床。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八点四十五站会，迟到了一分半钟，无伤大雅。昨天一天实际上没干什么事情，但可说道的东西还是很多的。忙不迭地掰开了揉碎了说清几件需要引起大家注意的事情，下线息屏热牛奶一气呵成。在家办公最后的日子里，我格外珍惜这些在办公室难以取得的额外“划水”时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清光微信红点、Slack消息、新邮件、WSJ头条新闻、股市讯息，一个哈欠伸伸懒腰，时间便来到了十点。前两天吃烤三文鱼和生西红柿好像吃坏了肚子，连着上了两趟厕所才彻底卸货。一晃就十点四十五了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;上午11&quot;&gt;上午11&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因为昨天预约了一个距住处15公里的事情，所以提前出发，拿好身份证件和手机。还有泳衣泳裤拖鞋。早上赖床不能是不去运动的借口。除非身体状况，否则风雨无阻，这便是我对运动习惯的态度。毕竟我的“人生赖皮目标”仰仗于健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路巡航到了地儿，一气呵成也没要我打印要求中的邮件。到了付款时傻眼了，左摸右掏，没带钱包！嗨呀，出门时候脑子嗡嗡的，忘了念“伸手要钱”——身份证（驾照）、手机、钥匙、钱包的四字真言！设备师大哥和我大眼瞪小眼，没辙，回去拿吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我灵机一动，没准Apple Pay能取出现金呢？于是赶忙开到附近的ATM。还真能！但需要手机里绑了借记卡。又赶忙打电话给室友，让他们帮我看看卡背信息，好通过发卡行验证。一个电话过去，Jimmy语音信箱开启；又一个电话过去，Tina居然还有彩铃。一个微信语音，无人接听；给Dwayne发了短信……终于，Tina给我回电，顺利绑卡、取出50刀现金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赶忙回到窗口，头一句话：Do you take cash?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大哥摇头。我的脑子再一次嗡地一下，低耸耷拉下来。虽然失眠带来的晕晕乎乎还让我云里雾里，但大脑还是“飞快”地运算：过来15公里，回去20分钟，来回来去油钱损失了六刀，游泳得推迟半小时，还一肚子自怨自艾地生闷气。仰天苦笑出门去，把MP3播放器切到张震岳。来一首《狗男女》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;……我总有一天一定让你吃个饱！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;那又如何呢？开着途观在空旷的高速上狂飙，爱咋咋地的舒畅一下子让人振作起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉浮，一千米。游泳的快乐永远是漫长接驳短暂。还未游够，还得上班。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;迟到的午饭&quot;&gt;迟到的午饭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本该波澜不惊，却在最后一刻爆了一声“时代最强音”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小脑就像不受控制般，本该放在水池里冲洗的瓷盘，一下子没捏住，当啷就砸在了左脚大脚趾上，垫了一下，还是碎成了好几片。没忍住哎呦地叫了出来。那叫一个疼哟！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忍了半天，没敢出声，怕吸引狗的注意力。扶着灶台出轨半蹲着缓缓，这下好了，又耽误了好几分钟不在线时间。擦干抹净，别给到处乱舔的小狗划伤了。终于再次坐到电脑前，已经是下午两点二十分了。忙不迭把通过的PR合并，把建议修改提交，制造出一种正在热切工作的假象。准备准备，捯饬捯饬，一小时后，今天的工作也就干完了。接下来是和经理的一对一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Divesh笑呵呵地，我也笑呵呵地。谈来谈去，还是没提工资的事儿。估摸着还没下来吧，可下来也没什么盼头。当大家纷纷奔向阳谷门罗公园和库比提诺时，我很难“稳坐钓鱼台”。虽然我们不在一处，但我们干的事体都大同小异。这个时候，谁挣得多谁挣得少就变得格外重要。谈恋爱的资源只有那么多，干得多挣得多的人有先手机会。没办法，资本主义就是这么残酷，我笑着骂着，呵呵艹。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mike&quot;&gt;Mike&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202203/mike.png&quot; alt=&quot;车库中的麦克&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和项目经理聊天的时光总能为我日常的工作增添一抹亮色。意料之外，情理之中，Mike又在车库办公了。背后是湛蓝的冲浪板，零七八碎的工具、木板。北纬45度下午三点半的斜阳照进车库。今天是波特兰今年第一次突破60华氏度的日子，他说。一切过后我对他喊，快去享受阳光！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;朝闻天下和花溪牛肉粉&quot;&gt;朝闻天下和花溪牛肉粉&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;计划中今晚混一顿，明天中午去吃赠送的Chick-Fil-A。打开粮食柜，一眼看到贵州花溪牛肉粉就决定是它了。冰箱里还有一小坨牛蹄筋，配上人造味道的方便粉条，呼哧呼哧一顿猛开，辣椒素随着流涎淌到纸巾上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌局势不见好转，杨睿智开上了F02七系宝马，国内疫情有所缓和，东航坠机因暴雨而停止搜救。大脑被动地摄取着信息，看到每日一题便直接水了朴素算法。晕晕乎乎的一天后，实在再难驱动大脑去想升职加薪或人间疾苦了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gt4-rs&quot;&gt;GT4 RS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天中午时分，似乎是GT4 RS媒体测评的解禁时间。YouTube一股脑推送了好几个车评博主的视频。&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Z6GFGnV5cOg&quot;&gt;Henry Catchpole&lt;/a&gt;依旧如十四行诗般文绉绉地评价这台性能怪兽，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7hyKLfoqjN8&quot;&gt;Savagegeese&lt;/a&gt;则一成不变地三段论式详解论证保时捷的精湛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GT4 RS定是内燃机时代的“友谊地久天长”。自然吸气GT3引擎、9000转红线、PDK、中置后驱。电动车已经完全证明了其具有的、结束一切内燃机车对速度的追求的能力。师宇豪问我，电动车和汽车比，有什么优缺点吗？我想了半天，除了电池充电、电池重量、电池生产不环保、电能供应不定以外，电动车确实似乎完胜汽车。毕竟，汽车最初诞生不是为了制造一台精巧的液压油控电控变形金刚，而是为了取代马车。如果一台电机加四个轮子就可以实现运输的目的，对多数人而言确实没必要担惊受怕祈祷人们掌握了流体力学。电动车杀死了乐趣。许多年近中年的男人慨叹。尽管我也会对机械结构产生男人之间的兴奋，却也不反感电动车——只要它别是隐形污染就行。就像电气时代终将取代蒸汽时代一样，人类文明总是要前进的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一台燃烧汽油的四轮机械仍在播放圆形反光薄片时，我们应该珍惜这个过去的伟大的时代中人类的想象力与创造力。当一切智慧和设计终被凝结成一个又一个黑色块体、方盒子时，我们仍将铭记那个百时代曾经花齐放、百家争鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便是我斥巨资12美元，在亚马逊买了个二手外置光驱刻录机的理由。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;掰扯11&quot;&gt;掰扯11&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;把这些事情写成一篇日记，记录这样一个晕晕乎乎、魂不守舍、意外频发，却又平安度过的寻常日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;睡得越晚，会离未来越远。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/diary-220322/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/diary-220322/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>未来职业想法 - 2022</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;引言&quot;&gt;引言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2022年3月的到来，标志着我迈过了参加工作两年的里程碑。疫情使人觉得两年的时光好似溜走了一般。但和人多聊聊，发现工作后的时光确实要比学生时代囫囵很多。在学校时，尽管一切受学业约束，但因为每天都要对付各种各样的新鲜事儿，许多的青春记忆都会令人记忆犹新；而工作后，每天固定八小时做公司安排的工作，卖劳力换钱。刨除工作和睡眠的十六小时后，生命的厚度与年轻时相比好似一下子减少了一半。总而言之，打工的生活进入了温水煮青蛙般波澜不惊、富有规律而又充斥着无法跳脱的迷茫的新阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人而言，我不具有随时敞开怀抱、拥抱一切未知与改变的心境与实力。我热爱未知，但不喜欢被命运强加新桥段。即：我想要的时候可以自己决定开副本，而应付不过来时不希望被强制分配新剧情。在过去与Mary心理咨询时曾探讨过“存活模式”对于学习、工作和生活的影响，最后的结论是：活在悬崖边尽管有时能够激发人的潜能，但最终的期望不如保持健康节奏、一步一个脚印的人生。好比环法时，康塔多孤胆英雄式山地摇车进攻无法战胜对手，反而是天空车队“山地火车”完全依照功率计的数据，科学地输出有氧功率均值的最大值能够大获成功。因此，在初入职场时，我与同僚们踏上了一条稍显不同的路——避开群星荟萃的互联网“大厂”行业，自废武功般摒弃了靠智商和数学挣钱的思路，转而偏安一隅，在鲜有人问津的边陲小镇研究地图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赴美至今，尚未去过旧金山和圣何塞。到了这个年纪，许多的同学都已经步入了“前三部曲”——结婚、买房、生娃的旅途，人生路的分水岭也在身后愈发地高大起来。如果有机会，今年疫情过后得要去一趟“硅谷”，切身实地体会那里生活的感觉，再做出评判也不迟。但无论如何，到现在为止我并不后悔选择了南加州。没有太多成绩，也没费多大力气，便过上了健康安逸的生活。许多人告诫我要知足。我现在很知足，但也深知自己的人生不该仅限于此。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;客户端之困&quot;&gt;客户端之困&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;北邮以高产程序员著称。许多校友在三五年工作后，纷纷得出“客户端是火坑”的结论，转管理的转管理、转架构的转架构，鲜有人深耕iOS与Android客户端领域。尽管我不愿意承认，但自己目前的工作内容里有60%以上都是在和iOS，即美国苹果公司移动操作系统上运行的app、客户端应用程序打交道。单进程、面向用户、业务逻辑，从事软件开发和互联网行业的技术人员对客户端这门行当嗤之以鼻，觉得技术含量低、受制于人、没有职业前景。我不完全赞同这个观点，但能够理解为何客户端不招人待见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说反驳的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我始终相信，在下一个十年，普通人的工作生活，会与高性能的个人主机分道扬镳；人们生活的多数场景，将被手机等移动终端所提供的的服务所垄断。即，未来的个人终端会发展为泛娱乐化、泛服务化的设备，而计算机则会成为更加专业化的一种输入输出工具。因此，面向大众的客户端开发依旧有广阔的前景。或许平台会改变，不再是手机操作系统，但仍旧是一种小型化的内容分发终端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客户端从业者更易习得全局观。往好了说是大局观，不好了说就是知识面广而粗浅繁杂。不同于钻研计算机高性能技术的架构方向，客户端从业者能更好理解人对机器的需求是什么，并通过技术实践来满足这些需求。如前所述，我不喜欢过多与机器打交道，所以做客户端也算是权宜之计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着移动互联网成长起来的新生代，会对传统计算机技术产生反哺和倒逼的影响。他们少年时代接触的人机交互方式受到iOS的深刻影响，未来进入社会后会有思维惯性，将推动技术向着相似的方向前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说赞同的缘故。客户端技术像是“围墙花园”，能做的事情由一两家巨头完全限定，受制于人，深度不足以让从业者达到资深、专家的级别——iOS的专家最终都在苹果自家。因此，有志于用程序改变世界的朋友，无法在客户端领域做到一鸣惊人的程度。它引出了另一个话题——&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;编程与否&quot;&gt;编程与否&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我的职业目标是什么？可以肯定的是，不是成为世界上最厉害的程序员。我已经无法成为Fabrice Bellard，也不便当做Linus Torvalds。因此，没法在程序领域深耕成专家，倒不是什么问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，编程的意义如同掌握一门外语。我需要一门表达能力强、词法精准、信息熵较高的语言来言简意赅地阐释想法。有些人编程是为了构建宏大的未来机器世界、有些人编程是为了雕琢一件精致的“小宇宙”，一个自洽的微缩生态系统的艺术品。我对编程的诉求，在于用机器的语言记录下人的思考。好比用数学语言阐明几何原理、用物理语言写出麦克斯韦方程组一样。或许多年后我们所写的一切程序，都因硬件软件技术的更迭而无法运行；我希望到那时自己所写的程序，依然能够超越运行环境，直达阅读的人或机器的内心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编程只是手段，内容才是目的。这是我当下对于编程与否这个问题的答案。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;十年之后&quot;&gt;十年之后&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说点现实的。十年之后自己在做什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不可避免落入俗套，十年后一定也会重走结婚买房生娃的道路。可以肯定的是，我希望自己的子女在学龄前回到纯正的汉语言教育环境，来接受基础教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鹰哥毕业后五年拿到了美国绿卡。按照这个时间线，我的试错空间并不大，往后的每一步都不可贸然行动。无数次在夜里辗转反侧，想着去他妈的，凭什么美国靠一张废纸，就能笼络全世界的青年才俊心甘情愿地给这个国家当牛做马，领着微不足道的废纸当做报酬。但回到日间，发觉自己能做的只有坚守内心，在我们的主义取得全面胜利前日拱一卒，做些微薄的贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期间，我不奢求暴富，但也希望自己的付出能得到应有的回报。我将尽可能避免卷入corporate ladder的无底洞，而专注于丰富自己的工具箱。十年之后，当人们谈到我，或许不会是什么领导；而更希望听到的是这个人是一个健康、丰富、自信的全乎人儿。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;破罐破摔的人生目标&quot;&gt;破罐破摔的人生目标&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;健康，到了这个年纪不得不提到的关键词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经有许多的同路人在我们的年纪不幸离世。“为祖国健康工作五十年”的口号不应仅是一句口号，更得落到实际。身体才是革命的本钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们时而扭捏，时而自信地说出自己的人生目标。我也不例外。我有远大的遥不可及的人生“梦想”、需要垫脚才能够到的“理想”、以及癞皮狗般破罐破摔的“底线”——“高中低分类法”于我人生的又一重展现。大家笑谈人生规划，问到此处，我都可以大言不惭地说，我的“破罐破摔”人生目标如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;健康地活到看到人类登上火星的那天。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短短一句话倒也有不少条件。健康自不必说，视力也得有保障。至于火星的部分，希望各位人类同僚能维护和平、通力合作，不要开历史倒车，按照现有的时间线顺利地达成科技胜利。乐观在2060年，平均在2080年，悲观在2100年。我争取能够健康地活到平均和悲观之间——要是到时候人类连火星都上不去，那我平凡的一生也死不足惜。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;谁的青春不迷茫&lt;br /&gt;
其实我们都一样&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/future-career-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/future-career-1/</guid>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>风险与机遇</title>
        <description>&lt;p&gt;我有很多或远或近的目标。在学生时代会想着时间还有很多，不着急，一步步慢慢来。但来到社会上，发现时间过得飞快，而自己的生活无法像学生时那样按部就班，一步一个脚印地“勇攀高峰”——社会上有许多岔路。无论是不凑巧闷头走上岔路，还是左顾右盼地在不同的道路上切换，还是杨朱泣岐般踟蹰不前，时间都在一分一秒地流逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好比在玩儿Minecraft这款游戏时，每个玩家都会被按照随机种子分配到地图的某个位置。一种最朴素的发展思路即“深挖洞，广积粮”——无论出生在何处，就利用此地的资源和地形建造大本营。于是，漫无止境的枯燥的“挖矿”过程开始了。有些种子对应的出生点资源丰富，如恰好出生在“废弃矿洞”旁，铁矿石和各类珍稀资源，如钻石、黄金、绿宝石矿脉唾手可得。而有些种子则对应着贫瘠的土地，掘地三尺收获寥寥。同样的策略，花费同样的时间——运气好的玩家收获颇丰，运气不好的玩家则会装满一背包的圆石。投射到现实生活中，虽然无法像电脑程序那样精确地控制变量，但也大差不差。在同样的时间，大家各自付出了差不多的努力，最后的结果却千差万别。这本身就是社会这个复杂系统混沌属性的一种体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻我想的是，我现在该做些什么？没错，我想知道的并不是自己的目标是什么——虽然自己有些目标看起来很遥远，甚至难以实现，但并不妨碍我对它们的向往与追求；现在遇到的困难在于，每一分每一秒的人生，并未使我离目标更近；每一锄头每一铲子地“挖矿”，我似乎在耕耘一爿并不富饶的土地。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;二十一世纪之初的时代主旋律，随着互联网大幕的拉开而奏响。如许多这个时代接受过高等教育的年轻男性一样，我也在经历了理学和工学教育后，选择编程作为自己的第一份职业。过去的博文中屡有提及，在真正从事编程之前，我对这个职业有许多不切实际的妄想与鄙夷——甚至直到从事编程两年后，我依旧不愿意自己的履历上出现“软件”这个词。然而不可否认的是，程序开发者们，用一行又一行代码，切切实实地改变了人们的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我开始学习和从事编程行业的时间里，有幸见过几位真正的“资深”程序员。他们从上世纪开始，便在这个领域孜孜不倦地耕耘，各自都成为了能够独当一面的行业领军人物。有些人财运更顺，有些人也无风雨也无晴。但总体而言，他们乘着时代的波涛，大多冲上了浪潮之巅。可在我从小到大生活的环境里、父母所从事的行业和圈层里，见到的更多的是按部就班地、从事支撑国家机器运转的职业的寻常百姓。我无法用几句话，就轻描淡写地抹杀他们日复一日的辛勤劳作所凝聚的劳动成果。然而当“时代的红利”分红到每个人头上时，他们却占了下风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客观地讲，程序开发作为一门职业，称得上投入回报比相当好。几乎纯粹的脑力劳作，人们把智慧的结晶借助电子的力量成百上千倍放大，利用机器的力量取代了许多过去仅靠人力而显得枯燥、乏味的重复劳动。借用一句时髦的话——“没有中间商赚差价”。仅凭主观能动性，就能解决特定领域的具体问题，而毋需考量其他干扰的因素。这是许多其他的职业都难以企及的一种“简洁”的力量。因此，我已经接受了“编程有价值”的观点。在未来的人生旅途中，我能够欣然接受把“与计算机打交道”当做一项有意义的生活的调剂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样，程序开发这门职业，无论主观还是客观，风险都是比较小的。客观上，程序写错了大不了删掉重新写，而主厨炒坏了一锅菜只好倒掉；主观上，虽然涉及很多头脑风暴，也免不了与上下游的同事和用户协商，但终归不像医生，若是做了错误的诊断，轻则延误治疗，重则危及性命。从风险和机遇两方面看，编程都是一件能够持久的令回报期望为正、方差较低的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从事编程日积月累下来，能够成为一名资深程序员。可问题在于，我的人生目标，并非成为资深程序员，甚至更广泛地讲——资深的技术人员。因此，在编程世界里百般耕耘，也无法让我向目标快速前进。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;美国作为资本主义国家，最讲究实用、高效、获利。人们耳熟能详的美国三大黄金职业：金融、医生、律师。我们不妨看看他们的风险与机遇如何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三者所拥有的共同点：前期投入高，后期回报期望高。三者又略有不同：金融要求数理能力强，家庭人脉广泛；医生要求记忆力好，心思缜密，家庭能够承受前期的大量成本；律师要求人际交往能力强，记忆力好，语言表达能力强。总之，它们都是人们眼中“社会地位”较高的代表性职业。再借用一句俗语：龙生龙凤生凤，老鼠的儿子会打洞。许多从事上述三个行业的人们，其家庭成员都曾有过相关的经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，人们还会青睐一些职业：大学教授、政府公务员和官员、工商管理从业者。各自有各自的道理，但总体而言，这些职业共有的特点：均值回归后期望仍旧高出其他行业。用前述的例子作比，从事这些职业就好像在肥沃的土地耕耘，比起贫瘠的土地来说旱涝保收，花费同样的努力获得的回报更多。这也是许多热门职业令大众趋之若鹜的根本原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们在谈论职业发展、劳动的回报时，大体上可以归结为财富和权利。狭义的财富便是金钱，钞票。单位劳动力换取的钞票越多自然更理想。而权利则“务虚”一些，譬如人际关系、品牌价值、话语权、决策的分量。每个人都有不同的选择，世上没有两个人从事完全相同的事情，也就造就了我们千姿百态、不可预知的大千世界。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近的五年，移动互联网与互联网短视频的发展，让我看到了一组很有意思的、迥异的、有关职业现象，不妨在此插一嘴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们（我）发现，演员这门职业的门槛并没有那么高。尽管不是每个人都有表演天赋，但拥有一定程度表演天赋的人的数量，远高于具有其他天赋——如智商、运动、经营等——的人的数量。很多具有表演天赋的人，借助短视频平台的兴起，呈现在了世界的舞台之上。人们突然发现，哦，原来明星不是非得最会表演的人才能当！一方面，更多具有表演天赋的人把更好的演出带给世界；另一方面，更多的人挤破头想借助“流量”分一杯羹——毕竟，杰出的表演才华并非成为名演员的充要条件，大家都看到了其中的机遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们也发现，做生意的门槛比想象中要高很多。许多人（我）眼红九十年代改革开放之初，“下海”、“先吃螃蟹”的人扬名立万，总觉得自己要是有类似的机遇也能驰骋商海，日进斗金。当移动互联网极大地拉平传统做生意借助的“信息差”以后，在“淘宝”、“拼多多”模式成功颠覆传统商业模式后，做生意再也不是当年那样，“去深圳批发一麻袋BB机”就能赚的人生第一桶金的、低吸高抛信息差的模式了。喜闻乐见地、脊背发凉地看到，随着一场疫情退去，生意场上，如人饮水，冷暖自知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在传统意义上，当明星和当老板都算是风险高，收益高的代表性职业。“一千个人眼里有一千个哈姆雷特”，但只有一部《哈姆雷特》流传至今，通向演艺明星的道路可谓“一将功成万骨枯”；商海沉浮，九死一生，中关村科贸（海开）不知道搬空了多少层办公室，才出现了一家京东商城。比起按部就班的工薪职业，它们的风险不可谓不高。当然，回报来讲，工薪职业也难以望其项背。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时代的发展，风险与机遇也在不断变化。如上面所说的例子，短视频技术的诞生降低了演员的门槛；网商模式的诞生提高了传统小作坊式生意的存活条件。因此，许多过去的成功经验并不一定适用于当下；只有紧跟潮流，才可能在一波又一波的巨浪滔天中发现乘风破浪的机遇。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;说了这么多，回到自己的问题上来。我，该做些什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寻常安慰性的勉励说，倘若一个人能够在岁月中磨砺出优良品质，如坚韧、正直、诚信、可靠，那他便有更大的可能取得成功。对我来讲，现在的年纪对这样的“鸡汤”已不太感冒。我更想学到的是一种模式，一种付出与我现在同等或稍高的劳动的前提下，拥有更高收益期望的机遇。“借问酒家何处有，牧童遥指杏花村。”该向谁问路，如何问出这个问题呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在Costco的出口处，我在想。从出口走出来的每一个成年人。他家庭年收入7万美元。她家庭年收入也是7万美元。他，她，他们，她们，个十成百上千。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我问每一个人，他/她们一定会对于自己理想中的成功之路，做出千变万化的诠释：我如何奋斗半生，过上如今优渥的中产生活，一边说着嘴角洋溢着满足的笑容😌。我便会迷失在无穷无尽的有趣的人生故事中，却也是无休止的嘈杂的信息海洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼时彼刻，我更想对着Costco本身高呼，你是如何从无到有建立起如今的商业帝国，才能容纳下无数百姓的一生？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;How many roads must a man walk down
Before you call him a man? - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MMFj8uDubsE&quot;&gt;Blowin’ in the Wind&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;可是，我想结识的“Costco”们，你们在哪里呢？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/risk-and-opportunity/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/risk-and-opportunity/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>运气</title>
        <description>&lt;p&gt;或许这听起来很幼稚，但我越来越觉得，运气是一种天赋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们说过许多关于运气的名言：运气是实力的一部分、Without the one percent of inspiration, all the perspiration in the world is only a bucket of sweat。在恰到好处的时刻拥有恰如其分的好运，许多的鲜花与掌声便来得理所当然。诚然，人们总强调主观能动性，即“努力”所能带来的改变。但仅从我自己的阅读与观察来看，努力与改变之间的关系，大约是一条连续、可导的曲线；而运气与改变的关系，则是阶跃的、不可导的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们在不如意时有一句聊以自慰的话语：选择比努力更重要。而做出选择这件事本身，就包含着运气的成分。以当今科学的眼光来看，人类社会属于一个复杂的动力学系统——给定一个初值，几乎难以推测未来的趋势。因此，人们在做决定时，无论多么地“十拿九稳”，都还是不完全信息博弈。博弈中，总有赢家，也有输家。好在，人类在主观能动性的自我驱动下、祖祖辈辈的共同努力下，逐渐积累起了客观的财富。因此，平均地看，人类社会这个系统中的决策和博弈的总体期望是正向的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类多愁善感地、浪漫地把这个正向的差值，称为“希望”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;“爱笑的女孩运气不会太差”，因为运气差的人笑不出来。可笑的是，前两次引用这句话的文章&lt;a href=&quot;/introspection/random-thoughts-on-property/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/life/2019review/#第三段2019年8月27日至2019年12月4日&quot;&gt;2&lt;/a&gt;，都是在讨论物质和财富。如今当我再次提到这句话时，我的生活状态和思维方式似乎滑向了危险的边缘、迷失了方向。尽管我没有取得物质财富，却不够在乎赚钱这件事了。要知道，财富多寡几乎是成年人社会最重要的一条准绳。在没有赚到钱、赚过钱的时候说“我不在乎钱”，总有几分“阿Q”之嫌。可这些年走来看来，比物质财富更吸引人的事物太多太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好比这么说，拥有一台法拉利跑车，绝对称得上是整个地球有史以来，所有人类公认的财富积累的里程碑了。法拉利跑车从生产以来，至今已经排到了二十万号以外。也就是说，在人类漫长历史里的一瞬，区区一百年里，就有超过十万人达成过“赚钱”这件事的金牌成就。比起全人类的数量而言确实很罕见——若是出生时车库里便停着一台法拉利，那么这个婴孩的运气不可谓不是极好的。但总归来说，这种运气是可以“人造”的，是可以传承的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与生俱来的运气还能有哪些呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财富。当然有人说了，有人命好，投胎投得准。但从另一个角度来谈，富有的父母决定生养子女，实际上多是父母主动决定创造好运的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基因。古有欧罗巴皇室联姻，今有杂合体优势。人类从古至今都能隐约觉察出基因的重要性，在科学方法的加持下如虎添翼，通过优生优育将人类基因库中的闪光片段一段段串联起来，使得后代成为更“完整”的人。更有极端主义者搞出了社会达尔文主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学识与修养。所谓家风、家教。虽然智慧无法继承，但知识与阅历是可以的。在互联网出现前，人类信息的总和中的势能从未像今天这样低过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然有“人造”的运气，自然也有“天生”的运气。比如好奇、勇敢、正直、聪颖、专注、快乐，还有爱。至少这么说，有很多的“天赋神权”似的人的个性与品质，是我们的科学暂时无法以成体系的方法论来设计和制造的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;陈丹青：美国人人长着一张没受过欺负的脸&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;铺陈了这么些字，在所有这些人造的、天生的好运中，我最想获得的好运，是与生俱来的自信。（或许也是自己暂时赖在美国不走的原因之一）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的自信与生俱来，这句话我不同意——父母、家庭、社区、社会、国家所营造的人的成长环境，绝对是会影响、决定一个人是否自信的。把这种自信心暂且称为“相对自信”。这种自信来源于成长的经历，来源于比较，来源于人生一次又一次竞争与合作的结果。人们会对自己（某一方面）拥有或多或少的自信，这种自信的水平是在整个可观测社会坐标系下自己投影的数值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一种自信，才是我最为垂涎却求之不得的——绝对自信。我敢张嘴就胡咧咧：拥有这样的自信的人类，可比法拉利跑车少多了。这是与生俱来的天赋，是不世出的好运气。或许在遥远的未来人们能够发觉，它来源于某种特殊的神经元构造和神经递质配比吧。但至少当下，绝对自信来自于天赐的好运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的一辈子既长也短。长到可以有成百上千的凭努力和运气的契机，来为后代“加buff”，创造子女好运的机会。短到出生入死连骨灰都无法飞出太阳系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在地球的琐事中，拥有绝对自信，（哪怕是纯度很高的相对自信），绝对称得上是一种特别的好运。它不是说那种，我是世界上最幸运的人的那种好运。倘若你恰是万中无一的天选之子，我好羡慕你！——你将在这颗蔚蓝星球度过丰富、特别而富有质感的一生。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我的运气还不错。但我总想，要是运气再好点儿，那该有多好呀。我的一生对于地球，地球的一生对于宇宙，多么微不足道。可这世界却又这么恰如其分地生生不息，让我无法想象对面那个“上帝不掷骰子”的世界该是何种样貌。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/luck/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/luck/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>universe</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>买车纪实</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;缘起&quot;&gt;缘起&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在美国，没有车是不行的。2018年9月返回美国读书时，我的心里就有了模糊的买车打算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年刚来时，邓以诚就说过大家应该买个车。可所有人都是刚来，还没什么概念，后来也就不了了之。史一川去脸谱实习后，顺利拿到返回录取，签字费直接就买了一辆宝马。而张少鹏尽管小我们一届，显然心里更有数，来了以后立时买了一台荣格。这样，坐拥两台车的13302，自然也不需要我再去买车——“蹭”他俩的车就好了。买车的计划也就搁置下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年，川儿毕业去工作了，少鹏租了较远的汤豪斯。我落单了，又要在学校待整整一个暑假。想到要无数次在大太阳下骑车去黎明扛菜，心里不免对开车有点向往。当时，群里有一个商学院毕业女生8000刀卖2010年白色途观，搭配19寸黑色轮毂。我看了有点心动。但因为自己还没挣钱，既没能说服自己，也没太能说服我爹，专门买个车为了暑假开。等觉得能买时，已经过去了一周多，再去问已经没了回音。一年后，同一辆车出现在另一个群里，是一个台湾男生挂出的，卖7000刀。有些后悔，似乎错过了什么，却又说不出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年下半年和昆山的学弟学妹合租，自然也就不再用车。整天泡在3409办公室鼓捣代码，基本都要晚上十一点以后才骑车回宿舍。投简历，面试找到工作时已经行将毕业。工作的Esri是非上市的私企，好似政府机关一样，工资低，工作量也低，别说股票和签字费了，就连搬家费都不直接给现金，还是实报实销的，颇有“美国国企”的做派。自然，我也没能像上岸大厂拿到不菲签字费的同僚那般，豪掷千金买辆自己想要的车。当然，2月13日没车，也没有然后了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;开车&quot;&gt;开车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/xts.jpg&quot; alt=&quot;XTS&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;另一篇&lt;/a&gt;里持续更新自己长距离开过的车型。在美国第一次开车，是练车时2004年款的CRV，当时访学大叔比较清闲，我们就开着他的老车在达勒姆的乡间练车、飙车。两个小时，自己觉得练得已经挺不错的了，给他转了四百多块人民币，权当工时费。尔后，借少鹏的车，因超速挂了希尔斯伯勒大妈的路考，以及&lt;a href=&quot;/school/shaopeng-dmv/&quot;&gt;引1&lt;/a&gt;中的事件，不乏曲折地拿到了驾照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿到驾照并不代表开车变得方便。从租车的角度讲，美国租车行对24岁以下的驾驶员收取”Young Renter Fee”，增加年轻人毛毛糙糙瞎开车的风险成本。因此，随便租什么车，都要平白无故地每天多交好几十刀，对于没有收入的学生而言十分肉疼；而从买车的角度谈，拿到驾照的头18个月里，保险价格超高，全险超过两百刀每月，半险也要一百多刀。要知道，以我现在“老帮菜”的年纪，给&lt;strong&gt;两&lt;/strong&gt;辆车上“多半险”——高于最低的强制险要求，不过不到五十美元每月。当时我想，嗨，等着呗，熬过一年半再买车也不是问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，在2020年以前，我开车的次数屈指可数。罗德岛和邹宗仁师宇豪一起海边飙车一次，租uhaul的F150卡车三四次，公司面试开了一两次。uhaul租货车是有漏洞的，也不知是否刻意为之。就像美国离谱的——学汽车驾照最低年龄要求18岁，而学飞机驾照只要17岁——一样，租比家用车尺寸大、马力足的F150，竟然不需要年轻人费！有两次我骑着车，去村里两个大爷开的uhaul柜台，20刀租一个F150，把钢架自行车直接扔进斗里，就可以优哉游哉开着皮卡办各种事情了。甚至爸妈来，我都直接租了uhaul带着他们走南闯北。嘿，不瞒您说，我还真觉得这是个正确的决定！我爹第一次踏上美国领土，直接就开着美国“国车”F150下到牧草田里撒野——要是他生在美国…… &lt;del&gt;一定是个共和党红脖儿！&lt;/del&gt; &lt;del&gt;说什么蠢话呢&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了雷德兰兹开了两周凯迪拉克，品鉴汽车的调性一下子就给提高了。开过3.6自吸的准豪车，看马路上啥车都不顺眼。室友东哥开的最新款索纳塔，变道提醒、倒车影像、CarPlay等现代装备一应俱全。可2007年以后我就再没坐过织物座椅，不想在车这件事上做出妥协，也实在是不愿老麻烦别人坐人家的车。拿了几个月工资，蠢蠢欲动，买车的念头死灰复燃。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;疫情&quot;&gt;疫情&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;爹给我分析，疫情期间，哪儿也去不了，买了车就是纯开销，一个月花一两百刀只为买菜。我一想也是，一百刀买牛腱子肉能买一笸箩呢。于是乎，五月推六月，六月推七月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拖着拖着，索思诺斯坦福毕业了。他决定去日本发展。去之前打算来南加州暂住。我一想那敢情好，离我近了，时常能见面，也能坐坐皮质座椅的高配R-Line途观。不由得有些小激动。更深层的，我考虑到或许他走之前，兴许愿意把车过继给我呢？那我不就不用挠破脑门，去瞎调研买什么车了吗？途观是个不错的家用车，就像前面说的，当时8000刀我就想买来着。而且索懂车，我们都叫他懂车帝。经由他把关的车，一定是不错的。心里暗自有这么些个想法，明面上却还是不露声色，欢迎他的光临。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阴差阳错，万万没想到。他刚来南加州两周，国航的机票改签，有机会提前直飞回国隔离了。一下子乱了阵脚——刚在新的公寓安顿下来，又得退租，又得腾退各类物资，好似兵荒马乱的年代。这个意外状况正中我下怀——有机会不用殚精竭虑，直接落个自己的车了！我们中学同学在加州的基本都有自己的车，周雪庭和老公俩车、林舒宇拍车商的2016 CX-5，熊心成的奔驰跑车——就我没车。索思诺应该能信得过我，我想，“金玉良缘”！于是乎，我紧张兮兮地等待他的吩咐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丰富和曲折的故事过后，索思诺直接把车通过”gift”的政策，免税、几乎零成本地过户“送”给了我。当然，我只是替他保管，等他在日本安顿好后，我再来帮他安排运输事宜。2020年7月28日，法律意义上，我“拥有”了一辆车。他把车的所有权证明”title”塞在我手上，我买好了全险，我们便一起驾车，&lt;a href=&quot;/life/snow-redlands-LA/&quot;&gt;前往当时疫情的震中洛杉矶&lt;/a&gt;。尽管有了车，我却几乎没花一分钱。老话说得好——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/no-pay.jpg&quot; alt=&quot;不给钱就不算&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以这既是我的第一辆车，又不能算是我的车。那么不如把这俩2014途观，算我的第〇辆车吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了车果然不一样！疫情期间，一个人带着口罩走在马路上，没着没落的。开着车则不一样，有个与世隔绝的小空间，机滤空滤让我对病毒的惧怕都少了三分。随着时间推移，我对途观的路感越来越熟悉。往往去海边的路上，开上10号高速，一路定速巡航，连脚都不用动，就到了洛杉矶。我也从一个初出茅庐的、侧方停车都能拉胯的新司机，逐渐成长为里程过万、长短途经验丰富的零事故“老”司机。干脆，在续保险时，把所有保自己的部分都取消了，只留下责任险部分。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;P.S. 说实话，到了这个年纪，开始有点避讳“老”这个字了，老了吧唧的😣。干脆把胡子刮得精光装嫩。可还是抵挡不住眼角的鱼尾纹。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;选车&quot;&gt;选车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;没曾想，美国病毒竟然从0增加到了六千万，并仍有愈演愈烈之势。本该暂时代为保管的〇号车，不得不成为了我的日常用车。2020年5月至今，美国的二手车市场价格增长了35%，而我也因为暂时有车开，始终没有下定决心再去买自己的车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2020年最开始时，我圈定了几个看车的目标：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;自动启停&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CarPlay&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;并线盲区提示&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;倒车影像&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自动灯光&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;定速巡航&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;排量2.0T及以上，3.0六缸最好&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;外观&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;按照这个标准筛选下来，其实市场里没有几个选择。凯迪拉克XTS就是为数不多的低价选择之一。当时看XTS这车在Hertz倒闭甩卖时卖大概两万二左右，我都想干脆买一个算了。3.6自吸，美式内饰豪华也高级，全皮质座椅，大轿子车舒适感没得挑。另外还看过虎扑上一个人说的Volvo S90不到3万刀，看起来也挺好看的。跟爸妈聊完后，他们都觉得当时25岁的年纪，开个老头儿才开的凯迪拉克或者沃尔沃，是不是有点太成熟了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时犯了“开过什么车就想买什么车”的毛病。这种毛病从一开始驾校学车时就有。科二开的场内破烂两厢富康，到科三升级开手动爱丽舍，就觉得世界上怎么会有波箱如此丝滑精准的汽车！😅也得亏中华骏捷的变速箱太过贫乏，导致我直到很久以后才知道，原来手动挡还可以像保时捷一样——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nom de dieu de putain de bordel de merde de saloperie de connard d’enculé de ta mère, &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=XaRn1UJ7qqA&quot;&gt;Merovingian&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;总之，买车的想法就搁置了下来。当时想的，要么一万出头买一台迈锐宝，这车皮实，外观也还不错，功能挺齐全。当时捷达还没有到如今换代后的水平，而北美“四大神车”——花冠、佳美、思域、雅阁，都处于一个爱买不买、鼻孔朝天、疯狂溢价的市场，因此可选的二手平价&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/59316359&quot;&gt;小卧车&lt;/a&gt;并不多。要么就花两万多买个二手豪车，什么野马、宝马三系、凯迪拉克、沃尔沃之类的。但二手豪车，在自己不懂维护的情况下，生怕成为汽修店待宰的羔羊。有点没思路，所以在有了途观之后，就没再想买车的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始我是拒绝SUV的——年纪轻轻，又没有老婆孩子，开什么SUV嘛。我曾经以为SUV都是又肉又松垮的车，包括开荣格的时候也觉得有点肉，不如轿车操纵性好。可开过SUV以后发现，嘿，这小家用车还挺舒服的。2.0T二百马力，虽然起步不算很快，但开上高速以后，哪怕开到90英里，信心也很足。所以后来，SUV也进入了备选列表。当然，在一万五出门的价位上，可选的SUV很有限，所以还是看轿车为主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时有些羡慕国内——十万人民币以下的新车可选项真是不少哩！同价位在美国可选的只有Yaris、Soul、Cube几款微型车，几乎等同于垃圾车——不知道马力够不够开到高速限速？连最低配的花冠都要卖到近两万美元。而国内自从国产车厂家百花齐放，许多合资车价位也因此下探到合理的区间，使得选项比美国丰富得多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;时光飞逝，一下子就来到了2021年年底。转眼间，我开途观已经一年半了，小心翼翼地积累下里程还是突破了五千英里大关。是啊，本来说马上就能运走，结果世界局势动荡，许多人的生命轨迹都变得不可预测。和同事出去自驾的时候，我宁肯租了辆Escape，也没开途观，就怕里程开太多了。想象中的“首都高”、“大黑PA”见证五万英里的时刻，似乎希望渺茫了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年11月初，日本曾短暂开放边境。但不到两周，岸田文雄又决定关闭边境。据说，这期间只有个位数的外国人成功办完手续，入境日本。但无论如何，奥密克戎毒株的泛滥成灾，让西方世界看到了疫情结束的“曙光”——所有能感染的人要么全体免疫，要么死光，疫情自然就结束了。🙃于是乎，运车后买车的议程，再次提上案来。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;老调重弹&quot;&gt;老调重弹&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;重新开始看车，自然还是先看之前敲定的选择。早就有所耳闻全球芯片短缺导致新车“一车难求”，二手车价格暴涨30%。却没想到，价格真的涨了这么多！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情初期，我看的两款车：2018款迈锐宝，价位在一万三左右；2018款XTS，两万出头。而如今，前者涨到了一万七，后者涨到了两万七！一下子就给我泼了一盆冷水，价格涨了车龄也涨了，花大价钱买更旧的车，怎么想怎么亏！颇为懊恼，先前本可以一冲动就买个车，既避免了二手车价上涨带来的损失，又可以减少自己投入股市资金的损失，里外里这不是亏大发了嘛。越想越气，不愿意“人为刀俎我为鱼肉”，任人宰割，为通货膨胀买单。一怒之下，干脆把之前的方案全部推翻。😡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12月15日又和索思诺聊车的事情。那天下班后去Costco买菜，高速上本来就堵，车和车贴的很近。我正常行驶，左边一个86突然不打灯就并线过来。一脚急刹车，让速不让道，差一丁点就出事故了。更令我后怕的是，回过神来才发现，行车记录仪因接触不良没有通电，要是出了事故连视频都没得看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说着说着就又聊回买车了。索一直撺掇我买个二手保时捷，996或是997。通常我都是笑笑不置可否。在学校时自然没有时间、金钱和精力来伺候一辆老波子，况且上学时使用频次也低，总不能买个车天天停在车位上看着吧。工作先是住在公寓，整个公寓小区停车场转了个遍，只有两台保时捷，还都是”hooptie”级别的。也说得通——住公寓的人一般养不起这种“玩具”车。但现在条件比以前成熟，被索这么煽风点火一下，心底的小火苗蹿起来了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;思想准备&quot;&gt;思想准备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;很小的时候就知道，靠自己买法拉利F-40大概是买不起的，不如把目标定低一点，第一辆车买一个保时捷。二十多年保时捷之旅的游戏经历，很多年和保吧吧友的吹水聊天，这个念头潜移默化刻在了脑子里。当时书生意气，年轻人多气盛啊，觉得只要高考上个清北，顺顺利利读完研究生，一年劳动报酬买个911，还不是手拿把攥、轻而易举如反掌关门一般？谁曾想，人生不存在必然，人生有太多的岔路，猝不及防就会误入歧途。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书归正传。我们一翻讨论之后，排除了明显不合理的选择，比如944、914、928这种被炒上天的“非正统”保时捷；也排除了卡宴、老帕拉梅拉、麦凯等算不上保时捷的保时捷。在能够接受的价格范围里，选择就比较少了——只有996、986、987、以及极少数的997。按照这个标准，我们继续筛选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先掉队的是997。在三四万的价位，市场上的997.1几乎都是高里程、低配置、车况看不上眼的车。经过疫情期间的一轮涨价，原先勉强能摸得到边儿的的997，一下子就超出了预算范围。也罢，我想着，第一辆车还是不要直接买911了，也算给自己留个念想，以后等实力够了再一步到位买喜欢的型号。996因此也顺带被排除了。部分原因是“摊鸡蛋”大灯——这个灯只在GT1上好看；部分原因是996的内饰，以现在的眼光看实在有点历史的沧桑；部分原因是令人望而生畏的几大技术问题——首代液冷、IMS轴承、油路等等。除非一步到位买个Turbo S，否则大概给自己买了个爹。因此，目光便聚焦在986和987上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最理想的情况，我只想买保时捷之旅中出现过的车。如果没记错的话，游戏里最后一代是2000年的986 Boxster S和996 GT3。因此，在986和987之间，我还着实纠结了一翻。986的市场均价也就一万三左右，高里程的甚至几千刀就有。而987的疫情前均价大约在一万八九的样子，而如今已经飙升到两万五。因此，为了圆灯和内饰多花一万美元，还是为了情怀顺便省钱，让我斟酌了许久。在S与base直接则几乎没有纠结——S多20%的马力，差价并不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间不等人。在我开始调研987市场的时候，南加州这边挂出了好几个车。我收藏了其中几个链接，结果等过了两天想点开再看看时，已经有两个链接失效了。着实没想到，我本以为应该是很小众的市场，居然也在活跃地产生交易。事不宜迟，看到Shift网上车商挂出一台车，便约定周末去看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时索思诺的途观就是从Shift买到的。这家网上车商主打透明价格、不讲价模式，所有开销都在网页上列举出来。这台07’ Boxster S里程七万两千英里，标价23750刀。减去网站优惠和推广链接的优惠，能到23250。据我之前几天的调研，这个价格大概处于市场的中间位置，具体还要看车况来决定是否值。周末趁着去尔湾的机会，顺路来到Shift南加州的车场Whittier，人生中第一次试驾了保时捷。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第一次试驾&quot;&gt;第一次试驾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/07-metallic-gray.jpg&quot; alt=&quot;银灰色手动挡&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六中午来到惠蒂尔。车场上车还真不少！各种各样的车都有，轿车、SUV、跑车、皮卡，满满地停了五排，丝毫看不出车源短缺的迹象。不一会，一个西人小伙儿把这台Boxster从后面开出来，停在大太阳底下，我一下就有点儿上头了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多年以后，终于再次见到了997这一代的保时捷。简约、典雅、光亮如新。金属灰的漆水，仿佛上个月刚下线一样熠熠发光。水平对置六缸3.4发动机发出阵阵轰鸣。如果我愿意，可以立马划卡把它带回家。虽然Boxster不是保时捷拥趸所谓的”the real thing”，连我自己以前都看不上眼。但实际看到它时还是会觉得，理想离现实的距离，仿佛并不遥远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仔细地检查了一边漆水和边缘，几乎看不出什么瑕疵。选配的19寸卡雷拉轮毂，也为这个小车增色不少。金属灰车漆，配咖啡色顶棚和内饰，看起来很顺眼。坐上驾驶座，打开敞篷，心跳加速——很久没有摸手动挡了，这次直接上保时捷啦。小心翼翼地开出停车场，还是出了糗——刚拐到马路上，油离配合没配合好，堂堂保时捷在大马路上熄了火。手忙脚乱中赶忙伸出右手准备去打火，又被勒芒的血统诳了一遭——钥匙孔在左边。鸡飞狗跳地适应过后，终于顺利把车开上了空荡荡的后街。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小哥给我示范了一遍正确操作：油门到底，6500转换挡。一挡二挡三挡，澎湃的动力直接将我们带到了街道的另一端。换我上，心里有些打鼓，还是按照家用车三四千转换挡。引擎发出轻柔的声响——哪怕慢慢地开，Boxster也是一辆好车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小哥说他是开Miata的，我立马就懂了。嗨，切二挡7300干他呗。我说，Miata也是个挺好的车，他笑笑，要是开保时捷的话，做好更高成本的心理准备。一路闲聊回到车场。再把这台车好好地由内及外，从上到下观摩个遍。车是好车，但刚才的熄火心有余悸。能讲价吗？小哥说不能，我们都是明码标价，而且这车标价也不高了，OTD两万七大几。咂嘴咋舌，我正了正口罩，感谢他带我试驾。坐回途观，上高速我也试试踩到底是什么感觉。根本就无法比较，SUV和跑车不是一类车呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回来和大家兴高采烈地描述第一次开手动保时捷的体会，只有索能理解手动挡的妙处。爹笑谈，以后只开一个车的话，你准备踩离合去买菜吗？我说，谁谁蔺皓宇就开手动敞篷，保时捷的手动比自动卖的贵，巴拉巴拉，大家不置可否。自己一想，也是，开敞篷车本来也不是为了竞速的。心中的天平首次滑向了自动挡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还想再考虑考虑，周二再看，这车的链接已经重定向到首页了。嘿，连犹豫的机会都没给！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;网上询价&quot;&gt;网上询价&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在调研过程中，我也大致摸清了美国网上找二手车的门道。美国有很多家做网上二手车的网站，主要分为几类：综合型，即商家和个人都可以挂单；私人型，即专门服务个人间买卖(private party)；网上车商，即主要经营模式为线上选车、线下试车的商家，也包括租车行卖车的网站。例如：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;综合型：cars.com, kbb.com, edmunds.com, cargurus.com&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;私人型：autotrader.com, tred.com, truecar.com, craigslist.org&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;车商型：carmax.com, vroom.com, shift.com, carvana.com, hertzcarsales.com&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;综合比较下来，我这次买车时最好用的是&lt;a href=&quot;https://www.cargurus.com/Cars/inventorylisting/viewDetailsFilterViewInventoryListing.action?zip=92373&amp;amp;showNegotiable=true&amp;amp;sortDir=ASC&amp;amp;distance=50000&amp;amp;sortType=DEAL_SCORE&amp;amp;entitySelectingHelper.selectedEntity=d408&quot;&gt;CarGurus&lt;/a&gt;。基本所有其他网站能搜到的车源它上面都有，而且它的搜索页面逻辑简洁，能够很方便地限定各种条件。全国看下来，加州的选择还算比较多的。为了降低不确定性，决定只看南加州周边、能够开车抵达、现场试驾的车源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进一步的调研过后，我逐渐摸清了这款车的市场状况。保时捷既不属于限量版豪华车，比如兰博基尼康塔什，市场上每出现一辆，都会有全国的爱好者竞价；亦不属于满大街跑的车，比如丰田花冠，随便到任何一个街角的车店都有好几辆可选。在我看车的时候，美国全国同年款（987.1 base和S都算上）的车源大约在百台的数量级，限定南加州开车可达范围内大约有十台。排除明显不靠谱的（里程超过15万英里、标价过高、前任车主超过5人等等），还剩下四个选择，大多集中在洛杉矶和圣迭戈靠海的几个城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四台车分别在河滨（4S店）、莫雷诺山谷（车商）、圣迭戈北边的&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/place/Fallbrook,+CA+92028/@33.3663061,-117.2500166,13z/&quot;&gt;Fallbrook&lt;/a&gt;、科斯塔梅萨（私人）。年关将至，我打算趁着休假的时间去看看这些车的情况。每个车都有不同的配置，但总体都大差不差——在引擎和变速一样的情况下，无非就是内饰、中控、座椅等等细微的差别，不影响开车的体验。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二次试驾&quot;&gt;第二次试驾&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/first-sight.jpg&quot; alt=&quot;第一次见到我的车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fallbrook的私人卖家本来是我的第一选择。06’ Boxster S，中高选配，标价两万五。我寻思私人应该讲价的空间大一些，于是约定年前去看一眼。可惜，天公不作美，圣诞节的一周接连下雨，车主也忙于过节没有工夫聊车，事情就搁置下来。当时头脑发热的热度已经渐渐冷却，心里也能逐渐接受自己或许不非得买这个车的现实。毕竟，不是什么稀缺的车型，多等等兴许有更好的选择呢？况且，也不是非得买保时捷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最开始查周边的车源时，河滨市保时捷4S店曾经吸引过我的注意。它们列挂出了一台黄色的车，但是价格明显超出市场价很多，11月6日最先挂出时标价两万九，过了一个月降到了两万七。这个价格既超过了我的预算，也不符合市场合理价位，因此当时我只是扫了一眼，没有收藏。等到12月最后一周时，它们把价格降到了两万五，使得这辆车重新出现在我的搜索结果里了。河滨市保时捷店离我住的地方开车不到半小时，过去看看也没什么损失，就在网站上发了站内信。没想到，他们效率极高，半小时后就给我回电话了，问我当天（12月26日）有没有时间来看看。下午我便驱车前往河滨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不夸张地说，几乎在我第一眼看到保时捷店牌子的同时，我就看到了这台车！像是招牌招揽生意，又或许是急着想卖掉这车一样，店家把车摆在停车场靠马路的一个圆形展台上，格外引人注目。本来保时捷就以&lt;a href=&quot;https://www.rennbow.org/porsche-colors&quot;&gt;五彩缤纷&lt;/a&gt;的车漆闻名，而这车在五颜六色的各式992、卡宴、麦凯之间仍能独领风骚，不由得令人虎躯一震。我心里暗叫——”Wait what?!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一进店里，映入眼帘的是各式全新的992，以及两台“狠货”——一台纯白993 C4S，一台香槟金993 Turbo。接待我的cwhite大爷大概五十来岁，自己有三辆保时捷。他的工位背后是一张四十寸的959宣传画。上次进保时捷4S店还是初中的时候。时过境迁，有些感慨，变的是年龄和境遇，不变的是对993的喜爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大爷把黄车从展台上开了下来，我仔细端详了一番。漆水一如既往地漂亮，车的内饰甚至看不出古旧的痕迹——比上一辆还要完好！挑不出什么毛病，我的心凉了半截——这可让我如何开口砍价啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话不多说，到马路上试试这车的深浅。这自动挡可是比手动挡方便多了，再也不用担心熄火了。一如既往地好开，指哪儿打哪儿，动力澎湃。缓缓开回停车场，把车停在店门口。没什么不好意思承认的，我着实心动了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在看到这台车以前，我从来没想过自己要买、敢买一台正黄色的跑车。在“真人GTA”的美国，开这样一辆车，就好比游街示众、大喇叭喊着“看我看我”一样。如果真的买了这辆车，我一定不敢再开到康普顿！可它的颜色实在是太吸引人了。同样的一款车，银色和黄色一比，仿佛不是一辆车一样。真好看啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到价格，大爷很有经验地一分不让，上来还提出附加的bs fee。能把这个选项去掉吗，他说去问问经理。过了三分钟回来说可以，但是车价就这么些了。也罢，拿了他的名片，回头再聊。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;心理战&quot;&gt;心理战&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/cayman-s.jpg&quot; alt=&quot;Dwayne California Cayman&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日子一天天过去，心理建设日渐成熟。我断定这辆车目前的价格卖不出去。随着挂出时间越长，车店会越急着出手以回笼资金。再等一等，它还会继续降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，联系了另外的两个选择。其中一个没有给我回复，另外一个在了解了一些情况后便放弃了。价格和车况都比不上现有的选择，因此决定集中精力来应对眼前的两个卖家。第一次买车就要买二手大车龄跑车，心里还是有些没底。跟爹和索商量许久，决定还是坚持自己的心理价位，买得到就得，买不到就算。毕竟我也不是急着用车，可以慢慢在市场上寻找、守株待兔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了新年，见了朋友，做了很多其他事情，买车暂时放在了一边。再开始看之前的收藏时，发现又有好几个链接失效了。看来市场价位很稳定，只要车价相对合适，就能成交。这不禁给我了些压力——我能够等到达到心里预期价位的那一天吗？KBB的估价范围为20-24千刀。而我最初的心理价位是全办下来“OTD”两万五千刀。目前的几个备选项全部超过预算了，所以我只能继续等下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如前所述，疫情期间二手车价格经历了前所未有的暴涨。部分源于通货膨胀，政府瞎印钱瞎发钱；部分源于芯片短缺；部分源于大家在疫情期间更需要自己驾车，来保障健康和安全。出人意料的是，987.1这种特殊车型的价格也不例外。疫情之前同款中间价大约在一万九左右，而现在两万二都很难选到合适的车。而我自己又是一个极其追求“少花钱多办事儿”的人，就算股市随便亏上万，平常多掏五块钱都要磨烦半晌——我知道这是一种很差的品性，希望未来能够逐渐改变！无论如何，最终我说服自己的论点——如果年轻时不开这车，像我哥生了孩子就没法开了。这个时间窗口一定会比想象中短得许多，就别想着攒钱买911 Cabriolet了，能上哪个上哪个。最终我下决心，若果能够按照自己心里价位买到，那就皆大欢喜，不去考虑几千块钱的得失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年早些时候，似乎听Dwayne说他之前也开过保时捷，但从未向他问过这件事。在下定决心之后，我便向他取经。他之前的是987.1同代的Cayman S，如上图所示，卖掉的时候开了九万多英里，卖了一万九。我们讨论了许多有关这个车的问题，比如持有成本、IMS的顾虑、性能和注意事项。和他聊过后，我进一步夯实了买这款车的想法。这是我目前能够承受的、外观最讨喜的一代保时捷。有钱难买爷开心，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我便请求他帮我一起去看看，试驾一下，感受感受车况，顺便帮我在砍价过程中“挡箭”。毕竟，作为土生土长的本地人，他和大爷聊起来不至于一下子冷场。他欣然应允。找到了靠山，底气足了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我试探性地给4S店发邮件报价两万四全包，他们没有回复。过了不到24小时，意料之外的事情发生了——车店直接把网上挂出的价格降低了两千刀！我一想，嘿，有戏！车店肯定明白之前的价格卖不出去，想着直接降到高于我的报价碰碰运气，如果再没人买再和我谈。之后我又跟了一个邮件，晓之以理动之以情，说愿意再加几百块。这次他们松口了，说你来店里，咱们谈谈吧。就在这时，我知道这鸭子已经煮熟七分了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一锤定音&quot;&gt;一锤定音&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;到了最关键的时刻，我又开始有点上头了。原因在于，他们给我回邮件时已是周四晚上，马上就要周五，然后周末了。以现在的价格，这辆车能否熬得过周末？我的判断是一半一半。虽然二手跑车市场很小，但一台标价低于市场均价的车一定会吸引不少目光。我决意不为了几百块钱的差距损失一个机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前想许久，考察了许多车，这辆的价格已经进入我的区间了。索的建议成为了“最后一根稻草”——“除了这辆以外，你还有别的选择吗？”此时此刻我的答案是否定的。06年私人卖家，虽然中控升级为PCM 2.1屏幕导航系统，但其余的配置都不如4S店的这辆。我所看重的“颜值”方面，06年的方向盘、轮毂、仪表盘均为标准配置，车漆也是最常见的金属银漆。07年改款之后后备箱的设计简化也算小小的加分。更何况，06年车是第三任车主，CARFAX上还有轻微剐蹭的记录。而其他的选择，距离当前的价格都还有很大的差距，无论是等还是砍价，都要耗费更多精力。不如在周末到来之前，拿下这辆车吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活中有这样的时刻，&lt;a href=&quot;https://youtu.be/352G0B4OClU?t=1269&quot;&gt;需要作出决断&lt;/a&gt;。我相信，周五走进4S店，一定能如我预期拿下这辆车。带着这样的决心，我带着Dwayne和Tina一起来到了河滨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们和我的反应一样。第一次看到圆形展台上的车时，“哇！这就是你要买的车吗？”🤩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在进店找人之前，我们私下简略地看了一遍这台车。Dwayne的初步评价是整体情况不错；Tina的评价是颜色真的很正，好像一个玩具车。这台车的黄色是类似于RUF Yellowbird或者996 Carrera RS的正黄色，所谓&lt;a href=&quot;https://www.rennbow.org/search/2007/&quot;&gt;Speed Yellow&lt;/a&gt;。而981以及后来的款式的黄色Racing Yellow，则是更接近荧光黄的颜色，更亮，也更扎眼。停车场里恰好有一台黄色992，一比便知二者的区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过程略去。我们最终有说有笑地坐在了谈判桌前。White大叔照例拿出屏幕上官方数字25748来唬我们。我当然做了充足的准备——之前用车架号，把他们所有发布这辆车的网页全都存了个遍，找出其中标价最低的25456告诉他，我知道这台车你们最低的标价是这个数，咱就别玩虚的了，但是我们今天来是为了带走这台车的。一口价，你去问经理吧。大爷的微表情一出，我便知道，26岁，一个比利牛斯两分以内的男孩，终于拥有了属于自己的第一辆保时捷。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;车库公主&quot;&gt;车库公主&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/garage.jpg&quot; alt=&quot;金屋藏娇&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱得美人归。小黄鸭，大玩具，静静地停在了车库里。4S店保，一任车主，品相挑不出毛病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/fantasywhimridicule/GT3-to-work/&quot;&gt;开GT3上班&lt;/a&gt;的大爷带我飚了一把GT3。大爷说，我也跟你交个底，这车就没必要来4S店高价保养了。我知道的本地有几个挺好的保时捷专业户推给你，毕竟是老车，要是以后有问题，多快好省就能搞定。大爷还说，原来这就是你那辆车的故事啊，咱也不明白咱也不好评论，但是开保时捷肯定是比SUV有意思的。大爷最后问我，你买这车，攒钱攒了多少时间？我说我本来这钱是要买迈锐宝的。现在买了保时捷。面面相觑，会心一笑。😏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻的我，坐在车库垫子上，对着小黄鸭的大屁股傻乐，抱着赖平绘制的晶晶眼不肯松手。甚至觉得有点阴差阳错地幸运了。就算多花了成百上千，我终于没有把我的第一辆车的额度，浪费在什么菲亚特500上。人活一口气，到了这个年纪买不起911没关系，把这口气咽回来半口，人生不还得继续前行？套用那句老话——好车次车一小步，有车没车一大步。对我而言，便是——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;997，987一小步，波子与无聊的车一大步。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;言多必失。流水账似的记录买下属于自己的第一辆车的过程。还有很多想说，但就此收笔吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人生就像一盒各式各样的巧克力，你永远都不知道下一颗是什么”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10年前，当我在保吧卡吧图吧鬼混时，想过未来的万千种可能。甚至想过到时把清华的录取通知书晒出来装逼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5年前，当我挣扎于热力学与统计物理、身边明智的同侪纷纷投身于计算机科学与Java编程的怀抱时，我笃信，本科学习的物理，或将是我与物理这门人类唯一科学的最后一曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2年前，当我迷茫地等待命运的发配，甚至不知道自己将会去往世界何处时，我没有忘记——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出走世界，不仅是为了体验更广阔的天地，亦是为了更好地看清自己。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/my-first-car/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/my-first-car/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>开GT3去上班</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/35011693&quot;&gt;2/7300&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要我说，甭管您列位开什么车（别是点儿八的奇瑞QQ），在城市里在高速上，都开不出什么区别来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无非跟上前车，定速巡航跟车功能一打开，啥车不一样开啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doug DeMuro的一期视频：&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=EZCH1JsTNMI&quot;&gt;The 2020 Toyota Corolla Is a Car&lt;/a&gt;。对于不关心自己开什么车的人来说，花冠就足够好了：四个轮子、五个座椅、方向盘、自动挡、油门、刹车。能携友人一起”Let’s Go Places”。更别提绝佳的经济适用性和无敌低的持有保养开销。本山叔说得好，要啥自行车啊？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/ugly-gt3-rs.jpg&quot; alt=&quot;丑八怪RS 4.0&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次摸保时捷是在世纪初的长安俱乐部。印象已经相当模糊了，但肯定地记得的是，店里有过红色的993，店门口曾经看到过银色的356。还有早已泛黄的塑料卡片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次“坐”保时捷是在五路的百得利保时捷，现在叫海淀保时捷。那时店里停了一台蓝色的997.1 Carrera 2，新年期间没啥人，店员就让我们坐坐摸摸，上瞅瞅下看看，也就是&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;题图&lt;/a&gt;的由来。虽然没有&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=KRbzJ0L1Zn8&quot;&gt;See you in ‘bout 20 years&lt;/a&gt;那种刻意的戏剧性，但也大差不差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就算在最离奇的梦里，我也没想过，人生第一次坐“行进中的保时捷”，居然是GT3！我曾想过第一次也许是卡宴，或者帕拉梅拉，或者甚至911 base？除了试驾或者蹭玩儿，小时候还真没想过如何有机会坐911。更别提GT3了，来美国之前甚至不确定是否在路上见过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印象最深的是在2017年威尼斯海滩旁边见到的杀马特风格GT3 RS。真的是丑靓丑靓的，让人无法不以貌取人。即便如此，想象中我也曾一直以为第一次坐保时捷，大抵将是自己买911的那一天。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/gt3-revamped-dashboard.jpg&quot; alt=&quot;改装后的新模样&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cwhite大爷说，俺有三辆，一个卡宴turbo，一个GT3，还一个没到货的电动车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，我便在维修通道上，看到了这台低调的猛兽。我说，咱不开个服务车去吗？大爷说，来吧，上来吧，我带你飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碳纤维，还是碳纤维。坐稳系好安全带，扭头一看，黑色的防滚架矗立在本该属于“后座”的位置上。中控和门板的碳纤维，连毛脚垫都不给，放了个滑溜溜的硬玩意。Sport Chrono的秒表自然是标配，大爷说，我改了个新款的方向盘，调的所有功能都能用。看得我差点哈喇子都留下来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最喜欢的911，自然是Carrera RS 2.7。或者964 3.3 Turbo。再不济993 Turbo S或者993 GT2也行。2011年的时候，模糊地记得在某个杂志上看到一个F1车手卖掉了他的RS 2.7，25万美元。那一刻，就在那精确的一秒，我的脑海闪过一个念头。我意识到，这辈子或许都无法拥有自己的dream car了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们说996是离经叛道。人们憎恶996的“摊鸡蛋”大灯。人们抱怨996脆弱的、故障率“高达”3%的IMS轴承。但不可否认的是，GT1生在996。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此以往，997便是911的历史与未来的分界线。恰到好处的”analog feeling”，简洁、成熟、既有传承又不失现代的内饰与功能。以及回归传统的圆灯、水壶架、PDK与六速手动波箱的交接棒。历史中，保时捷市场定位永远不缺乏离谱的事——手动和PDK同价、敞篷比硬顶价格低。我被GT3的运动座椅紧紧抱住，仿佛自己紧紧抱住自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咱这车得多儿钱呀。我问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大爷说，买的时候十来万，前一阵子，有人愿意出25万从他手上收。这不是巧了吗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年前我没有25万。十年后我还是没有25万。咱也别聊什么993 GT2了。连997都快没机会买了，还不赶紧捶打捶打自己？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202201/charles-gt3-rear.jpg&quot; alt=&quot;屁股和鸭尾&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思绪随H6低沉的怒吼飘到远方。真是的，开GT3和开花冠，这班儿不是一样上？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左转上高速匝道变绿灯。清脆的一挡。实在还没准备好，可大爷油门已经踩到底了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许很多年以后我会回想，这小鹏电动车推背感，比当年的保时捷还强哩！可此时此刻，我多想过去的自己做对一切，令当下的我坐在驾驶座上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PCCB冷酷地取消了动能，在汇入主路前。瞥了一眼，七千转还没进红线，却已经超速了。还是的，“是龙得盘着，是虎得卧着” &lt;del&gt;我刘华强是什么人&lt;/del&gt; 您五百马力八百马力，高速限速65，开再快有什么用呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大爷说，防滚架，没错。这车是应该在赛道上跑着来的。日常开开也挺顺手的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大爷说，开这车上班，最大的问题就是处处得小心。哪怕是从马路上停车场的那个小坎儿，都得找好角度慢慢碾上去。不然底盘上的塑料件儿就得遭殃。卡宴就没一点儿这种顾虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大爷还说，开这车就不要想practical了。您是开车呢，还是通勤呢？反正通勤卡宴也够了。那可不够够儿的吗，我心里寻思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一手方向盘，一手波杆。湖绿色的波子。这便是cwhite大爷《开GT3去上班》的故事。这十来万美元，只为了转弯进入匝道的那一瞬间，静若处子动若脱兔的片刻超脱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;切二挡7300干他，我干了，您随意。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/GT3-to-work/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/GT3-to-work/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2021 Review - 延续与惯性</title>
        <description>&lt;p&gt;2020年过去了，2021年过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年的我，快乐且不如意。忧伤与喜乐交织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快乐来自于体验。尽管疫情重重困扰阻挠，在这一年里，我还是收获了不少不错的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不如意来自于许多的挫折。股市赔了上万块。喜欢过的人们一个接一个步入婚姻殿堂。通货膨胀下投机倒把盛行，有人欢喜有人愁，幸运不在我这边。年龄徒增，技艺却不见突破。言而总之，焦虑与烦恼来源于比较。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最迫切的急躁，来自“时不我待”的苦恼。客观主观下，异乡漂泊孑然一身的我，似乎也没法折腾出太多水花儿来。时间一分一秒流逝，而我除了对着冷冰冰的荧幕多做几道算法练习题以外，了无聊以自慰的手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年的快乐，亦来源于物质生活。在美国的租房旅程，终于走到了一户建这一步。Tina和Jimmy第一次领着我走到后院的菜地时，我的心都化了。看着幼小的Attie一天一天长大，从一条粘人卖萌的小奶狗，成长为一条能够看家护院、每次联邦快递车路过都会吼叫的成熟牧牛犬。他的一周岁，我的一年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快乐来自于禁酒岁月中的地下酒庄。疫情往复，我们迂回。美国全年单日新增跌破一万例的那周，我们在Zion国家公园；劳动节疫情高峰之前，和林舒宇一起去了优胜美地。趁着为数不多的相对安全的间隙，结识交会了很多新的朋友。比起2020年关小黑屋一整年，境况还是好了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别人买房了，我没买；别人房子趁着疫情涨了20%，我只能干瞪眼。有一种天人两隔，叫做你买了MSFT而我买了EDU；唤做你加入了META，我加入了SNAP，我们都有美好的前途。当然除了赔钱以外，配股是与我无缘的。还是吃了不懂资本主义社会玩法的亏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钞票失去了，还能再拥有。机会失去了，一辈子不回头。2021年，大大小小的机会，或多或少地错过。成长的代价，有些人不必付出，有些人却要错付。看了许多，自己仍举棋不定，踟蹰不前。七岁看老，难道魄力的锁链要把我的肩背束缚一辈子吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南加州的好，好在恰如其分地满足了我对阳光的渴望。最理想的气候，大抵是每个月，不多不少下两场雨，其余时间都是大晴天。可惜，内陆帝国无法满足这样的苛刻需求，但2021年夏天的几场雨已经让我很满足了。最好的便是冬日的暖阳呀。12月27日，冻的跟孙子似的，我还是毅然决然地穿着短裤和压缩裤上街骑车。等红灯时碳圈大哥大哥招呼，”bit chilly, huh?”等我一路哼哧到Pano Point，阳光透过云层照在纯棉的帽衫上，一会儿便暖意融融的。是呀，在美国的最后的理由里，地中海气候与南加州不可或缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在片腿儿便可抵达的海滩。离我最近的海，或许是亨廷顿海滩，大约一小时。但更好的是拉古纳海滩的海，达娜点。安静，纯粹，少有打扰，海风温柔。威尼斯海滩的海，总有那么几分兄贵的硬气、混杂在彩虹般丰富的嗅觉里面。我喜欢有事没事到海边走走。或许这将是我最终离开美国前，促使我做出重要决定的因素之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独，是即将进入大龄单身阶段不可避免的关键词。血气方刚的小男生总会标榜“孤独且酷”。现在的我，只想要酷，不想孤独。但我又执拗地不想通过谈对象来缓解孤独，疫情又让我无法面对面地坐下来与人交往。多么希望疫情快点结束！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;职业规划的迷茫。在26岁的年纪，有些人已经挣得人生的第一桶金，亚历山大都已经垄断地中海了。而我，甚至没想好自己想做的事情该从何入手。从小处讲，内容创作、生活品牌、去算法化；从大处谈，修齐治平、个人社区与社会，我们不去做，他们就会决定我们的人生走向何方。在接下来的一年里，已经安排好一些入门的计划。希望他们能够带我逐渐摆脱职业生涯开端奇怪的疫情状况，走上正道来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千言万语抵不过健康平安。幸运的是，2021年在危险边缘游走，我的身体依旧充满活力。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;工作&quot;&gt;工作&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2021年，工作波澜不惊。在年底时和Mike聊天，才发现自己潜移默化中已经相当适应工作的内容——2020年需要一周做完的事情，2021年只需要一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有做出很多成绩，但也做了几件自己喜欢的事情。我深知，作为一名暂时凭技术吃饭的工人，自己现在的技术水平实在谈不上有竞争力。而令我担忧的是，工作的内容在可预见的时间里，很难让我跟上甚至赶超这个年纪专业的程序员应有的水平。总安慰自己，往好处想，至少属于自己的时间很多。但不可否认，2021年，还是有许多宝贵的青春时光被我白白在床上与屏幕上浪费掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想中，十年后可以不再为了换取报酬而工作。现实中，时间已经过去接近两年，而我仍没有开始向着这个方向努力。深知此事急不得，但年龄的压力和同龄人的比较，让我时不时难以集中注意力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的思维方式里，始终存在着一种预期“高中低”分级系统。自己已经比一般人幸运许多，最低的预期下至少也能过上自给自足的生活。但我仍不满足，希望自己能更“幸运”一些，在同样的付出下获得更高的回报。如何克服这种心态呢？将会是2022年继续思考探索的问题。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活&quot;&gt;生活&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;选择很重要。我选择了南加州的生活，也愿意为此继续努力。住在租来的别墅里，开着二手车，美国的物质生活不过如此——足不出户，四季缤纷尽收眼底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在社会的期望下，我的生活仍缺少另一半。但在短期内自己仍看不到什么契机。学生生涯错过诸多机遇，我很后悔，但再让我回到那时重新活一次，自己似乎也做不出更好的选择。现在生活在乡下，好似一个很小的华人圈肥皂泡，几乎结识了所有的同龄人。穷则思变，2022年，我会想方设法伸出更多“触手”，向未知的宇宙广播，期待远方的回音。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金钱&quot;&gt;金钱&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;股市大赌场输了一万多。没能及时上车买房，短期内也看不到买房的希望了。如果继续在公司工作，可见的未来里，“财富”不会产生显著的变化。这便是2021年在钱方面的困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总比穷光蛋好，对吧，只能如此安慰自己。但付出的努力没有得到更多的回报，心里还是有些不甘。要么就集中精力，想方设法把这个问题解决；要么就丢在一旁不去管他，另辟蹊径或许能够柳暗花明。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;运动&quot;&gt;运动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;经历了年初恐怖的新冠感染病例激增，我曾经有一段时间都产生了病毒恐惧症，甚至买了骑行台在屋里骑车，生怕骑车时被不知道哪里飘来的病毒所感染。直到5月11日，2021年的第一次骑行才姗姗来迟。一年下来，里程比去年少了一半，只有区区600公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在五月初接种了第二针疫苗过后，对于病毒的恐惧逐渐平息。在探索了周边几个游泳池后，决定在本地的YMCA健身房办卡游泳。刮风下雨雷打不动，每周二周五上班前游一千码。到现在也五六十次了。第一条泳裤游到脱丝，索性买了更高级的泳裤。在双十一的时候一不做二不休，下单了美津浓的装备。希望对自己小小的激励，能够化作泳池中的动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑步自测成绩不忍直视。2020年买的跑鞋到现在还没开箱。新的一年里，还是要把跑步捡起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举铁成绩寥寥。也在坚持练习，但或许是训练量太小，间隔太长，练习方法有误。总之，形态没有明显的提升，着实令我非常沮丧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的一年的方向：铁三继续做日常准备；篮球到货后可以重拾篮球，为日常练习加点花样，增添乐趣。以提升游泳耐力，和改善体型为目标，进行静态力量训练。最低要求：保持身体健康，各项指标优良。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;结语&quot;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2021年有很多有趣的精彩的故事，但总体来讲是延续的一年，波澜不惊的一年。我希望接下来的日子里能有更多更好的事情发生，因此故意舍弃了长篇大论记载一年起伏的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后对自己想说的：总在想所谓“舆论阵地，如果我们不去占领，别人就会占领”，患得患失自己在社会中被边缘化，无法让主流听到我们的声音。因此总想“搞个大新闻”，琢磨一套无懈可击的说辞，八面玲珑地立于不败之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我现在逐渐意识到，考虑周全并不意味着创作一定产生价值，声音大并不意味着意见好。对于自己要求的底线是，如果有想法，一定要记录下来，表达出来，而毋需考虑别人将如何评判。如果不更多地习作、练习表达，总有一天将会作茧自缚，丧失这项最为真贵的作为人类的赠与——思考与表达的能力。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/2021review-continuation/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/2021review-continuation/</guid>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>清想法列表 - 211204</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;豪宅之旅&quot;&gt;豪宅之旅&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;https://www.redfin.com/CA/Redlands/1226-Sunnyside-Ave-92373/home/3232488&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.redfin.com/CA/Redlands/1324-Prospect-Dr-92373/home/52296857&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.redfin.com/CA/Redlands/860-Walnut-Ave-92373/home/3230196&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.zillow.com/homedetails/860-Walnut-Ave-Redlands-CA-92373/17269401_zpid/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.zillow.com/homedetails/1324-Prospect-Dr-Redlands-CA-92373/120794674_zpid/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.zillow.com/homedetails/1226-Sunnyside-Ave-Redlands-CA-92373/17270030_zpid/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;12月初本地的YMCA健身房举办了公益参观活动。它们组织了六个家庭，敞开门向大家展示自家的装潢与布置，来为义务法律服务募集资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这次参观中，我见识了本地比较高级的几座豪宅。虽然没能看到Jack或者是另外的几个企业家的大宅子，但Hall’s Villa La Cadena占据两个地块、独享San Timoteo山谷风光的“超级加倍”平层还是令我大开眼界——根据历史记录，这座宅子在上世纪八十年代股灾的时候，就已经卖40万美元了。如今“才”卖200万，真的令人大呼超值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人外有人，天外有天，千万不能在房子之间作比较。先前参观的几家，都是一百五十平米左右的平层，或者三百平米的双层。地块大小也都不小，看了之后都觉得不错。包括在Kimberly Crest旁边的退休小区，记忆最深的就是男主人墙上挂的三张装裱好的一杆进洞记分卡，以及女主人在厨房顶上挂的巨大的不锈钢打蛋器和厨具的装饰，让人看了觉得这家人一定很热爱生活。可之后看了另外三家更大的，一下子就觉得那些扣扣索索的小屋子真是没法住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三名是Walnut街上这家，女主人买下地块，房屋重新扩建，偌大的厨房，大花白大理石台面环绕烟囱而建，楼上则是及其宽敞、明亮、温馨的斜屋顶主卧。阳光由顶窗倾泻在地毯上，颇有一份“亦任庭前日影斜”的慵懒惬意之感。更可称道的是她家后院——巨大，超大，不仅有泳池、露天烧烤区、露天茶话区、树上的吊椅，更有一个专门的小朋友“狗屋”！一个双层的小木房子（题图），专门给小朋友过家家用的。打开小门，一层是小桌子小椅子，二层是一个挑高的小床，门口还煞有介事地弄出栏杆和木板凳，俨然一副美式木屋的缩小版。我当时就想，要是小时候自己院子里有这么个玩意，那还不得起飞了！童年时无数次想过在院子里用红砖砌个“厕所”、“狗窝”，这样可以随时从家里跑到里面，下雨时候躲着。没想到，我的幻想早已被人家更高级地实现过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;排名第二的是Kimberly旁边的后现代风格的房子。说实话，标榜“现代风格”的居所，大多用了很多非传统的材料，看起来有些单薄，简易，用我的话讲就是偷工减料。家具都是那种设计风，宜家式的，我并不喜欢。进门即半截玻璃墙，接走廊与半层楼梯，好似GTA 5里富兰克林的局所那样。但他家整体风格还是很一致的，完全是南加州度假屋的感觉。最值得称道的是家里的篮球场和假山之上建的跳水台。家里的小男生早上起来，可以光着膀子穿着大裤衩直接从屋里跑出来，咚地一下跳到泳池里。玩儿个痛快再爬出来吃早点。嘿，想想真是盖了帽了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后当然是占地超过一公顷的超级豪宅啦。非常的美式奢华，却又不完全是铺张。单层独栋，所有设施都是两份——两个灶台、两个厨房、两个餐厅、两个会客区、两个吧台。主卧经过漫长的走廊，来到一个“沉浸式”的浴缸——直接挖到地下，仿佛一个小的泳池。导览的大妈说，就算是房顶二层的一室一厅客人房，给平头百姓住都够了。诚如斯言。院里巨大的美国国旗，堪比林肯纪念堂。后院超大，却不像传统庄园那样，只好搞植物迷宫的傻大。喷泉、步道、儿童设施、橘园、车库。总之，我觉得这样大的宅子已经是一家人能住的极限面积了，再大就该给人一种空荡荡的闹鬼感了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参观途中，90%的群众都是50岁以上的美国白人大妈。队伍吵吵嚷嚷，大家七嘴八舌地闲聊，交换着本地的“情报”。突现我这么个外国小伙子还有些令人诧异。签到的大妈问我：你是……建筑师吗？我赶忙摆手，不是不是啦，我只是来了解欣赏一下雷德兰兹本地&lt;del&gt;豪绅&lt;/del&gt;民众的生活起居。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;王品的几个片段&quot;&gt;王品的几个片段&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前日深夜，半明半昧，脑海里突然闪现过品哥，的光头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对品哥知之甚少，认识他还是通过赵沁兰，兰姐。也只有几面之缘，我大一时，他已经大四，即将毕业了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的第一次见面，是在北邮新食堂刚刚修建好的四层餐厅包间。和几位北京的同学认识一下，顺便了解一下学长学姐们对于大学生活的体会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平哥身子板清爽硬朗，穿一件白色T恤，戴一副黑框眼镜，平日打网球。当然，最令人印象深刻的，是他那一碗最帅的光头。不是一般的那种毛毛糙糙的光头，真的是锃光瓦亮，一看就是刮过的。我当时就在想，这位感情别是哪家的子弟，名字也生的霸气——王品（台塑牛排），心中不免生出几分敬意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一次见品哥应该是我们刚搬回本部的时候，有一天见到他在主干道拿着什么文件走着，遇到人逗留片刻，指点江山，看起来胸有成竹气定神闲的样子。懵懂的我不由得崇拜起来，刚上大学居然认识了这么体面的大哥。不禁窃喜。甚至幻想品哥是不是学校同级的话事人？倒也不像，只是短暂的交流，品哥给我的感觉内敛、文静而稳健。像极了我对北邮的北京人的设想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在想来，这些想法比较搞笑，也很青涩。近来想到品哥，或许是因为潜意识里懊悔自己生不逢时，没有赶上互联网浪潮最为激荡的年代。2013年倘若我毕业，是否能成为上一个郭宇、张一鸣、甚至Evan Spiegel呢？青春正当时，学的又是最贴近未来的专业，玉面书生，品哥活得一定很潇洒自在吧。每次看到他踩着单板在京北驰骋时，我便想。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不用碗&quot;&gt;不用碗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;不是家的地方，不用碗吃饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，不止一次，爸妈说、朋友说，你平常吃饭怎么用盘子啊，是不是学校食堂混惯了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一想，好像也是，从17岁到24岁，基本吃饭都是用盘子吃的。无论学校食堂、鲸吞咖喱屋、牛哞哞、Tandoor，还是黎明大华公司食堂的盒饭，都没怎么用碗吃。当然，庆丰的紫米粥是盛在碗里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用碗盛米饭，似乎有一种“仪式感”。意味着桌上不只一道菜，每个人得用自己的碗盛饭，把菜夹到自己碗里吃。而用盘子大多是盖饭、速食，菜放一边饭放一边，吃干抹净一抹嘴儿，又混过一顿饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看着碗架上的各式瓷盘，大的、小的、方的、圆的、深的、浅的，有点怅然若失。什么时候，我才能重新过上用碗盛米饭，热热闹闹地阖家吃顿晚饭的生活呢？🧐&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/pop-ideas-queue-211204/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/pop-ideas-queue-211204/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>山前山后城市印象</title>
        <description>&lt;p&gt;2021年趁着西方感恩节休假的长周末，去林舒宇的公寓蹭住，以在洛杉矶周边游玩三天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要去了这些地方做了这些事&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;周四
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;圣盖博：周四午饭，感受“华人贝弗利山庄”的氛围&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;东帕萨迪纳：捎带手路过&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Rancho Palos Verdes：海边骑车爬山，玻璃教堂(Wayfarers Chapel)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Sawtelle：林舒宇的UCLA公寓，速食酸菜鱼，大湾仔的夜，亚马逊采购&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周五
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Cycling/173787&quot;&gt;Yerba Buena&lt;/a&gt;：马里布和文图拉山前的一条环形山道&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Thousand Oaks：CFA午饭，急弯飙车翻过海岸山脉，胎压报警虚惊一场&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Calabasas：科比离开的地方&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Best Buy：现场感受黑五尾声，炸鸡啤酒救济粮罐头&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周六
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Laguna Beach：Top of the World，Dana Point，私人海滩&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Aliso Viejo：Laguna Niguel，&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Chet_Holifield_Federal_Building&quot;&gt;Chet Holifield Federal Building&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Elsinore,_California&quot;&gt;Lake Elsinore&lt;/a&gt;：Ortega Highway（74号&lt;del&gt;飙车&lt;/del&gt;公路），还有20刀去不起的大水泡子&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Corona：I-15停车场和内陆最好的大华&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;实际上，几乎每一个地方都值得说道几句，但显然没有那么多时间瞎掰扯。主要还是讲几个特地绕道去看的南加城市的风格和印象吧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;圣盖博san-gabriel&quot;&gt;圣盖博（San Gabriel）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一种怪异的静谧，弥漫在大华所在的广场上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本以为，大华所在的街区总是吵吵嚷嚷的，行人车辆穿梭如织。但在圣盖博冬日的暖阳下，整座广场仿佛为一个广谱消音器所笼罩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从10号下来的第一感觉——这里的布局好像Fontana呀。一条南北向的主路望不到尽头，从10号直插山脚。稀疏的棕榈，面黄肌瘦的草坪，破损的缺乏质感的路面。以及并不鲜见的、与之不相配的旧钱豪宅的外观。似乎就是前中国大陆时代的华裔富豪区常见的“刻板印象”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个路口等着转向。故意观察对向的车流。一个路口红灯过了20辆车，19辆都是中国面孔。不乏豪车，短短几十秒时间看到了帕拉梅拉、Alpina B7、S450，以及各式凌志。Alpina的避震弹簧在满是补丁的施工的街道上灵活地浮动，车身几乎看不到一丝抖动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似是而非的中国感，仿佛“新香港国”般的错位感，便是我对圣盖博不太好的第一印象。站在“国富民穷”的完全对立面上，人们看起来都相当体面，精明而接受过良好教育。可这样优良的人口学组成，又为何会令圣盖博显得空洞而缺少人气呢？或许我得亲身去那里生活一阵才能了解更多吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;东帕萨迪纳east-pasadena&quot;&gt;东帕萨迪纳（East Pasadena）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;帕萨迪纳是加州理工和玫瑰碗球场所在地，东南邻接圣盖博。开出圣盖博便进入东帕萨迪纳，转过街角，城市的风格产生了细微的变化。说不好具体为什么，但无论是街边店铺的风格，还是街上节日的装饰，都能让人一下子区分出这是一座美式的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帕萨迪纳也存在贫富分化的问题，但总体而言，还是显著地好过洛杉矶市内。其中，尤以“亨廷顿图书馆”附近的区域为佳。宽阔的市内道路串联起静谧的街区，错落有致的住宅各具时代风格。比起更早发展的城市显得整洁，比更晚开发的城市显得别有韵味。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;️绿棍儿牧场rancho-palos-verdesrpv&quot;&gt;⭐️绿棍儿牧场（Rancho Palos Verdes，RPV）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/rpv-breakfast.jpg&quot; alt=&quot;早点铺&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果能选择，要么这里，要么La Jolla和Torrey Pines。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是沿海的居所，还是山后主路旁遮天蔽日的绿化和闹中取静的住宅。还是镇中心草坪上白发苍苍的大爷大妈的画展，与停满sworks与全碳铁三的早点铺。条条大路通罗马，有人出生在罗马。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;托伦斯torrance&quot;&gt;托伦斯（Torrance）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每次来去RPV都要经过托伦斯。尽管前日刚听说这里又发生了枪击，但它还是给我留下了不错的印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;干净，整洁，良好的城市感——比起洛杉矶市中心来说更像一座西海岸的发达城市该有的样子。与尔湾相比，同样是六车道的主路，两旁的商业设施显得更为密集、更像城市一些。拉迪芳斯？虽然没去过巴黎，但一座城市新的商住混合中心就是这样。有点像昆明仓储和贸易新区的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;文图拉ventura海边&quot;&gt;文图拉（Ventura）海边&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/yerba-buena.jpg&quot; alt=&quot;小路静悄悄&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/malibu.jpg&quot; alt=&quot;眺望马里布&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去YB骑车，在地图上找了个停车比较安全的地方。开到那里，只是YB路口旁一条不长的街道，前前后后坐落着十来座房屋、消防局与一家海鲜餐厅。这里便是洛杉矶郡进入文图拉郡的分界线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个孤单而安静的小街区。墨镜金发的女人，牵着杜宾犬，在这条唯一的路上慢慢走着，友好地与我寒暄。安静极了，除了PCH稀疏的车流和太平洋缓缓海涛冲刷，只剩下我们的窃窃私语。尽管离洛杉矶只有几十公里，却完全感受不到城市的脉搏。仿佛没有回忆的海洋一般。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;千橡树thousand-oaks&quot;&gt;千橡树（Thousand Oaks）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/fresh-tesla-thousand-oaks.jpg&quot; alt=&quot;当天上牌的特斯拉&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小丘&lt;del&gt;西&lt;/del&gt;东行百二十步，便从文图拉的海边来到山后。说来有趣，骑车这条线经过的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Mulholland_Drive&quot;&gt;“穆赫兰道”，Mulholland Highway&lt;/a&gt;，恰是串起洛杉矶山后Bel Air等豪宅区的Mulholland Drive的前沿。另外，翻过海岸山脉的路还会经过另一个默多克投资的私人城市Lake Sherwood，与后文提到的峡谷湖相似，但是属于高端升级版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最前面的皮卡显然无法清晰地把握各种发卡弯，只一会就败下阵来，自觉地停到了路肩上让过德系三人众。前面的Q5想逞能，每到直道便踩油门拉开距离，但他的车头很重，每次都拿不准最好的路线，入弯就一定要推头。不知道是紧张还是何种缘故，就算我让开很长的一段车距，他还是在下坡时险些失控，右轮压到道边的砂石，一阵尘土飞扬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而身后的911 Turbo则相当从容。当我们从23省道进入千橡树市内时，引擎一阵低沉地嘶吼，911便不见了踪影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可千橡树的街上不缺靓车。从路口到CFA的一小段距离里，看到了不下五辆10万美元以上的小客车。吃完CFA上高速，前后被当天落地的Model S和Model 3所包围。吃CFA时，旁边的白大叔看我要refill，略带惊讶地问我CFA还可以refill吗？得到肯定的答复成功加满后兴致盎然，仿佛没见过穷苦众生相的于大爷，开心地给我一个fist bump。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千橡树的城建新，但不像尔湾那种愣嘎嘎的新。路边的树木和中间绿化带的茂盛显出了老钱的底气。这座城市给我的第一印象比较不错。是一座常见的富庶的加州白人城市的样貌。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;卡拉巴萨斯calabasas&quot;&gt;卡拉巴萨斯（Calabasas）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/calabasas.jpg&quot; alt=&quot;山谷中的房屋&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从文图拉高速下到这座城市时，似曾相识，好像开到了Highland一般。一条主路串起居民区，行人稀少，山色苍凉。导航的终点是狗狗公园，也是徒步道的起点。停好车，狗狗和白男女悠闲地扔球。卡拉巴萨斯，一座安静的、与世无争的后山山谷小城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;静静的山谷沉睡了迷雾的遗骸。有机会再写科比。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;拉古纳海滩&quot;&gt;拉古纳海滩&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/laguna-beach.jpg&quot; alt=&quot;一眼看海&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/dana-point.jpg&quot; alt=&quot;海角与孩童&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明媚，浮夸，无忧无虑的富饶幻想乡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穿过山谷进入拉古纳海滩市的一瞬间，我不敢相信眼前一派人声鼎沸的景象——今天是感恩节后的周六，居然有这么多老外跑到海边休闲娱乐？腋下夹着冲浪板的人多到需要戴着宽檐帽的志工站在路中间指挥交通的程度。好像一个迷你的旧金山！——尽管我还没去过旧金山，但依山势而建的小城，有极多的道路都不符合坡度规范。把车切到S档位，低档高转速猛踩油门，车子还是有气无力吞吞吐吐地缓慢爬行。不光是我，前面的F150，后面的outback，无一不在这通往“&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/place/Top+of+the+World,+West+Ridge,+Laguna+Beach,+California/@33.5575931,-117.7630631,17z/&quot;&gt;世界之巅&lt;/a&gt;”的山道上扭捏起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一条条山坡上的街道，直直地奔向大海。此时此刻，多想有一支85 1.2和一位戴着草帽，穿着米色碎花吊带长裙的姑娘啊。一定为她采上一束Walker Canyon的虞美人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海岸边的白人小镇总是有几分浮夸在里面的。一头栗色卷毛的小伙子，穿着全身黑漆漆的冲浪胶衣，头发一甩，走向岸边。这便是人间吗？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;尼古湖laguna-niguel&quot;&gt;尼古湖（Laguna Niguel）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/laguna-niguel.jpg&quot; alt=&quot;尼古湖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/trig-point.jpg&quot; alt=&quot;绿化不错&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉像企业中高层管理退休的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特地为了参观&lt;a href=&quot;https://youtu.be/a0LDKk32nYI?t=899&quot;&gt;GeoWizard视频中&lt;/a&gt;出现的”&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Chet_Holifield_Federal_Building&quot;&gt;Ziggurat&lt;/a&gt;“绕道去尼古湖转一圈。城市稍显空旷，但也和千橡树类似，城建和绿化做得相当好，驱车其间令人心旷神怡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偌大的金字塔停车场几乎没有一辆车。我开着车，在这个当地人学车的圣地左突右冲。终于，巡逻的小墨看不下去了，疑惑而生气地问，你在拍啥呢？为啥要拍？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为这是一幢很有趣的建筑啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啊啊对喔。确实。话匣子打开了便扯起它的历史来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到因为疫情影响，国税不再续租用作办公，这座大楼或许面临拆迁的命运，我们不约而同地叹气。城市的变迁，许多人的回忆随着时间都将消失。多年以后，我们还能在城市中找到一个卫星地图上都能看到的、偌大的停车场吗？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;艾尔西诺湖lake-elsinore&quot;&gt;艾尔西诺湖（Lake Elsinore）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/elsinore.jpg&quot; alt=&quot;内陆湖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去艾尔西诺湖的一大原因是&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/United_Gates_of_America&quot;&gt;United Gates of America&lt;/a&gt;在讲峡谷湖这个奇怪的私人城市时，提到了峡谷湖的人常拖着游艇到艾湖上放风。从克利夫兰森林园区下山的路上，山前与山后、荒芜的河滨与富饶的橙县、美国与墨西哥的分水岭的对比感油然而生。在路旁的diner停车眺望，旁边几个老墨穿着牛仔裤戴着棒球帽吹着大麻，胳膊肘撑在大腿，一脚踏在悬崖的石头上，俯瞰鸟不拉屎的内陆帝国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很壮观，很荒凉。壮观在于城市的秩序并未因沙漠的攻击而退缩。鳞次栉比的美国摊大饼式独栋城建，围绕着偌大的湖面展开。光秃秃的黄色沙土地，仿佛Baja Sur的荆棘丛生的硬得硌牙的山脊。这里显然是美国，也是墨西哥——这是墨西哥人美国梦的第一处落脚点。我还没去过El Centro那样更靠边境的边陲小镇，但艾湖的气质，显然是与西方白人文明并行不悖的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下山进城，一派荒凉。大片大片未开发的荒地，整齐划一的沿本地小道排列的独栋住宅。同样，和Ontario、Fontana或是Rialto这样的平地小镇别无二致，除了空气和颜色中都蔓延的干旱感。不疾不徐开到艾湖下湖的码头处，门口看起来很有加州不靠海城市的加州嬉皮士女孩吊儿郎当地跟我说，下湖，二十。不打紧，原地调头，离她而去。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;番外corona大华&quot;&gt;番外：Corona大华&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/duck-girl.jpg&quot; alt=&quot;烧鸭&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卖盒饭的小妹青春洋溢，隔着口罩都能看到年轻的好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家大华应该是我去过的几家中最有社群感的一家。很多人在论坛上说，大华超市是华人社群的核心，敦促大家不要人在家中坐天天买Weee，而要去支持一下大华，虽然很贵。这不，我就来支持大华了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家大华，真是大呀，大概比罗兰岗的大华还要大。还让我捡到好几件便宜货——11刀三包的思念水饺、2.7的火龙果、4.7的大豆苗。乡下的大华大家也更热情些，那种亲切的感觉就好像杜克旁边的黎明超市一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后就不专门去Rancho的大华了，怪小的。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/SoCal-first-impressions/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/SoCal-first-impressions/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
