<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 19:33:04 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 19:33:04 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>禅与自行车保养艺术</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/sjtu.jpg&quot; alt=&quot;我邹宗仁在大学之旅顾荣豪&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高二下的一个下午，我和&lt;a href=&quot;/life/life-notes-181121/#中学&quot;&gt;&lt;em&gt;肌猛&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/life/2019review-sports/#综述&quot;&gt;顾荣豪&lt;/a&gt;在操场漫无目的地对着排球收集筐扔橄榄球。顾荣豪兴致盎然地跟我讲NFL里极限操作的胯下接球。聊着聊着话题便从NFL到了NBA，又到了2K11。半晌，他问我，上了大学，你还打橄榄球吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起高二篮球班赛的一些烦扰，我说，估计上大学先不打篮球了。橄榄球要打的，我再想想其他啥项目凑成三个。学生生涯的每个阶段搞三种运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年再见到顾荣豪时，邹宗仁和我早已无法想象，那个当年在篮下犹如“大妈”约翰逊一般的篮板野牛，竟变成了此般&lt;em&gt;虚胖&lt;/em&gt;（宋晟灏语）模样。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/gangnam-style.jpg&quot; alt=&quot;首师附地下车库&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高三时候很可惜，年级里没有一个骑好车上学的学生。部分原因在于首师附的地下车库并不安全，甚至就在校园内都丢过车；或许也因为北洼路地狭人稠、车流密集，骑公路车上下学不安全；发育中的身高和平民学子多囊中羞涩，大概也对这种缺失有所贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和施润声自习时间偷摸跑到地下车库看车。翻来覆去，吴乐蒙的欧野2.0已经算比较高级的车了。最常见的多是杂牌通勤车。山地车里面，新老款式的捷安特ATX系列占据主流；吸引眼球的“死飞”彩色自行车点缀其间；而最接近“公路车”的“细胎”自行车，大概是捷安特FCR3300。“听说这车要两千多块哩”，施润声一本正经且云淡风轻地跟我说。我听后为之震悚。在我的认知里，常见的载重自行车价格多为300元左右，高级的捷安特城市自行车大约要7、800元——这个价位的车是不敢停在露天车棚里的，丢失概率极大。而更高端的就是捷安特山地车了，听说要上千元呢。至于好几千块的自行车，我根本想都不敢想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年到2013年之间，莫名其妙地从百度“显卡吧”发现了“公路车吧”。如以前&lt;a href=&quot;/life/life-notes-190831/#骑行3&quot;&gt;约稿所讲&lt;/a&gt;，大半年泡吧的浸淫过后，我锁定了三款自行车作为目标。攻队、骓驰、光谷捷安特TCR ADV。大概在高考成绩出来的同时，我内心已经笃定，“公路车”，将会是本科四年的第二项运动。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/tanwanglu.jpg&quot; alt=&quot;潭王路一血&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许很多男人买自己第一辆汽车后，都会经过“捧在手里怕碎了，含在嘴里怕化了”的蜜月期。洗车、打蜡、抛光；直到第一次磕碰，嘿，那可别提多心疼了。对我而言，类似的蜜月期出现在我的第一台公路车的头一年里。为了这台小红车，配了一体成型的红白头盔、红色骑行服、不远万里跑到东城买了730元的一字米背带骑行裤——不用你猜，肯定是红色调的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸妈在许多类似的事情上的支持，我很感激。虽然从小到大家里一直过得紧巴巴的，但当我下定决心想要从事这些周围人谁都没听说过的事情时，爸妈从来不会一口回绝。就算他们觉得不靠谱，也会勉强地允许我补充信息继续试图说服。当然，很多事我也会搞半推半就的“先斩后奏”。大通证入台证都办好了，我跟爸说八月底我想去台湾环岛。那咋办，好几百块都花了，只能同意呗。代价是肖老师的赞许和七十来分的计算物理成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013年，谁骑碳纤维自行车啊？当我提出要买一台在武汉光谷的价值过万的自行车时，我爸都愣了——自行车，一万块？这种完全超出认知的事他一时不知道该咋回答。我乘胜追击，晓之以理，承诺买了碳车大学会好好搞自行车运动。爸妈知道我喜欢骑车，骑着女车跑到北京城里转好几十公里好多次。况且，自行车毕竟是运动，运动对男孩儿来说是好的。朴素的期望，为我的自行车生涯点亮第一盏绿灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小红车第一次比较严重的磕碰是和施润声第一次去潭王路。那天秋风阵阵，到南侧12公里下坡路牌时想合影留念，我把车靠在了路牌上。如您所料，一阵妖风刮过，车“啪叽”倒在地上，上管红漆磕掉一个角，露出了粗糙的白色底漆。看了漆水的裂痕，我的心跟秋风一样哇凉哇凉的。”first blood”在这么随机时间地点给交了，真的好气哦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此之后，痛定思痛，逐渐齐备的修车工具搞起来。先是基础的，如停车架、组合工具、异形管夹具、气压计打气筒、补胎片；逐渐专门的，如扭力扳手、压缩气罐充气头、品牌塑料撬胎棒、丁基内胎。2021年，Dwayne偶然间告诉我车库里有个调圈台时，我一怔——倘若我在美国度过年轻的岁月，会不会也成长为Dwayne这样的人呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/nishiki-prestige.jpg&quot; alt=&quot;以后有女朋友希望搞个Nishiki&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;擦自行车时，我达到了一种近乎国家图书馆读书般的禅定。2022年12月10日，从早上10点45，到下午4点10分。除了中途休息了半小时吃薯片当午饭外，我对着两台钢架自行车愣夯了一整天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;擦自行车是一种时间成本很高而收获很少的苦差事，却也是一种很解压的消遣。若不能把自行车完全拆解冲洗，或是干冰清洗，变速部分极难擦得很干净；老钢架年头久了，有些锈蚀的地方不灵活了。这时候不能使蛮力，就得一点儿一点儿磨。整个拆开，用锡纸简单打磨，上油，再装回去，又是好几年的好汉。座弓碗组都是小意思，飞轮多的后变速才是真正的挑战。调到速速清晰，手感凌厉，还得多加揣摩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我却独爱夹器调整的考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公路车夹器，一根螺丝，两条弹簧，一条刹车线。不确定因素在于轮圈是否偏摆、刹车皮磨损是否对称。为了通融半厘米左右偏摆的后圈，夹器的张力就不得不减小；放得太松，又会造成刹车柄捏到底也刹不住；如果螺丝前后没有对准，一定会产生闸皮一边近一边远的问题。结构颇为简单夹器却暗含复杂的微调，特别磨砺人的意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知什么时候喜欢上钢架的。大概是第一次被小伟哥拉爆后的释然吧。王宏伟学长被我和孙辰带进了公路车的深渊。最开始买了个TCR 6700铝架，骑了不到半年又搞了个烈风国碳自组。不同于懒散的本科生，即将走出校园的小伟哥很明白成人社会的玩法——训练就有成绩。从东方红16分多到解字石拉爆我不过一年出头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在解字石秋林蜿蜒回转的无间道中，我爆了心率，目送伟哥摇车而去。愀然独处暗自思忖，这四年骑车究竟收获了什么，哪些瞬间是我最喜欢的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一名无疑是垦丁转向寿卡的海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二名是第一次爬千米爬升，禅房花木深。累屁了推车听蜜蜂在桃花的海洋里穿梭，播撒生命的精灵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三名出乎意料，甚至并非骑公路车。我把车交给杨睿智，自己骑着女车，一路撒把在盘根错节的西直门立交桥洞下左突右冲，恣意的青春洒在初夏的夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自行车成绩和数据对我很重要，毕竟施润声说过清华的选修课“大四男子铁三”。但更在乎的似乎是路上的风景，与看风景时的心情。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/bike-maintenance.jpg&quot; alt=&quot;cache&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钢架或许是我的归宿。2017年刚到美国，来美国读书前，新生群里有个上海交大毕业的徐汇富二代好像叫王什么，“不经意间”提到来美国前已经订好了Canyon新车，落地就可以约骑。我心痒痒，但兜里没钱。了解一番过后心凉：美国的碳车属实不便宜。新的就不说了，什么闪电佳能戴尔崔克赛维罗估计够我好几个月生活费了；就连二手的都比中国贵。况且，平日上课扔在学校里碳车丢了可就完犊子了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年8月21日，家住Cary的Jeff特地用捷达旅行车，车顶驮着这台钢架自行车，来到三角区Home Depot面交。这台1993年左右的VITUS钢架自行车陪我走过很远，直到雷德兰兹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渐渐地，我不再垂涎最新款的全内走线、碟刹、电变11速碳车。对于训练而言，只要尺寸合适，车的好坏并不影响人体做功多寡，只体现在最终轮胎与路面的相对速度。速度慢我还高兴哩！速度太快了，要是出了事故不危险嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我愿望里的钢架车。老梅花LUG肯定占据了核心的位置。其余笔记清单如下：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cinelli&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;阿米尼Emmelle，因为我爸年轻时被偷的第一辆好车就是阿米尼&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;崔克&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Panasonic&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LeMonde&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Columbus钢的其它车架&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可以看出，除了“一王一后”外，我对“廉价”钢架有着特别的喜好。一般人不都该喜欢贵的漂亮的嘛，我却满不在乎。梅花定然是好的，但70年代的Peugeot、80年代的Panasonic、90年代的LeMond，这些并不高高在上而走遍大街小巷的钢架车，构成了一种想象，那时的年轻人骑着自行车看着潘塔尼梦想有朝一日自己也能波尔卡衫加身的美好图景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上个世纪，WSI(Western States Import Co. Inc.)和WCC(West Coast Cycles)往美国进口多种日产钢架。两家最具有代表性的日架就是&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Centurion_(bicycle_company)&quot;&gt;Centurion&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Nishiki_(bicycle)&quot;&gt;Nishiki&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nishiki纯色金字的男车架我就挺喜欢的了，但是2018年多伦多看见那个小众的concord pacer黑金配色以后移情别恋，觉得普通Nishiki不够刁。偶尔看到公司二手群的聊天记录里，2019年有人卖过一辆&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Cycling/173666&quot;&gt;Nishiki Prestige&lt;/a&gt;的女车，一下子就把我吸引住：粉紫配色，LUG套管风格，细细的鹅颈锃光瓦亮。嗨呀，要是我有女朋友，给女朋友搞这么个车，一起出去骑车，那得有多飒！人的想象力唯有在这个层面能够如此地跃进吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙辰把我在群里说的话记录下来，成为了“等我有了女朋友也要搞一个”系列的又一个牺牲品。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;公司二手群又有人挂出一台钢架车。号称48cm车架，可看拍的图，怎么看怎么不像。48cm比例很极限的，我脑海中有印象，几乎就跟俩大轱辘中间一个三角板一样。我试探性地回了一句，这车不错，要不是我已经有好几个车，我就要了。毕竟，哪个姑娘又能拒绝一台漂亮的钢架自行车呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一周过后没人买，价格减半。我决心碰碰运气。我对自己看车架尺寸的眼光还是很有把握的，如果照片没问题，那这车不可能是48的架子——除非是650c的轮组。我说，Mark你要不再量量，我怎么脚着这车不止48cm呢？他回复，就是48，要不你自己来量量看吧。听到这，我心凉了半截，几乎决定放弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟，就算找到女朋友，也不可能找骑48cm车架的姑娘啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冲动还是战胜了理智。第二天一大早，我揣着卷尺骑着车去看车。好消息是，上管长度实际是50cm——估计他测量的时候没有量到鹅颈和座管中线；坏消息是，轮组果然不是700c的，比例看起来倒是协调了，可内外胎都和我自己的备货不匹配，还得买新的。剁手的欲望冲昏了头脑，看到不错的自行车捡漏就走不动道儿——没准我未来的女朋友163cm呢。眼都不眨就付钱拿车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这车可真是破落。刚拿到时，后面还有个货架装着，货架和座管居然是用铁丝缠在一起，把紫色的漆磨掉不少，这叫一个心疼！飞轮和牙盘上一堆长头发和毛絮；鹅颈远超最高标线，坐垫巨矮，一看就是把公路车当买菜车骑了；坐垫居然是selle italia的，还带防滑带！但角度调得一言难尽。林林总总看下来，如果轮胎还能凑合用的话，至少也要将把带和胶套换掉。老化程度看起来，这些都是1988年原厂的样子呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盼望着，盼望着，晴朗温暖的周六终于来了。带着对未来和女朋友一起骑车的场景的畅想，我一门心思地钻进了自行车保养艺术的禅定之中。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;擦车后写作，大概是我2022年最专心致志的周六。虽然没啥特别的，但也挺享受。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/</guid>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>buy</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>不充分竞争 - 2</title>
        <description>&lt;p&gt;因为“不完全竞争”这个概念已经被经济学占用了，只好把我的这种主义叫做“不充分竞争”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于高考折戟，十年后看来，我在“充分竞争”中并不占有绝对优势。高考作为富有中国特色的一项社会活动，社会参与面广，样本众多，在十年前仍能较为公平地反应社会各个层面的青年人的学习能力。尽管全国人民对北京高考颇有微词，我从小到大也领教过“八仙过海各显神通”的“天龙人”的家族本领，但不管怎么说，我当时面临的是一个十万人竞争五百个常规清北席位的“充分竞争”。大家都完成了义九年一贯制务教育，都或多或少经历了标准的普通高中教育，以及高三的备考。最后高考成绩高低，在统计学上并不会出现显著偏差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这样一场充分竞争中，我没能更好地适应规则的突变，只能赖自己水平还不够高，而不能赖竞争不够“充分”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粗略地描述充分竞争：不设置隐藏门槛，允许所有希望参与的人在通过报名资格审查后随便参加；竞技规则预先定义，清晰可复现；最终结果由标化成绩衡量；获奖名额按照参与人数比例设置；同级别奖励之间无差异。除了高考之外，符合这样标准的竞技有很多：比如校运动会、赫兹租车倒闭二手车拍卖会、模拟炒股大赛、围棋定段赛、体育会考、驾照考试、高等教育毕业证书。充分竞争的奖励大多是大路货，又是硬通货——金钱或代币、运动会奖牌证书、学历、行业执照。可以这么说，在充分竞争中占据优势的“头部”选手，获得的奖品能够稳健地帮助他们的人生迈向更高的台阶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不充分竞争并非充分竞争的补集。在这两种竞争之间，还有大块的灰色地带，本文不做考量，姑且称它们为非标准竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不充分竞争可能具有的一些特点：存在排他性门槛，即必须满足非常规条件才可以参与；第一名或前几名到达者可以“赢者通吃”或奖励依次递减；规则存在明确定义，但定义或随时间改变；获奖标准可能存在“一票否决”的布尔型判断条件；“点数获胜”和“击倒获胜”可以同时存在；获奖标准可能由加权后标化成绩排序后划定；获奖名额唯一或不确定；奖励间存在差异性；有部分或全部主观判定成分，结果可以统计学回归但方差较大，等等。典型的不充分竞争：拳王争霸赛；相机厂商摄影大赛；现代大规模制造业（例如食品工业，如薯片生产）；军用核设施建设；信息安全攻防赛；专利申请；魁地奇世界杯。不充分竞争的奖励很多时候与“&lt;a href=&quot;/zhuism/purple-1/&quot;&gt;紫装&lt;/a&gt;”重合——故意碰碰不到的“天赐良机”、限定使用条件的装备、荣誉性而非实用性的奖品、量体裁衣的“手套”奖励。不充分竞争的奖品并不能作为人生大厦底座的基石，但有时却又能像火箭助推般直接将人送上全新的层级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他的一些想法：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;垄断有时是不充分竞争的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恋爱在个体层面上来讲既不属于也不属于；相亲在社会层面上来讲属于充分竞争。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在充分竞争过程中，我是个“中等偏上”的选手——即在多数情况下，我都能在该种竞争中取得比较稳定、靠前的排位。很可惜，偶尔的负向波动出现在了人生最关键的节点之一，导致许多之前的努力付诸东流、之后的努力流于填坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对不充分竞争有点儿心得，但尚不清楚到底是主观地选择性忽视，还是客观上自己确实擅长它。在不充分竞争中，我时常主动被动技能结合，偏向于“深度搜索”为核心的、开枝散叶并行地另辟蹊径的“文化胜利”、“宗教胜利”手段，而非“军事胜利”或“科技胜利”这样前期或后期通过“堆锤”，积累数值来达成。这或许与我的生活哲学有关。我相信，不久后的一天，机器将能够以确定性的方法汇总所有人类已知的经验。到那时，人类代际“传承”的使命和负担将被解除，而人存在于世界的价值将更加偏重于探索未知的边界。那时候，“另辟蹊径”或许将成为推进文明最有效的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“唱唱反调”也好，“悠然自得”也罢，我对于“剑走偏锋”心向往之。结果多是好的，我追求“get the best out of it”，自然求仁得仁。从小到大能找出太多的例子，脸皮所限无法一一列举。举三个自嗨的例子吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次去台湾前，我知道丁伯华老师不一般，民主党派人士好像是九三学社？如果单凭学习成绩，我是很难恰巧排到前几名的。但找准发力的方向，最终还是得到了我想要的结果。如大家所见，就像杨辉老师当了青橙奖获得者一样，丁伯华老师最后成了分校校长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学术型学生时代的最后一门课，Tyler的教案早早搞到手，有所耳闻一千美元支票的轶事。信息安全其实也是这样一种不充分竞争：作为黑客，我在暗处，程序在明处。无论安全模型多么完善，漏洞处理怎样及时，只要找到一个突破点就能一举夺魁。这样一种高奖励、无明确规则的不充分竞争深深地挑动我的基因。不出所料，我果然拿了规则书里没有写过的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina的婚礼，知道她俩找了专业摄像、摄影、亲朋好友一大群。手里只有RX1，理论上是不可能给人拍婚庆的。“项庄舞剑”，我却也志不在此。知道自己几斤几两，手里资源有限，我只在乎自己能不能拍出所有照片中“最好”的那一张，而并不在意到底拍出了多少张优秀的照片。最后好像成功了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生苦短，已经接受自己没那个条件去大包大揽地经历世间所有最美好的事物的现实。但那似乎也从未是我所追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在深海的边沿小心地行走。漆黑的海浪的舌尖恰好无法舔舐到鞋缘。在不充分竞争中穿行于未曾踏足的原野。爱我所爱。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;林舒宇说，他的博后说，我们这些徒有审稿量的博士的优势在哪里？我们能做怎样的副业？如何从事大洋彼岸的信息差中套利？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另辟蹊径，不充分竞争。不充分不代表不努力不付出。走通一条前人未走过的路，让彼岸的后来者都望洋兴叹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听后，我只觉一阵眩晕。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/incomplete-competition/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/incomplete-competition/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>和男的 - 3</title>
        <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;难的&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/introspection/fight-against-fear-of-failure/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/life/KSNA-expo/&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;本来应该是另一张头图，但是要么在爹的硬盘里，要么在石泉的光盘里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10岁到25岁之间，我的生活里总有这样那样男的为我保驾护航。25岁到28岁我发现，我的生活中需要适时出现，要么能够作为我的榜样和标杆的男子汉；要么能够毫不避讳指出我行为不足之处的损友“谏祖”。如果二者皆不存在，日子就会不可避免地滑向未知的深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阅读女生这件事上，我起了大早却赶了晚集。对于男女有别，两性意识的萌芽，很早就开始了。不经意间的皮肤接触，有意无意的身体磕碰，局促的气息和无处安放的眼神。可很久以后，我也无法理解其中的奥义。更别提小时候，打球儿多有意思！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幸运地，大自然很早就为我展示了什么是青春与荷尔蒙。我撑起伞，女孩儿捡起我的手掌，湿漉漉的；姑娘的目光投来，我毫无惧色地四目相对，捏住她的指尖，软绵绵的。不幸地，直到学生时代的末尾，我才恍然大悟，原来男孩子是可以单纯因为“我觉得你好”，而向女孩儿伸出橄榄枝，邀请对方一起堆砌共同的回忆；而不必因产生这样的想法畏手畏脚、局促不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生希希，大数定律。岁月似阻尼摆。从超离谱的一端摆向不那么离谱的对立面，可终究那摆锤将孤立中垂。令情绪稳健地回归中庸的阻尼，叫做退缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了免得过于敏感的触须受到酸甜苦辣的洗礼，那就装出一副大大咧咧满不在乎的样子咯。为了避免一切的拒绝与挫折，要么不再尝试，要么养精蓄锐“打经济”，“保枪”等“碾压局”。毕竟——大的后面才来呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;躺在床上失眠时，眼前总闪过无数过往的内心戏。上天安排了许多的机会，可我过去总有借口故意让她们溜走。我还小、我以后肯定NB、我不认识你、我还没毕业还没有经济基础、我还没想好未来做什么、我还配不上三年后的你、我还……到了后面，连我自己也不明不白，到底是自己不想听牌，还是根本就把握不住机会呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在MFA，我可以毫不遮掩地对一副画儿说出，你很好看，我很喜欢你，这样的话来。直到现在，我才逐渐领悟到，同样的话同样的意思，换一种方式，其实也是可以和女的说的。这不过是一句赞美，而非任何的许诺。我总把开始一段关系看得太重，重到自己生活按寻常的轨迹，根本无法承受之重。到最后，我喜欢的姑娘，都被别的棒小伙儿抱得美人归。而我只好一次又一次告诫自己，向前看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在和女孩儿交谈的时候，我始终跨不过将她们“物化”的那道坎儿。总以为“我喜欢你”是一件很扭捏、矫揉造作的事情，怪害臊的。好比说你是我生活故事汇中的一篇的女主角。我把一个假象的故事安在你的身上。你是我“一天的模特”、是我“一门课的同桌”、“一起走过岔路的同行者”、“一个战壕的战友”。卒章显志画龙点睛之时，再不咸不淡地笔走龙蛇甩几句片儿汤话，喔，她好美，好像夜空中最亮的星。非得是这样，才能真正直面自己胸中的星星之火。才能客观地正视自己对于女孩儿是怎样的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戏剧化地空想生活，大抵是读书不多、想得不少的年轻男子或多或少需要经历的过程。家庭条件好的，倘若上辈人已经趟过这潭混水，就能言传身教地帮下一代避免河边再湿鞋。而大多朋友像我父母辛苦半辈子，质地粗糙地度过祖国最为面朝黄土背朝天的开垦的时代，或难以体味我们这一辈所面临的“第一世界难题”，总想着红证儿一扯、二门一关、就是夫妻这般“短平快”的、“激情燃烧的岁月”。时代的烙印深深，力透纸背甚至将会继续影响下一代人……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到美国，才发现自己有多少不知道的事情。阴差阳错碰上了Dwayne，或许是我在Redlands最为幸运的事情之一——观察他的生活方式，了解他的年轻的旅程，能让我少走很多很多弯路。他的保时捷、副业、Bsian father、Asian Orphanage和UCLA。线索串联起来，我便可以凭空编造出许多平行的故事线来，想象倘若我这么这么这么做，我的下一代将会那么那么那么想。再把喜欢过的女孩子往故事里面一代入，唉呀妈呀，简直一部《请回答2018》。想着想着又有点戚戚然。如果故事线早已注定，那遇不遇得到那个女的，那个女的是谁，对我的一辈子而言，又有什么意思可说呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;潦草涂抹几笔的背景请移步&lt;a href=&quot;/life/seattle-first-impressions/#遗憾&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;，这个没讲完的故事本应是这么写的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吕一萌是我在2014年偶尔遇见的女孩。2014年的我还算比较好看。我牵起她的手试图读懂她的眼神时，读出的反正不是错误代码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我这个人在感情上不顺的比较重要的原因之一，在于“我只喜欢我喜欢的”。如果我没能喜欢上一个姑娘，那和她唯一剩下的可能只有相亲。我喜欢雷诺阿喜欢莫奈，也喜欢元青花喜欢行楷。这个要求既高也低，但无论如何，我喜欢的人我都会对她很好。离题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久未见，我却还是一个相信直觉的人。我觉得她是一个挺好的人，好看，性格也爽朗。如果我能为她写几则小品，讲起来或许有趣。观察了一段后我了解，她在毕业后等回国的班机，时间和地点恰好与我重合在俊朗清晴的西雅图夏日。其实问过Shreya以后，我对大概该怎么挑起话头，起承转合这一套已经了然于胸。但毕竟她并未出现在我的故事中很久，我决意步步为营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月20日钓鱼朋友圈发出，没有钓上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一周后我第一次踏上华盛顿州。前日没有睡好。一方面合计能不能有机会碰一碰亚马逊的Engineering Manager Abolfazl，一方面纠结到底要不要直接问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有直接问。送走了大野牛和老oncall狗，我一个人走遍了西雅图的东南西北。在雷尼尔雪山的南门，雪舞轻尘罅，空谷雨霖铃。安静极了。我意识到，大概是后悔了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可不管怎样，我还是想听到磁带的B面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202212/rainier-mishap.jpg&quot; alt=&quot;说了多少次聊天记录不算图&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喏，就是这样了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/I-dunno-what-I-even-gotta-say/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/I-dunno-what-I-even-gotta-say/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>720P</title>
        <description>&lt;p&gt;爹最近白落了个小米运动相机。他说，正好可以当做拍微信视频号的工具，现在先拿它练手，到时候等我把GoPro淘汰给他，就能拍更有意思的内容，“好跟上玩儿无人机老哥们儿老姐们儿的摄影转摄像的潮流”。教他如何设置，才意识到在2022年的当下，连几百块钱的摄像设备都能拍4K视频和8倍慢动作了。不禁感时伤怀，想起自己年轻时候对于720P素材的求而不得，颇感遗憾而不甘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正开始接触非编大概是2009年。在此之前，虽然也用卡片相机拍过一些录像片段，但都是小打小闹，不成气候，也没有剪辑过。剪视频作为一个爱好，在迅雷离线下载VIP的黄金时代悄悄生根发芽。当时非版权音视频资源横行，凭借搜狗搜索、百度MP3、迅雷快传、VeryCD等一众优秀的大众向资源分享网站，任何能想到的资源，网上几乎都能找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加入显卡吧后，视频编码格式的概念在脑中逐渐清晰起来。从以往的任何视频格式照单全收——AVI、3GP、RMVB、WMV、TS，到后来的只下载720P、MKV容器H.264编码的电影，和无损格式的音频。在我家通网的第一年，自己对于视频的知识突飞猛进地增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随2K9一起驻扎在我的E7400电脑里的，还有友立会声会影。由于Windows XP的诸多限制和编解码器的缺失，我很快就对Windows Movie Maker失去了耐心，进而寻找更适合我的、容易上手的视频编辑软件。Premiere和AE臃肿而缓慢，界面和功能又太过复杂；Sony Vegas简约但不够方便；DaVinci Resolve还处于产品迭代的初期，更像是调色软件而非非编软件；iMovie刚刚登录iOS时曾经引起不小的骚动，但买不起苹果电脑的我只能望洋兴叹。最后，会声会影作为最流行的入门级非编软件进入了我的视野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频剪辑陪伴了我中学的后四年。我的土豆账号在2013年上传了最后一条DF制作的视频后，彼时方兴未艾的互联网视频，竟然井喷式地乘着移动互联网的东风传遍大江南北。如果让我在2013年猜哪家视频平台将会笑到最后，我肯定说优酷，而一定想象不出哔哩哔哩和西瓜视频占据半壁江山的情景。如今在火热的短视频盛筵末尾杯盘狼藉，我却要重拾视频剪辑，颇有些“起个大早赶个晚集”的意味在其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说回视频编码格式。PowerPoint曾经并不支持许多视频格式，内嵌视频播放在不同电脑上的效果天差地别，有些甚至播放不了，十分尴尬。在我寻觅了很久之后，才得出了H.263和DivX的双保险。几乎就在那个时候，我发现了“AVC”这种闻所未闻的编码格式，出现在许多转码软件里面——如格式工厂、MediaCoder，以及会声会影的输出选项中。经过了多次试验，我发现在AVC能够播放的情况下，同样文件大小，视频的画质却好很多。后来随着显卡吧水帖的不断增多，我才更多地了解了编码格式、码率、分辨率和关键帧，到底是如何影响视频画质的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在初三的时候，对我而言最简单的判断标准：分辨率越高，画质越好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这结论不能说是错的。在当时，学校电视台还在用标清摄像机做学生广播和活动录像。（第一次参观辛文工作室的“蓝幕”时，我对于视频软件自动抠图这件事产生了极大的好奇）而中文互联网上的1080P资源仍屈指可数。还记得有一次废了几十小时，用2M的小水管下载了2003年乔丹退役全明星赛的1080i资源，下载完成后，兴致冲冲地打开，却发现播放甚至有些卡顿。因此，720P和CMCT成为了我的“洗版”标准，720P+AVC则成了我制作的视频剪辑，所用输出参数的不二法则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我、于博、姚睿，借用刘婵的佳能相机，拍摄了许多无厘头的720P视频素材。乃至后来《江南Style》，计划时设定的项目参数也是720P。对于“高清”入门级别的分辨率的追求，贯穿了整个中学。那时我总是想，在能力以内拍参数最好的——“十年过后再看，一定会庆幸当初的选择”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，我庆幸自己没有选择将素材归档为RMVB或者AVI，却又遗憾地发现，自己的青春，恰好错过了几年后1080P/H.264全民化的时代。也罢，多年以后回忆时，那样模糊、灰暗而青涩的画面，说不定倒要比如今学子们唾手可得的1080P配HDR的锐利、鲜艳、细节拉满的iPhone画质，来的更添几分朦胧与温存呢。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/nex.jpg&quot; alt=&quot;全幅摄像机&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《大学之旅》前，我曾试探性地向杨胡江老师提出，想要借用学院的Sony Handycam NEX-VG900全幅录像机一周。这是世界上首款全幅DV，看过它的画质以后，我立马被深深地吸引。可惜，价格也不是我一个穷学生能够承受的。用拍蜡烛的借口借用了几个月，至少把橄榄球队的视频拍了不少。毫无意外地，杨老师假装没听明白我要借什么，我也知趣地没有再问。用iPhone SE和RX-1拍完全程，画质倒也将将能看，总归没有留下遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25号睡前忽然想，有些错过的机会可能就差开口一问。错过了却就永远错过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时，如果我没问杨老师，而是直接问肖老师或徐坤，没准就能成了呢？把这里面的前因后果一讲，或许他们大手一挥，我就能“慷他人之慨”，用我想用的器材，拍那些错过就再也不会重来的素材；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许年底之前，我会给她发条微信，验证想法；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许我曾有机会在雷尼尔雪山看见不一样的风情。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/video/720p/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/video/720p/</guid>
        
        <category>project</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>photography</category>
        
        
        <category>Video</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>车坏了</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/warning-lights.webp&quot; alt=&quot;故障灯歪解&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次总会来的。幸运地经过风平浪静的头两年，最不愿意看到的直升机标志还是出现在仪表盘上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概从九月中旬开始，车子偶尔打不着火。一次洗车、一次加油、一次上山过后，打火困难的现象变得频繁。最初以为是油料污染或是混合比不够，没太在意。去圣迭戈的高速上引擎转数不稳定，不得不下高速停好车重新启动。好在，在外地的几天平安无事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两周有一天，开着时候觉得引擎转数不稳，在低速拐进小路的时候居然熄火了。当时我还感到好笑：居然自动挡也能熄火诶。事后回想起来，这或许是发动机给我下的最后通牒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为马上就要到年底保养的日子了，所以想着问题不大的话，干脆等保养时一起处理。23号原本打算去洛杉矶见辛文，不想晚高峰被堵在高速上，所以提前出门买菜加油。幸好做了这个决定，才没让我车坏在高速上；而是不尴不尬地“嗵”地一下，在拐向Costco的小马路中央熄了火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上次遇到熄火的情况，重新打火就好了。可这次，打火哐哐哐，再打火哐哐哐，光是曲柄转，不见车点着。后面车不耐烦地嘀嘀起来，赶忙伸手让他们绕开。双闪打开，豆大的冷汗唰就下来了。试了十来次还是打不着，不知所措的时候，路边“盒子里的杰克”停车场里好心的大姐友好地伸出援手，几个路人合力帮我把车推上斜坡，停到快餐店的垃圾站旁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“总会发生的，放宽心”。大姐临走前嘱咐我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咋办哩？试了几次还是打不着火，怕永久损伤发动机，不敢再尝试了。不幸的是，今天刚好是感恩节前一天的下午，大家都无心工作，一心回家。打了好几个修车铺电话都下班了；更难过的是，恰好是手机套餐刷新前的最后一天，去圣迭戈把这个月的500M流量花得所剩无几，谷歌地图刚搜了三四个地址，就收到了流量耗尽的短信。感恩节前的下午四点，我和跑车被扔在杰克的垃圾桶旁落地成盒，室友们都早早去过长周末了。独在异乡、孤立无援的无助感，有点上头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我这个人倒是比较无厘头地乐天派。尽管信奉悲剧主义，却毫无理由地倾向于用“不幸中的万幸”来面对棘手的问题。非常幸运的几点：没有直接去洛杉矶，而是决定先来加油，避免了高速上突然熄火的危险情况；车非常给力地撑到了一个可以随便停车的地方才坏，虽然西人大哥大姐推着黄色保时捷到垃圾桶旁的场面很滑稽，但好歹人车无虞，既没有被追尾，也没有被困在stroad中心动弹不得；出门前特地手机充了电，车里也有充电器，不至于失联；车坏的地方离住处说近不近，说远也不远，就算必须得拖车回去，也不会太麻烦。得亏正好在杰克门口，我顺利地蹭着免费WiFi，联系上了好几家还开门的修车店和拖车公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/jack-in-the-box.jpg&quot; alt=&quot;杰克&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夕阳西下，落日余晖中的圣贝纳迪诺美极了。我却无心观景，一脖子的失落淋在探照灯下。也许是太过自信，也许是之前的幸运给了我错误的预判，我总以为现代的车子不用花啥钱，就能相安无事开好几年。2021年至今，没再交过全险、没再买过AAA道路救援，对于保时捷品牌的过度信任，最终意想不到地反噬。大概是2022年最冷的日落。跺着脚等待拖车的到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等了一小时拖车还不来，很着急，不信邪地又去打火。没曾想，车居然一下子打着了！赶紧挂空挡，轰油门，让转速升起来，别再熄火。好巧不巧地拖车适时赶到。请神容易送神难，秧歌走小哥后，我决定铤而走险，一路开回住处，等下周修车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车都这样了，仪表盘上居然一个故障灯都没亮。我心存侥幸，想着或许能安全到家呢？大不了到了local的小马路上再坏，索性扔在路边，晚些时候再想办法自己U-Haul拖回来。轰了轰油门，慢悠悠地开上马路，引擎那叫一个rough。听着坐着，都能感觉到随时有熄火的可能。不能等红灯，我想。双闪开着，靠着最右道，我计算着风险最小的回家路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从Costco回去可以走高速，五六分钟就能进Redlands；或者走全是红灯的城市道路，路宽可以路侧停车的地方比较多。或许是无恙的仪表盘指示灯给了我错误的信心，我脑子一热并入了上高速的左转道。哐嗤——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车又熄火了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仪表盘灯全亮，我差点就绝望了。赶紧档位回正，后面车狂按喇叭。还有一点点动能赶紧把车向路肩靠。颤抖的手再去打火。奇迹般地，居然一次就打着了！但最可怕的故障灯也应声亮起：引擎故障。直升机起飞。🚁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艰苦地慢吞吞地把车沿着local挪回住所。好在，路上大家看我打双闪都礼貌地避让，有惊无险地返回。一通对不起失约、抓耳挠腮地查可能故障、向人抱怨车莫名其妙地坏了、跟爹装没事儿人儿以后，躺在床上我欣慰地想——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么大的故障和这么多的戏剧过后，能在一天的结束安然地睡去，车就停在窗户外边。还有什么可以抱怨的呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最害怕的几种可能故障：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;IMS bearing。如果真的不幸地赶上987 IMS报销，那真算是百里挑一的倒霉蛋了。根据引擎的动态感觉不像。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;misfire。根据之前的一些表现，火花塞不打火或是歧管不喷油有可能。如果是燃料系统故障，几百上千的费用免不了。但总比发动机报废强。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;变速箱故障。一直以来变速箱挂倒挡、空挡时都有点费劲。理论上液力变矩器变速箱很难坏，但没准我倒霉呢？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bore scoring。拉缸还是别了吧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;如果最后检查完只是燃料泵坏掉或是换火花塞，就算是万幸了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说来也巧，这是换自定义车牌后第一次上路。搞得有点迷信啊，怎么一嘚瑟就遭报应呢……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/ff0.jpg&quot; alt=&quot;FFO&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/jack-in-the-box/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/jack-in-the-box/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>圣迭戈第二印象</title>
        <description>&lt;p&gt;对于圣迭戈第一印象是极其美好的。美好到其驱使我不顾一切，毕业后直奔南加州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于圣迭戈的第二印象，比第一印象，还要美好。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/sunset-la-jolla.jpg&quot; alt=&quot;日落&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界上有很多名为Santiago的地方和人。我的第一位西语老师（郭文悦）就在萨拉戈萨选了个“圣地牙哥”当西语名字。在许多圣地亚哥当中，美国加州圣迭戈一定是其中最为岁月静好的归处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沿着加州太平洋海岸线狭长的地中海气候区域捋下来，能够与蒙特雷相提并论的奇特海角，RPV和拉霍亚一定榜上有名。的确，仅是La Jolla Boulevard海滩上的仓促一瞥，就足以令我沉醉。腋下夹着冲浪板的年轻小伙和姑娘，全身穿着湿漉漉的漆黑的wet suit从沙滩上走来，夕阳从背后拉出长长的身影。小伙子把冲浪板往斯巴鲁车顶一扔，滑水服随意地褪到腰窝，露出健硕的背阔；姑娘的背影是付费内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太平洋的日落。剪影中年轻的迟暮的狗。只当我无法久留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次去SD本是临时起意。年假快要用不完了，自然要出去走走。在此之前，我只去过圣迭戈一次，2017年底，一天半。仅此短短的一天半，一场晚霞，圣迭戈就俘获了我的心。多年过后，我仍不甘心地试图确认，一见倾心，究竟会不会随时间的推移而变质？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，不会。掩面愀然。这是何等的幸运，又是多么大的不幸！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/cabrillo.jpg&quot; alt=&quot;Cabo Cabrillo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗哥说，走咱去看山里的秋和金矿吧！朱利安，美妙的中置后驱，蜿蜒的78号乡道，山间秋暝点染发梢。孙辰说，“Cht怎么都有皱纹了”。我哑然失笑。老大不小的年纪了，还没尝过青春的甜蜜呢，却要抵住社会的重托。矿上的老爷子油光水滑的大背头，银色的一嘟噜垂在脑后。带了八个孩子的二位金发&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Trophy_wife&quot;&gt;美嬌娘&lt;/a&gt;一看就比峡谷湖的女士有范儿许多。在幽暗的矿洞蜡烛映衬下，圆润鼓实的前庭与下颚，犹抱琵琶半遮面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣迭戈是有山水的。翻过拉古娜山，背后就是无边无际绝望的安萨玻里哥沙漠，与遥远的索尔顿海。可，“&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/济南的冬天/7335604&quot;&gt;那些小山太秀气&lt;/a&gt;”！比起冷峻的突兀而高耸入云的贝纳迪诺峰哈辛托峰，圣迭戈仿佛慈蔼的墨西哥大娘双手捧出的一抹睡莲。山尖尖儿朵朵棉絮，从卡布里欧海角望去，秀气而又灵动。“嘭”地一声，孤悬的飞艇下冒出一阵黑烟，二战的老飞机作鸟兽散。喔，北岛海军基地，鱼鹰战机数一数，二八一十六。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣迭戈湾，帆板星星点点。沙鸥翔集，万类霜天竞自由。西班牙人的太平洋冒险，于此海湾缓缓而止。留下一座蔚蓝的、静谧的、姹紫嫣红的、清新的、褐黄的海滨都市。海湾的中央，环抱着Doug DeMuro的老巢——科罗娜多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/beach.jpg&quot; alt=&quot;拥抱与和解&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道格毕业于埃默里大学。在财富自由前，曾是三年PCNA亚特兰大的保时捷品牌大使。后来我知道，原来美国保时捷店“品牌大使”是全职销售的意思。潜心开怀666辆quirky cars过后，成功地在科罗娜多赢得了安身之所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科罗娜多是个怎样的地方？描述性地讲，三面环海，靠狭长的海堤和跨海大桥与圣迭戈主城相连。一面是沙滩，一面是海湾。远离游人的街心公园坐坐，便可体会到什么是惬意的生活。特别有钱，却不是爆炸性的财富；相当典雅，又不似暴发户般奢华；紧靠城市繁华，却又闹中取静，宛在水中沚。街市上陈列的车辆，尽是村庄里难觅的珍奇。非要让我挑毛病：白人泛滥；北岛时不常起飞F35；我在岛上没房。哭哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RPV和Coronado都富，却是两种生活态度。RPV偏向遗世独立；Coronado更似现世安好。公用高尔夫球场就开在路边，年轻人沿着果岭边沿，扣着耳机带着墨镜悠闲地慢跑。比普鲁宁格胖些的中年白人男子，开着上了加州车牌的高尔夫球车，慢悠悠地一洞推杆到另一洞。我骑一个轮儿的车，珠光宝气的散步老大娘，毫不胆怯地拦下我，扯着我问这是不是下一个商业帝国的开端。随便遛狗的沙滩上，小朋友目不转睛地观察沙雕艺术家的创作——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拥抱与和解，与你的敌人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202211/sol.jpg&quot; alt=&quot;太阳广场&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果不是摔了个狗吃屎，这趟科罗娜多之旅或又将会是我回忆中无法遮掩的一抹亮色，如今却混合了&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/La_Marseillaise&quot;&gt;污血&lt;/a&gt;与泥沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多么奇妙，科尼梅萨一片腿儿就到了太阳广场。圣迭戈的夕阳于此第一次为我落下。而今，云卷云舒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大数定律，并不奢望自己能成为踩准SNAP或是TSLA而五年全款在威尼斯海滩定居的幸运儿——不如梦得更狂野些，Altadena中奖的平行宇宙就是我；圣迭戈沿岸二十公里内却不该只是畅想。倘若我在太平洋的两岸飘荡，不说科罗娜多和拉霍亚，科尼梅萨附近有个pied-à-terre总是个值得追求的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有位群里的年轻朋友口出诳语：“300k咋秒杀码农？”后得知他本科MIT，现居KMYF。圣迭戈便是如此。许多没吃过苦，没受过欺负的人组成的祥和的城市。科罗娜多沙滩上的冲浪者或许不解，人世间哪儿来的困苦呢？想到这里，又好气又好笑地埋怨自己，没能做好能做好的全部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/sd.jpg&quot; alt=&quot;Plaza del Sol&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久，没有过&lt;a href=&quot;/life/foudre-2/&quot;&gt;心动&lt;/a&gt;的感觉了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/San-Diego-second-impressions/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/San-Diego-second-impressions/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>猜焦距</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;穷玩车，富玩表，败家玩闸子&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有个不成文的说法，玩儿表的最高境界是不戴表。要么找个专人随时报时间，要么大家往吧台一坐，把手表一摘，比谁猜当前时间猜得准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猜焦距，是摄影后期、整理素材阶段一项有趣的娱乐活动。拍照时间长了，对于景物空间关系的视觉特征形成了记忆。遇到别人分享的照片，或是网络上看到的商业图片时，便可以饶有兴致地如“猜时间”一样，猜测该照片拍摄时使用的焦距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摄影中的许多参数是没法儿在后期猜的。光圈、速度、感光度的金三角，在数码摄影的时代，光凭一张图片很难判断。小时候机械快门单反流行的时候，倒是喜欢“听声辨速”——别人按下快门儿，马上去猜相机设置的快门速度。尤其是傍晚擦黑儿的光景，各路人马对快门的理解迥然相异，快的、慢的、长曝光的、自动挡的，嘁嘁喳喳一顿快门儿，心里默念数秒便可推知一二。最有趣的是试图分辨四分之一秒和三分之一秒。遥望缓缓没入地平线的夕阳，城市华灯初上，天桥上的老法师手里的相机，到底是“咔————嗒”，还是“咔——嗒”，个中奥妙，不可揆度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猜焦距则不同。一张抹掉了EXIF的相片摆在你面前，全凭视觉记忆来判断拍摄相机的（等效）焦距。卡片机不稀得猜——大多卡片机的片子都是自动挡随手一按，猜中了也没有成就感。非得是标准135画幅，配上合格的镜头和摄影眼，猜中焦距才能让人获得愉悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;焦距是一件很奇妙的事情。尤其是拍街头、纪实和人像的情景下。35mm对应的社交距离是熟悉的朋友；50mm对应普通朋友、友善的陌生人；85mm对应初识的姑娘、蹲在角落观察街上的路人；200mm甚至6f4GM这样的镜头，则是猥琐老头儿穿着迷彩摄影背心藏着掖着偷拍的主体，生怕被对方发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拍了7年35，我还远远未能赶上布列松与标准镜头那样人机合一，浑然天成的水准。摄影是需要观察和思考的。我时常惊讶地发现，把手中的相机交给并不熟悉35焦段的朋友，告诉他/她我希望画面中有哪些元素，结果别人拍出来的照片，比我自己拍的好得不得了！细微不同的视角，决定了照片传递的信息与情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到现在，我还没能收获许多能让我拍35mm的年轻女性朋友，非常遗憾地错失了练级良机。因此转念一想，寻思不如配一只85来拓展视角吧。随着多媒体在传媒中所占比重的不断增加，入门摄影的人越来越多，大家逐渐发现，原来长焦镜头，是照片好看“绝绝子”的流量密码。拿35给人拍照，胆怯加上社交距离的限制，很多时候拍出的照片只能得到一句淡淡的“拍得挺好”；而拿长焦随便拍两张，都能收获“哇，大片儿！”的赞誉。有点不想努力，干脆走捷径算了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;究其本质，我觉得在于长焦提供的视角是人眼未曾熟识的。人眼介于35和50之间，标准镜头因此得名；而长焦造成的空间压缩感、附带的前景背景之间的“虚化”，以及日常构图时突出细节的特点，都使其拍出的照片给人眼前一亮的感觉。相对的，35想要拍得出彩，就必须拍人眼看不到的场景。世界上八十亿双眼睛，有什么东西不在人们眼皮子底下呢？所以，35拍好照片，需要很多的思考和尝试。视角、画面、颜色、光线、情绪……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到主题。猜焦距对于定焦镜头更有用。24、35、50、70、85、100、200。倘若你拿变焦镜头拍一张41mm的片子，那给我猜我也不一定能猜中，大概率猜是50。但比起标准镜头附近猜来猜去，猜中长焦是更有趣味性的。到底是70还是85，凭着感觉还真能猜个八九不离十。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么突然想起这个话题呢？猜焦距这件事，实际上我已经做了很长时间了。最近在给自己整理“相亲相册”，好让说媒的人有可以直接分享的材料，让相亲对象能够更好地了解我。翻过去的照片，看到很多青年时期拍得挺不错的照片，就会觉得“嘿！咱老汀当年也是&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1ZK4y1L7jY&quot;&gt;十里八乡有名的俊后生&lt;/a&gt;。”就免不得猜照片是用什么相机什么焦段拍的。因为很多场景都历历在目（对面用的什么相机都记得），所以猜中的概率还不低，一下子就觉得这么多年拍照下来不算白费功夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就想到应该把这件事写下来分享给大伙看看，没准有跟我一样的怪人喜欢做这样的怪事情呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后留一张定焦长焦拍摄的废片，给大家实践出真知。前景背景都是北京的景物，相对尺寸大家应该比较熟悉了，算难度适中。欢迎私信核对结果😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/beijing.jpg&quot; alt=&quot;鬼笑石&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/guess-focal-length/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/guess-focal-length/</guid>
        
        <category>photography</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>4+2 → 4+1</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;轮子，人类历史上最为重要的发明之一 —— 我&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;起因&quot;&gt;起因&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202111/yerba-buena.jpg&quot; alt=&quot;4+2汽车与自行车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来，我在美国走街串巷拍照的事业有一个很大的难题：走不动道儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别误会，我的脚力还可以。天气合适的日子，走走停停十五公里平路，一天下来我还是能够从容应对。但是美国的大城市，尤以洛杉矶为代表的“摊大饼”式的城市规划实在令我力不从心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿洛杉矶的几个著名地点举例：圣莫尼卡海滩到威尼斯，长长的海滩，点缀着富有特色的街道。如果从码头走到威尼斯水道再走回来，一天的脚力基本就歇菜了；比弗利山庄，从罗迪欧大道走到社区标志门口，随便进去走走看几个豪宅，就得十多公里，更别说Playboy Mansion。因此，在美国许多大城市，都有双层敞篷城市观光车，带着你走马观花看看各处景点。坐观光车的最大的问题：没法随时停车，必须跟随行程安排。这不仅非常挑战抓拍技术，也使人很难慢下来静静领略自己感兴趣的风光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个问题的初步解法是自己开车。有车以后，距离不再是问题，我可以上午去RPV，中午去托伦斯，下午去帕萨迪纳，而不必受缓慢的公共交通的限制。像如今在东部靠近沙漠的地区，开车基本已经解决了行动问题。想去哪儿看看，开车过去停着看就行。但是在洛杉矶和海边的这些城市，开车有几大困难：堵车、路边停车难、停车场收费、目标大、油价高企。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;堵车。比如圣莫尼卡码头和镇中心那块儿，基本每次去看每次都是堵得水泄不通。红绿灯众多，人流密集，开车实在是困难；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;停车。乡下，雷德兰兹几乎没有不能随便把车往马路边一扔就走的地方；而洛杉矶城里，好多路本来就窄，还是双车道，马路牙子大片大片的红色禁停。放眼看去，所有能停车的位置都停着车。就必须得找个专门的停车场把车停下。一般停车的地方，要么限制必须消费才能限时停车，要么咪表交钱，要么一次性付十刀以上不限时停车。再比如洛杉矶火车站附近，尽管不远的唐人街和skid row都能路边停车，但实在是不敢把车停在路边，一不小心玻璃就没了。停在车站里，就只得乖乖交钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南加州的油价自不必说，开汽车还是有点肉疼的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最难办的问题在于，把车停在一个地方然后下来拍照，这种行为在美国有点引人侧目。美国人潜意识里的“领地意识”很强，看到什么不寻常的事情都很警惕。不止一次我远远地拍照，结果被看到后，人家走过来质问我在干什么。解释完结果有好有坏，但拍个照还要被人问这问那的感觉，很烦，很不爽。因此，我总结出一些期望中的更优解的关键：省油；保持“流动性”，而不要停车拉手刹拍照松手刹油门；不用花钱停车；速度适中不要能上高速，这样才能达到“走街串巷”的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一年之前，这个问题其实已经得到了很好的解决。当时开索思诺的途观，日常操作就是后座放倒，把钢架自行车塞在车厢里。停好车后骑车转悠，所谓“4+2”的出行方式。通过这种出行方式，我已经转了不少地方。比弗利社区、日落大道、马里布、RPV等等。如果不是换了现在的车，我大概很久都会用4+2的模式来实现到处转悠的目的。尽管如此，自行车也有一些不足：比较费劲，尤其是在上下坡的时候；遇到好的画面难以及时停车，或者停车以后已经错过了最好的角度，只能凑合拍一张以补救；占空间，虽然SUV能放下，但放了自行车最多就只能坐两人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从买了自己的车后，重新解决这个问题的需求愈发地迫切起来。有时候甚至想想，干脆花几千块买个破二手SUV专门4+2用算了。但是那样也有点太thug了吧。我还是一个要点儿脸的拍摄者。🫣&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;重拾&quot;&gt;重拾&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/air-t15-scooter-header.webp&quot; alt=&quot;Ninebot Air&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次考虑“4+2”问题时，第一反应是电动滑板车。作为一个相对成熟的产品形态，电动滑板车已经存在了很长时间。滑板车在自行车道上行驶时，人们不会感到奇怪，而是把它当做一件常见的交通工具来看待。况且，在美国，众多出行企业已经在马路上投放了成千上万的共享滑板车。有一次我在洛杉矶试骑了Lyft旗下的滑板车，行驶起来毫无困难，速度也很快。唯一的问题就是太贵了。骑了大概五六公里就花了一次打车的钱还多，算起来还不如等车打车方便，仅存路线自由的优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上网查滑板车，一下子就有两大难题把我难住了：续航里程虚标；折叠后尺寸大小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国最流行的Segway电动车，也就是国内小米九号的贴牌产品，不仅价格比国内官方贵接近一倍，而且用户对其续航里程也是褒贬不一。基础款ES2续航里程只有二十公里以内，附加电池的ES3、ES4里程稍好，但尺寸和重量都增加了。其他杂牌滑板车，质量和价格更远远比不上国内的竞品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更大的问题是尺寸。Boxster的后备箱比我想象得还要浅，Costco的家庭装卫生纸都放不下。后备箱底面最宽处大约105厘米，另一边宽50厘米左右，而进深哪怕是最靠近车座的地方，也不过40厘米。研究了所有的九号电动车型号后我非常失望：仅有一个Ninebot Air能够极其勉强地符合这个尺寸，其它的型号都得是儿童电动滑板车了。而Air的最大问题在于续航：标称12千米，据用户实测只有8千米左右。体积再小，重量再轻，走半道儿搁路上了也是白瞎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放车座？想的是到时候可以俩人坐车，一个人开车一个人骑车，互相拍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，电动滑板车无奈地被第一个排除掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人该问了，不是还有前备箱吗？与后备箱的又宽又浅相反，前备箱是又窄又深。最宽处只有70厘米，最深60厘米。就算沿体对角线，滑板车一样还是放不下。说白了，跑车不是拉货用的，行李箱的设计主要还是以短途旅行和软包为考量。就算是911，最多也只能在后排比较费劲地塞一个高尔夫球包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大半夜的，拿着卷尺量了半天，我意识到，必须得转换思路。长条形状的交通工具被排除了，视线转向方块儿形状。首先想到的是类似于Brompton的小折叠车。一查，果然能够放下。但是折叠车实在是太没意思了，不仅公路车有的问题和缺点它全有，还显得十分凑合。本来我还想看看折叠电动自行车，但一个念头闪过：既然都决定电动车了，为什么不看看Segway呢？🤨&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;寻觅&quot;&gt;寻觅&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/segway-bush-2077037.jpg&quot; alt=&quot;Segway&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于平衡车的了解始于赛格威，相信许多人都一样。二十多年前当Segway横空出世，一群身形健硕的美国保镖警察骑平衡车的宣传照还历历在目。一时间，它成为了美国“&lt;a href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-07-15/rip-segway-the-dorky-grandfather-of-micromobility&quot;&gt;黑科技&lt;/a&gt;”的缩影之一。许多年过后，“最后一公里”的问题出现了层出不穷的解法，但在美国，四个轱辘的还是占据了绝对的领先地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时过境迁，尽管有所耳闻赛格威被小米九号收购，但当来到官网，发现其旗下所有产品全是Ninebot贴牌儿时，自己不知该感到骄傲还是遗憾。古往今来，人们并不缺乏想象力。但从一个改变世界的想法，变成真正改变世界的产品，个中不知要经历多少艰险。无数的灵光一闪，不过是昙花一现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从轱辘多的往少了想，先想到的自然是《回到未来》中”hoverboard”的现实版本：电动滑板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中学时期听说了“张朝阳在天安门玩儿滑板”的轶闻，便跟风买了个双翘。玩儿了一玩发觉自己没有这方面的天赋，速度稍微一快，动作就要变形。而且我也不喜欢穿满护具的感觉。更何况，滑板的四个轮子实在太小，美国的路况说不定过个pothole一下就托底断桥。立马直接排除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电动三轮车不存在尺寸小的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两轮的种类一下就多了起来。除了前文提到的电动滑板车、电动折叠车以外，还有平衡车、平衡风火轮、双轮滑板等等。但是在调研两轮电动车尤其是平衡车时，有一篇文章提到了一个重要的问题：左右式两轮车的轴向稳定性存在先天性缺陷。很好理解，比如平衡车过减速带的场景。如果左车轮先压上斜坡，人的重心会向右倾斜，就会导致车右转。而为了通过斜坡，实际上需要人的重心左移，来把右轮带上斜坡。想到这里，一个从未考虑过的答案不言自明：只有一个轮子，问题不就迎刃而解了吗？🤔&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1&quot;&gt;1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/s18.jpg&quot; alt=&quot;Mike Adams&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这简直太奇怪了！当我第一次向很多人问到电动独轮车的时候，大家都有点丈二摸不着头脑。一个轮子？靠谱吗？这玩意靠啥来控制？刹得住吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但随着我调研愈发深入，独轮车的合理性变得越来越令人信服：最少的机械结构保证了结构稳定性；重心极低，和轮子轴心平齐；轮径普遍较大，小的障碍不影响安全性；续航和速度远超多个轮子的电动车；控制算法说了算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独轮车最常见的两种：轮径小轮胎宽；轮径大轮胎窄。前者适合低速，后者适合高速。而“常规”的电动独轮车在美国有一个专门且小众的代名词：&lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/ElectricUnicycle/&quot;&gt;EUC(Electric unicycle)&lt;/a&gt;。钻进这个“兔子洞”以后才发现别有洞天，原来美国还有一小撮年轻人在玩这么奇怪的玩意儿！市面上的四大厂商：比高德(Begode/Gotway)、乐行天下(Inmotion)、金丛(King Song)、广州老兵智能科技(Veteran)竟然全被中国垄断！发掘至此，我不禁感叹：中国的消费电子科技终于有了列强的意味！全世界，只有中国，才能生产出如此荒诞不经却又运转精良的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公司群问问，没想到真让我问对了人。同楼层的一位同事是个电动独轮车发烧友，给我回复了一堆一堆有用的信息。他现在骑的是金丛的上一代旗舰产品&lt;a href=&quot;http://www.kswheel.cn/301.html&quot;&gt;KS-S18&lt;/a&gt;，机械减震器，极速50公里，续航100千米。事不宜迟，约他出来见识一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个42℃酷热的沙漠午后，让我大开眼界的一幕。全副武装的“摩托车手”仿佛踩着风火轮，唰地从我的眼前飞过。简直酷毙了哦，我想。跟他详细地聊了聊EUC的里里外外，看他表演倒骑、小半径转弯、跳马路牙子、急刹车。他说，it’s a super versatile device，尽管学习曲线很陡。他已经骑了两三年了，但前几天跑山的时候还是摔了个四仰八叉。临到了，他说，EUC入门的最高门槛在于，你不练着骑永远不会，你不买很难练，你不会很难下决心买。只有决定想玩儿这个，才能艰难地入门，才能最终收获极大的乐趣。听得我又惊又惧，频频咋舌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查时，我了解到EUC常见14、16、18寸轮胎，尺寸越大一般意味着型号的性能和续航越长。Ninebot同样有几款独轮车产品，但最后一款在2019年就停更了，整个产品线现已几乎被抛弃。我本想着买个“大品牌”残值率高，这下倒好，这种产品就没有听说过名字的大品牌，都是高端小众牌子独占的领域。他给我推荐：要么就一步到位来个带避震的，要么就买个入门款试水，成本也不太高。说实话，我害怕摔车，但也挺心动的。试了试他的金丛车子，很重，掌控不了的感觉，怕摔坏了就没有试骑。但当脚第一次踏上去，感受到电机与算法在配合你身体一起行动的感觉，真的很奇妙！无法形容的奇特感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时几乎已经查好了，如果有想入坑的朋友可以直接选择——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乐行天下V8F&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个型号是当下（2022年）最均衡的普通级别车。通过它学会后转手，保值率应该也不错。当然，价格也是相当出乎意料。抛开官方代理不提，国内渠道价几乎也要4000元左右。确实没想到这么个小玩意要好几千块，不过比起美国市场价格动辄+50%的溢价而言，已经算便宜不少了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;手&quot;&gt;手&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/dimensions.jpg&quot; alt=&quot;独轮摩托&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又经过了一段时间的了解，看了很多YouTube视频。EUC上手着实不简单，骑手也像摩托车手一样，皮夹克皮手套牛仔裤，戴着全盔，穿戴得严严实实。虽然EUC的尺寸是我理想中样子，但是一想每次骑都要戴全盔，还是和预期有些差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在看视频的过程中，发现有些人给独轮车安装了坐垫和拉杆。拉杆方便拉着车上下地铁、斜坡等等，而座椅则是长途骑手的常见配置。有些人甚至骑着独轮车318进藏呢！不禁又让我对这种车多了一份信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然有了座椅，为什么没有扶手呢？让爹帮我拼多多一搜，好家伙！不搜不知道，一搜吓一跳，光是独轮平衡车，竟有千奇百怪各种模样。其中排名前列的一款产品关键词叫“独轮摩托”。带车把，带座位，除了是一个轮子外，几乎和骑摩托车的姿势相当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换了关键词再搜，终于找到了。当我看到这款名为“爱嘿”的产品时，我知道这回有戏了。从宣传照上看，其尺寸明显比其他竞品小一圈，整体设计语言也流畅，一看就不是山寨厂家七拼八凑出来的，至少是自己开模的产品。车把可拆卸，座位下有转向机构，还有油门刹车。可惜的是，搜遍全网，除了一家挂羊头卖狗肉、名为“九洲鹰”的淘宝店外，没有任何官方的信息。连宣传图片里的官网地址都无法访问。有点儿山寨啊……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在搜索能力没有退化。几番周折后联系到了厂家的客服主管。问了一大堆问题，她都一一为我耐心解答。了解到了很多网上查不到的重要信息：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;官网确实关闭了，厂家主要做代销和外贸，产品还在正常迭代当中&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;第三代(G3)大概是2021年年底出货的，速度和续航双提升，达到25千米每小时和50千米&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;13寸真空胎，车重22千克&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;甚至，她还帮我直接出了CAD尺寸图。再一次对着前备箱量了半天，嗨呀，这尺寸咋就这么严丝合缝呢？以设计图纸上精确的数值比较，每个方向余量最多五厘米。到底能不能放下呢？我撇嘴咋舌捏鼻子抓耳挠腮，想着实在不行就放在车座上呗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管看不到实物，我还是决定，冒这次险，做（或许是南加州）第一个吃螃蟹的人。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;漂洋过海来看你&quot;&gt;漂洋过海来看你&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/frunk.jpg&quot; alt=&quot;提货&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为买这台车，我攒了好几天的积蓄。据我了解到的信息，这款产品的第一代(G1)，也就是15公里速度、25公里续航的款式，2017年刚开卖时，给国外进货的报价是450美元一台。而现在在淘宝上唯一一家代理，最新款售价是六千多人民币。我寻思，就算是电机和电池更新了，开模的成本总不会上涨吧。考虑到18650的价格，我还是不太能够接受新款的零售价。在我心里，大多消费品都有个以成本估算的预期价格——如果超出太多，我就有点不愿意掏钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问了客服经理，她说可以物流直接从中国送到美国家门口，但是费用就比较感人了。思来想去，既然已经决定冒险，不如把赌注开高一点。下载闲鱼，买定离手。询问海运，发现他们并不限制发货地或者商品种类，只不过电池产品需要走特货渠道。一通操作下来，一台比零售价低几千元的二手独轮摩托，踏上了跨过半个地球、穿越太平洋的旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等啊等，等得都快忘记下单时间了。期间经历了数不清的满手水泡的周末，弄得人无精打采垂头丧气。终于等到你！在南加州圣安娜焚风到来前夕噼里啪啦的暴雨前夕，我骑上了心爱的小摩托。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;所以，这么多废话只是个预告吗？别着急，精彩马上回来~ 😘&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;keywords&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;从两轮到一轮：手扶拖拉机的市场定位&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;前备箱之劫&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;首摔&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我是胖虎，我是孩子王&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RPV &amp;amp; EUC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;论街头摄影到底要多少设备&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;合规&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;seo--links&quot;&gt;SEO &amp;amp; Links&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;电动独轮车 EUC aihi unicycle pegasiix&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;aihi self balancing vehicle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;爱嘿科技 爱嘿电动车 独轮摩托&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Boxster frunk scooter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;九洲鹰&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;et…&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;https://www.reddit.com/r/ElectricUnicycle/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.reddit.com/r/onewheel/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.youtube.com/channel/UCK-IJwsybRrD2DKEJXljxLA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://forum.electricunicycle.org/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;http://www.kswheel.cn/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.imscv.com/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;http://www.begode.com/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.segway.com/consumers&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/aihi-euv-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/aihi-euv-1/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>photography</category>
        
        <category>buy</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 充实的一天</title>
        <description>&lt;p&gt;十月业余有几件事情。和李源见面，等林舒宇来去棕榈泉缆车徒步，去柔似蜜取电动车，去洛杉矶或者圣迭戈收二手的DJI Mini 3 Pro，拉电动车去拍照采风，看展。为了省油，一直想着是至少出去一趟做两三件事才值，因而一直踟蹰不前。昨天是安排得非常紧凑的一天，在油价高企的当下，一石二鸟做了许多事情。记个流水账。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;李源与约翰维恩飞机品鉴会&quot;&gt;李源与约翰维恩飞机品鉴会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/yuan-and-sr22t.jpg&quot; alt=&quot;李源与SR22T&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（要是有人能帮我拍照就好了，唉）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李源是我通过王彦的群认识的一个朋友。简单聊了两句，得知他在河滨分校，读半导体电子工程的博士。经历过那些日子，大概能够猜到他的生活和心路历程，便主动提议有空出来碰一碰。9月雷德兰兹特技飞行没能成行，这次他说尔湾KSNA有通航售卖会，便一拍即合，去见识一下有钱人的场面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mitsuwa吃牛舌饭的时候，他首先问我，你是哪里人啊？我想都没想就直接说，南通的。话一出口似乎意识到不对。还没来得及找补只听他讲，吼，南通的，我盐城的。然后巴拉巴拉就开始按图索骥数家谱，如皋，海安，海门。说来也怪，来到美国后，遇到的“苏联”人出乎意料地多——比我整个大学时代还要多。泽林和Vera是南京常州，Jimmy上海，雨潇常州，她……没有缘由地，总是愿意向家乡人显得自来熟一些，不知道是天性还是小心眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;论坛很多人还是对飞机和航空业较为热衷的。上次本来说想和林舒宇去看圣迭戈德尔玛的航展，但苦于我们都是飞机门外汉，最后觉得没人带没人讲解看了也白看，悻悻作罢。这次见了李源，确实了解了不少飞机爱好者的知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我总觉得，最有意思的活动很多都是免费的，只不过你我不一定能接触得到罢了。要么是闻所未闻，要么是隐形门槛丈二摸不着头脑。总之，世界上每时每刻肯定都有很多不为人所知的、很有意思的事情在发生。以前掺和不进去，以后希望慢慢能摸出些门道来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这种现象的理解，我称为美国的“俱乐部”主义。地广人稀的国家，人与人交流不像东亚国家那样畅通。因此催生了小团体、论坛和俱乐部文化。俱乐部就像噪波海洋中的电台，散落在四处的爱好者慢慢地拟合到同一频率，从而发现拥有共同兴趣的朋友。这个过程是既困难又充满乐趣的。当你终于找到了黑暗中的灯塔，发现原来大地的各个角落有那么多人，每个人都通过不同的方式得出了相似的结论，这种快乐相当美妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次行走在南加海岸，我就想。从Jack的保护区一直到蒂华纳，绵延数百公里的海岸线上少说也有上万块地产。如果说世界上只有一个牛顿，只有十个比尔盖茨，那相比之下至少有千千万万种不同的解法，能够最终殊途同归来到“面朝大海春暖花开”的余生。所以我不喜欢那种“要么这样就算了吧”的“与世无争”的想法。倘若一件事只有唯一的解，解不出来也就认了。但当大家都说我“与世无争”时还是感觉有些沮丧。是怎样的表现型，让周围的许多人对我做出这样的评价呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李源想看Diamond的小飞机；我没啥概念，就知道SR22系列现在最火。果不其然，坐了SR22T，金发白人老头儿说标价一个M出头，但是要排队到2024年才能提货。现货还要加价。唉呀妈呀，顿时手里的操纵杆变得沉重起来。这一定是我这辈子到目前为止坐过的，6座以下(含6座)的非营运小型载具里，最贵的一个了。（7座是Vision Jet）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李源盯着一二战时候屁股开火的飞机给我讲解了老半天，说用拉锁控制开炮角度的老学校武器系统有多么奇妙。我的思绪却飘到了窗外。这感情好，平日里闲人免入的SNA executive不仅免费看了展览，还摸了摸坐了坐全碳一体机身，要是没人带还真入不了这门儿。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;海边走走&quot;&gt;海边走走&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/corona-del-mar.jpg&quot; alt=&quot;沙雕&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和许多人一样，我也喜欢在海边走走；与别人不同，我更喜欢在地中海气候的海边走走。很远很远的第二是台东的海边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种喜爱让我来到南加州。要不是水平不济，或许我现在也能随便傍晚时分看看太平洋的日落。如今住在沙漠里，离最近的新港海滩有一小时多的车程，“去海边走走”，也就成为了生活中不可亵玩的奢侈品——一件价值随91号油价浮动的、约合40美元的奢侈品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从洛杉矶到尔湾，几乎所有较好的海岸线，停车都要收钱。这便使奢侈品的价格再度上浮五美元。有一次，开着车来到Venice附近，下定决心停在收费停车场里。不限时停车也太贵了，干脆还是咪表吧。于是乎，走在海岸步道上，脑子里却总有闹钟滴答滴答，钞票随着时间流逝，生怕超时被贴了罚单——岂不是狠狠地剜下一块肉！紧赶慢赶、小步快跑、累了吧唧、了无兴致。真的好厌烦这种为钱所困的状态！😩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;岂有此理？！会“过日子”如我一定不能交了那停车费、快乐税。经过我不断研究，RPV、新港、Dana point三处，均被我找到了免费停车的法子。于是乎，每次直奔海边，停好车，慢悠悠地看着海鸥在风中盘旋舞动。远离了游客纷纷的热门海岸，更多是穿着露露柠檬的遛狗大妈，和穿着蝎子皮肤衣的摇车小伙。静谧的海风随着往复的海涛拂过脸颊。片刻宁静能使人忘却许多困扰。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rpv&quot;&gt;RPV&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不够喜欢洛杉矶，总觉得它有些聒噪。非要让我挑，洛杉矶倒也有许多选择。马里布、卡拉巴萨斯、好空气、西木区、圣莫尼卡、托伦斯、RPV……说到底，我只喜欢RPV。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RPV或曰绿棍儿牧场。像极了玉泉山之于北京城。坐高望远，偏居一隅。既能受到世界级大城市的气息的滋养，又免得太多的喧嚣。唯一美中不足就是白人化太严重了。那又有什么办法呢？当加利福尼亚离开墨西哥的那一刻起，保守主义便不再与那片美丽的海有半点关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果油价和时间允许，我总要到RPV的海崖走走。这次从长滩由南向北走，才发出了“喔！原来南边看是这样的”的感叹。沿着加州的海岸线自北向南，有许多有意思的小弯弯。Eureka、Pacifica、蒙特雷、圣芭芭拉、马里布、RPV、Dana Point、Encinitas、拉霍亚、Coronado。吹着海风的生活。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;无人机&quot;&gt;无人机&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;理性地讲，如果买了无人机，我用它拍的所有素材平均下来，成本少说也得三十刀每小时。但我还是想买，就为了每段视频里预计不到一分钟的奇妙的地外视角。但又不想付消费税和出口税——我们的国家、我们的产品，凭什么过了你美国海关的手，就要去一层皮？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要么海淘，要么二手。可年轻的尾巴不知道能不能等得了海淘。学习、试验、岁岁年年转瞬即逝。到底是不是消费主义冲昏了头脑呢？当我对着85 GM流口水时不禁问自己。不买，继续钻研35也能“不成功，便成仁”。但我还是想拍人。未来的她，在我想象中，定是从85的美逐渐拍成35的柔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SD和LA各有一个卖家，联系了都不回复，搞得我怀疑人生——究竟是钓鱼帖，还是我的邮箱有问题？总之，这趟没能一道把无人机搞到手，有些遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电动车&quot;&gt;电动车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/frunk.jpg&quot; alt=&quot;拉货&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回头专门写电动车。这里只谈漂洋过海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八月底九月初在闲鱼上找到了一个成都的卖家，以低于市场标价和批发价均超一千元的价格出货。绝对小众的产品，不如抓住这次机会省出运费来。3995元加提货的油钱，就是我“油电混合”初体验的成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等了一个多月，海运状态没更新，问了客服才知道只有小程序版本有人管，网页版被抛弃了。到货好几天了，仓库地址转到了柔似蜜市一个看起来sketchy的街区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驱车前往，仓库旁边就是一家洛圣都改车王。和仓库大叔闲聊两句，提到纸箱子车后备箱放不下，只得拆箱时，他用难以置信的眼神看着我。不是不相信你啊，我们大家想开开眼界。只得把车开过来，一看。哦我的伙计，还真放不下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本想着拆箱以后直接试骑一段；然而天气预报说三更下雨，天王老子来了也等不到五更。淅淅沥沥，噼里啪啦，阴了一整天的天空，终于开始了对顶棚的第一次试炼。雨夜朦胧，华灯初上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独在异乡为异客，行为也变得逐渐古怪而随机起来。淋得满头雨冲回车里，我绷不住破口大笑，哈哈&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;下暴雨、开敞篷；去奥迪、买牛奶&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;荒诞不经的、27岁单身生活的、最为Random的，缩影。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;夜谈会&quot;&gt;夜谈会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;谈到的事情。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我的相亲思路不对（剪视频，整理照片，作为相亲资料，有人问就给链接）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;缘分很奇妙&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;苏南苏北&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;日本的民族性&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;UGA橄榄球&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;给人添麻烦&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;中国还是美国&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做想做的事情&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;坐山观海&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自己满意就够了，无休止的欲望，与世无争&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美国根深蒂固的tag思维定式&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;democratic socialism&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;恋爱大抵已离我而去&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;学校&quot;&gt;学校&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;高考的不甘如挥之不去的梦魇。但越来越发现，当开始打工以后，学校这件事真的没有那么重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校的意义在于我，是把一群同龄人聚拢起来互相影响，互相促进，成为彼此未来人际关系的一部分。从这个层面上讲，本科的遗憾再难弥补。很多或许能够遇到的人没能遇到，一辈子做的事情也许就南辕北辙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但从打工的层面上讲，学校只是文凭。而文凭随着时间推移，在人生中所占的比重会越来越低。过去对于高学历的追求，现在已再无执念。打工后发现自己能够支配的资源少之又少，而学历在婚恋中的价值，远比不上性格、思维能力等无法用学历一概而论的特点。校友、名校光环，有则锦上添花；无则不必强求。如我自己一样，在漫长的18年求学生涯中，或有太多误入歧途的节点，最终体现在学历之中。在寻找另一半时，要包容，理解这种差异性的存在，而不应唯学历论，明码标价。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;去不熟的Costco加油前要观察好地图。排队半小时，发现其他入口直接插队的感觉不太好受。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/KSNA-expo/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/KSNA-expo/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>体重2022</title>
        <description>&lt;p&gt;表哥在28岁生子以后，体型肉眼可见地“横向发展”。每当我陷入比较而自暴自弃时，总能藉此安慰自己：虽然我的哥在尔湾有房有娃，但在乡下的我有着黝黑的皮肤，和坚实的臂膀，这波不亏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从出生到现在，我的体重仅有过两次达到75千克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/刺槐.jpg&quot; alt=&quot;初恋之高三的我与刺槐&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次是2013年高三时，我有意识地在每天放学后、晚饭时、晚自习前减少运动量。一是避免运动受伤影响复习备考；二是逐渐将代谢率降低，避免因过度兴奋而产生不可预料的差错。随着体重的增长，那时的我逐渐有些“佛相”——脸盘不再尖尖，而圆润起来；腹背浑圆孔武有力；神色平实祥和。每当回看当时的照片时，我都能重温那位更是重量级的朋友，当时四平八稳的心态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次，就是现在了。2022年10月12日，运动前体重达到了75.20千克。过去的近两个月，由于手指起水泡，被诊断为汗疱疹后，我便一直避免手部受损的皮肤与水长时间接触。距离上一次游泳已经过去了23天。在此期间，我唯一能够从事的运动只有徒步和骑车。不知不觉地，体重像是吹气球般，猛地涨了三公斤有余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如前所述，我的体重从未经历过不可控暴增。自高考后学车至本科恢复以来，体重一直控制在68千克左右，直到2020年疫情之前。在此期间，无规划的各式运动，以及较为健康的中式饮食习惯，助我始终保持着合理的体重。2020年疫情最严重时，由于出门运动的选项受到很大限制，我的体重曾经短暂达到过74千克。当时可是吓坏我也，赶紧重金在亚马逊上订购了室内滚筒骑行台。在厨房摔车和一段时间的挥汗如雨过后，体重成功回到了70千克附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妈是医务工作者，自然对人的健康和身体指标有着更专业的理解。年轻时，每当我用“年轻人基础代谢率高”为理由来搪塞、辩解自己不控制饮食，同时积极运动的生活习惯时，她总会说，到了一定年纪就会自然的发胖，还是要管住嘴。我便接茬儿——也得迈开腿儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对超重有后天的恐惧。就像自始至终对“荤素搭配”的执着——如果连着两天没能吃上一顿既有荤又有素的饭，我会刻意地在下一顿改变饮食结构；也像对于不健康的生理性厌恶，无论是别人还是自己，如果处于一种非健康、生理或心理生病的状态，就会产生极大的厌恶情绪。见识过许多父辈超重者，年纪大了以后生活质量都比较差，根本没法和九十岁的钟南山相比；钟南山老先生的生活状态，让我相信持之以恒的健康生活，很大程度能够保证晚年生活质量。毕竟，为了我的&lt;a href=&quot;/introspection/future-career-1/#破罐破摔的人生目标&quot;&gt;人生“终极”目标&lt;/a&gt;之一，自己一定要倾其所能保证能够活到更久的那天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;75千克是我的警戒线。虽然我知道，对于我的身高而言，80千克体重，加之努力的力量训练，或许能够塑造一个值得🤤的身材。咱不说吕小军，军神，至少普通成年健康男性，这个体重身高肯定算得上健硕。但另一种层面上，若是追求“大四男子铁三”的希音，功重比是一个重要的考量标准。任何优秀的自行车运动爱好者，想要在分段内不丢时间，甚至拿回时间，科学早已为他的体重划定了上限。黄线是安迪施莱克的66千克；红线是兰斯阿姆斯特朗的74.8千克。况且，身高不变增加体重，如果不是增肌，那么小腹和大腿就会随着体重升高变得愈发难看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我完全无法接受的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像Creed所说&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If I can’t scuba, then what’s this all been about? What I’m working toward?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/NAdQyjpOfrs&quot; frameborder=&quot;0&quot; poster=&quot;https://www.officetally.com/wp-content/uploads/2015/06/the-office-if-i-cant-scuba.jpg&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;工作后，吃完午饭往办公室工学椅一坐，小肚子立时就涨起来了。不得不说，工薪就是最为消耗人生命的一剂慢性毒药。如果再这样放任下去，工作换取的物质财富还有任何意义吗？我不这样觉得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我也不完全认同结婚生子成家的过程就一定会“岁月催人胖”。因为我亲眼见识过——倘若使男人脱离每天挣奶粉钱的鸡毛蒜皮的日子，短暂地放回大学宿舍的状态——至少35岁前，男人还是能够迅速地恢复到年轻时“瘦嘎嘎”的轻盈、矫健、迅捷的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，为了保持体重，有两件事需要思考如何达成🤔&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;如何可控地脱离打工挣钱的状态，以短暂集中精力恢复身体状态&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如何摆脱家庭负担，专注于自我精气神的修养&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;好在，我还毋需考虑二者中任何一个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游泳去啦！下周一争取早起见见YMCA的游泳教练。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/body-weight-control/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/body-weight-control/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>swimming</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>food</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
