<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 20:35:09 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 20:35:09 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>2023 Review - 时间贫困问题</title>
        <description>&lt;p&gt;这篇总结本身就是标题的最好印证。在没有什么要紧事儿的前提下，原本打算在圣诞节后春节前完成的年终小结，直到如今近二月底才完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年8月时&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Peking/264727&quot;&gt;工作后第一次&lt;/a&gt;感受到时间紧迫感。自此以后，“时间不够用”的感觉愈发强烈。可以说，自从本科毕业以来，自己一直处于一种“慌慌张张、匆匆忙忙”的状态中，直到2020年新冠疫情打破一切，才稍微得到喘息和回顾的机会。可随着2022年美国全面解封，生活逐渐再次陷入忙忙叨叨的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忙什么呢？在2020年的&lt;a href=&quot;/introspection/disposable-time-calculation/&quot;&gt;“时间都去哪了”&lt;/a&gt;分析中，得出的结论大部分仍适用于如今的境况。周中工作日每天上下班时间相对固定；上班前下班后能做的事情寥寥。吃饭、运动、洗澡、休息，几乎就把每天的时间推到了晚上九点。稍微做点业余的事情，就得上床睡觉。周末必须花费的时间购物、打扫、运动，也没办法进一步优化。好消息是，随着工作内容变得得心应手，“摸鱼”时间增多，可以捎带手完成一些本需占用自己时间的事情。坏消息是，这样的时间并没有太多，且是一把双刃剑：把工作钻研的时间花在了业余事情上，打工换钱能力肯定没办法更高效地提升了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2023年年底，我基本认清了自己的诉求：在必须打工的接下来几年里，争取用最高效率完成打工需要完成的目标：身份、考核、业务内容、接触不同的人。在必须目标完成的情况下，尽可能少地将时间花费在打工这件事上。在资本主义的私营企业，甭管你做的事情有多么的崇高、多么对世界有贡献、多么具有现实价值，每多打一份工，都是对贫富差距拉大的烈火添一捧柴。打的工越多，无法流动到社会上的财富就会越积越多，如果它们不能被投入到提升生产力的研究上，最终一定会造成社会问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省下来的时间做什么用呢？我有很多计划，但经过有一次精算后发觉，如果把业余活动需要的时间都加起来，需要每周只工作两天、剩下五天来做业余活动，才能比较富裕地完成。显然，我暂时不具备每周只工作两天的客观条件，满打满算地扣时间挤海绵，至少也要全情投入上满三天半的班。因而业余事情必须作出取舍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我讨厌取舍。取舍的考量有很多——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我是一个愈发坚定的&lt;a href=&quot;/introspection/self-guided-tour/&quot;&gt;“不排队”&lt;/a&gt;主义者。排队等待等同于先来后到。先来或许有成本，但我无法接受浪费掉宝贵人生的时间后，获得与所有排队者等同结果这件事。排队意味着我还不能随心所欲不排队（废话），不如去做本就不排队的事情。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://online.wsj.com/articles/peter-thiel-competition-is-for-losers-1410535536&quot;&gt;Peter Thiel: Competition Is for Losers&lt;/a&gt;。我可能一辈子也搞不明白拼多多是如何从红海中杀出一条血路的了。竞争一定意味着某种市场饱和或资源稀缺。与其去争夺存量，不如做两手准备：要么增加存量、要么减少对手。如果不得不竞争，争取去做“非完全信息博弈”，而不要做“我在明他在暗”的被割韭菜型单方面爆杀。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做当下想做的事。有时为了不确定的未来，会花很多时间为一种设想而提前准备。准备半天到了当前儿，发现门槛儿变了，先前的努力全白费。这与长期主义并不相悖。长期主义的预期是稳定的：读书一定会懂得更多、锻炼一定会使身体机能更好。长期“无头苍蝇”主义是悲哀的：今天试这个，明天学内个，后天看那个，看似看过很多，实际原地打转。做自己想做的则不同，为一件有收获的事情付出努力，就算最后结果一般，也不会懊丧。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;降低诱惑敏度。成年社会有太多光怪陆离，引得人扭头张望。时间就像一个固定容量的米袋子，这儿撒一点儿，那儿撒一点儿，猛地低头，发现所剩无几。勒紧钱袋子，别想着“稍微在这儿驻足无伤大雅”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;很多年前互联网1.0时人们曾说，年轻人兜里没几个钱，却有大把时间，而中年人兜里有几个钱却没了时间；到了互联网2.0的时代，群众中有坏人，发现了发横财的机会，给年轻人塞抖音小红书，给中年人卖恒大期房钱宝。来到互联网3.0时代的人们发现，年轻人忙忙叨叨穷得一比吊糟，中年人营营役役负债累累小心翼翼。好像一下子社会就失去了活力，变得谨小慎微起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不觉得这是社会生产力的问题。倒觉得是分配的问题。甭管是巧立名目还是强取豪夺，少数人把多数人的时间财富据为己有，毫不意外地造成了“时间贫困问题”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决分配问题，不能光做梦天降猛男“青天大老爷”主持公道，来个政府休克疗法碰运气。甭管承认不承认，你我生活在这个时代，你我都是时代的决策者。所谓修齐治平，管好自己才能影响到他人。当足够的人把时间财富主权牢牢掌控在自己手里时，对于时间的掠夺，才能在根本上受到挫折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大话说了那么多，2023年究竟做得怎么样呢？总结下来，时间利用效率并不低，但在取舍和任务排序方面还有待提高。必须做的事情大部分都做了，没必要做的事情做了好些（还有点儿小爽），想做的事情好些没做。当前要务是得赶紧搭上一趟快车。光靠自己的双腿怎么也跑不过车的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次谈到时间的话题，总有人焦虑，也总有人会拿“New York is 3 hours ahead of California”聊以自慰。在这里也举两个例子吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个小伙子飞行员，16岁开始学飞，18岁考证到手，同年拿下商飞执照。22岁开始飞湾流，过上只要开机就赚一千的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带我健身的同事大哥，世纪初去美国念书，一路读完PhD，教职干了好些年才搬来加州打工。我问他今年生不生个龙宝宝，他浅浅一笑，觉得自己还年轻，还不着急进入家庭生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再一次，我的2024目标，还是取“既不、也不”好啦。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2023review-poverty-problem/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2023review-poverty-problem/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>拜登式养狗</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;又题：暴论之为何我鄙夷拜登式养狗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;太长不看：🐩好想摸摸小狗呀噜啦噜🥹&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;关于狗的另一个中美差异——“玉林狗肉节”，有机会再谈。本篇先讲讲我对于&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Emotional_support_animal&quot;&gt;Emotional support animal&lt;/a&gt;的一些暴论。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国是养狗大国。&lt;a href=&quot;https://worldpopulationreview.com/country-rankings/dog-ownership-by-country&quot;&gt;Dog Ownership by Country&lt;/a&gt;显示，美国和加拿大在世界养狗比例排行榜上名列前茅。许多人理想中的“美国中产生活”图景便是：一座前后院齐全的别墅大房子、两三个娃、一两条狗，一家其乐融融。学生时代，爱好小猫小狗的同学朋友们，也曾畅想、追求、实现“猫狗双全”的幸福生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，在美国乃至放眼第一世界，养宠物这件事不仅再平常不过，没有人会像我这样没朋友地旗帜鲜明地反对；还是具有完整产业链托举的社会行当之一。从狗舍和繁殖基地、宠物商店、疫苗接种与疾病预防、宠物医院、宠物保险、狗狗训练课程、宠物托管、市镇狗公园，所有服务一应俱全，且几乎在每一个城市、乡镇和社区都能找到。比起国内的粗放式小区散养，引为笑谈的“遛狗不牵绳等于狗遛狗”、车轮挡木板防狗便溺、主人不捡屎致使小区花坛变“地雷战”、异烟肼与巧克力的斗智斗勇……可以讲，北美宠物主人的素质明显高出不少。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;暴论1：在通常情况下，我反对在城市环境中养狗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多朋友一听这话，这人可真下头！什么“一点儿爱心也没有”、“小狗多可爱多可怜呀”、“没有同情心同理心”，早在心里骂开了，估摸着这人思路不像正常人，得离他远点儿。所以这话没法在现实生活中讲，跟“莫谈国事”一样，属于憋在心里不能说的话。且听我述说原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先批自己。小时候养过不少“宠物”。后院桑树摘桑叶喂蚕宝宝，最后破茧孵出来五只大蛾子在屋里乱飞；路边泡沫箱捞金鱼捞上来五条，最后一条红色金鱼在花瓶里活满四年，如今回想简直残忍至极；后院鸡笼里养了七八只小鸡，最喜爱的一只抱着不肯撒手，结果追跑打闹时不小心把母鸡踩骨折了，大哭一场含泪痛饮鸡汤&lt;del&gt;真香😋&lt;/del&gt;；还有小龟、王八、兔子、蝌蚪等等。饲养动物，对于小朋友来说，既是观察自然的窗口，又是培养动手能力和耐心的好机会，只要能够从一而终，我举双手赞成。在美国，我也听过许多年轻同事讲自己从小到大的最好玩伴，最后告别时如何依依不舍，情真意切，也觉得挺动人的。所以对于小朋友养宠物这件事，没什么可说的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我比较反感的是“具有自主行为能力的成年人，花钱从商贩手中购买宠物，用来陪伴自己，给生活增添乐趣”的行为。可买可不买时买了、宠物而非动物或牲畜、为了找乐子而非相互扶持生活，是我不支持的点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，当人购买宠物，相当于为整个宠物产业链提供了源动力。地球上人为控制诞生了一个新的生命，但这个生命的全部价值在于取悦将为牠掏腰包的人类。有了牠，生活添几分乐趣；没了牠，生活并不会缺少什么。这种为了娱乐人类而刻意“生产”生命的行为，在我看来有几分“原罪”，比较自私。那有人就会道德绑架了，那你别吃肉，菜也别吃因为植物也是高级生命，啃石头人家石头的寿命比你直立猿长多了，云云。每个人都得在伦理道德方面划一条线，我的线划在——人类不该挥舞“造物主”的魔棒，创造填补人类社会规则的动物。像马戏团、城市宠物、水族馆的虎鲸都是我不支持的；畜牧业、乳业、桑基鱼塘、剪羊毛，那无可厚非。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，我觉得在城市里，尤其是楼房里养狗，对狗很残忍。猫是小老虎，狗是家养狼。这些宠物在被人驯化前，生性自由、以天为盖地为庐，生活在广袤无际的自然中。和人类相处的数千年让他们适应了城市环境；然而一旦人们把他们遗弃，两极分化很明显：有些流浪宠物无法适应没人供养的生活，马上就会死去；有些则迅速野化回归本能。对于无法适应自然的宠物，人类为什么要把牠们创造出来呢？对于本就归属于自然的动物，人类凭什么把牠圈养在逼仄的铁笼里呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，从“物种沙文主义”来讲，也是作为一头人类而言，我认同“人类是地球上最高级的物种“的论调。或许再过很长时间，人类会面临“碳基生命永不为奴”的历史节点，需要团结全地球的碳基生命来抵御未知的其他生命结构带来的挑战。但至少在我们生活的年代，人类文明代表了地球这颗星球的最高水平。因此，人和人生活在一起，一起合作共赢很正常；人和动物在人类社会的设定中生活在一起，总觉得有些别扭。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;暴论2：“拜登式养狗”代表了美国社会中，最典型的人与宠物的关系&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;据美国《国会山报》报道，美国总统拜登的宠物犬“指挥官”、“少校”，因多次咬伤工作人员，目前已被带离白宫。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;拜登的狗是大型犬德牧，在白宫的主要任务，就是作为在前草坪记者招待会和公众场合，彰显拜登是如何符合传统老白男的家庭形象、富有人文情怀、出镜官媒定妆照的道具。从新闻不难臆测，拜登和自家狗大概也就是做做表面文章，当个酒肉朋友。人前人后听不听你的另说，做了错事自罚三杯屁事儿没有。狗狗是他的个人形象的组成部分，是面向公众的家庭一份子，是彰显主流价值观的标签。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但狗狗不是他的亲人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚看到拜登式养狗的新闻时，我甚至有点儿羡慕老登了。自己也不用遛狗捡屎，纳税人养着年薪几十万的白宫警卫帮忙遛狗，想玩儿就招来玩儿玩儿，没空带就交给别人代管。玩儿狗的愉悦享受殆尽，弄狗的麻烦事儿“片叶不沾身”。爱玛，这不跟开了个不用自己花钱，狗却全认自己的“狗咖”一样嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是后来见多了，发现拜登式养狗也就那么回事儿。身边老老少少的人狗关系中，这种模式甚至并不鲜见。真把狗当成自己心头肉、家庭一份子的，有，但是不咋多，且小朋友比例远高于成年人。流浪汉和流浪狗相依为命、“野狗自有野人喂”的童话故事，于物价高企的时代消弭。该送daycare的扔daycare，该喂狗粮的Costco 40磅一大袋儿的咔咔整。假如我要是狗，想到接下来的一年时间每天一睁眼一闭眼吃的玩意儿全一样，非得噎得背过气去。狗狗却甘之如饴，哈巴哈巴地感恩戴德。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看过许多美国养狗人后。革命术语庸俗化地讲，我已经“祛魅”了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可不妨碍还有许多狗，期待成为美国人家儿的狗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有动物农场内味儿了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/emotional-support-pets/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/emotional-support-pets/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>opinion</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2023 Review - Traveling</title>
        <description>&lt;p&gt;2023年是开源节流的一年，不仅是金钱上，也是时间上。为了尽量给回国签证留足时间，只好把年假都攒起来，以防万一。意料之中的行政审查耗光了所有带薪假期，因而只得平日零敲碎打地，去去周边的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本计划签证顺利的话，去一趟加拿大东北部赏秋、拜访好友，再趁机去爱德华王子岛见见亲戚推荐的相亲对象。都怪美国签证耽误，也许因此错过了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单看图写话记录一下今年走过的地方。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;春&quot;&gt;春&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2023rev/poppy.jpg&quot; alt=&quot;California Poppy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Arrowhead&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/society/palm-springs-first-impressions/&quot;&gt;Palm Springs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SR-79&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Joshua Tree&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Palm Desert&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Diamond Valley Lake&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corona Airport&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;自从来到南加州，棕榈泉已经去过近十次。作为离我住处最近的“大城市”，我对棕榈泉喜爱有加。这是一座给予人灵感的城市，是一座令人耳目一新的城市。在接下来的日子里，我争取抽空把棕榈泉走遍，不给以后留遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从棕榈沙漠到圣哈辛托松林，从Temecula到圣塔菲牧场，圣迭戈郡的山路平整、蜿蜒、风景如画。在我看来，加州省道SR-74的东段远比西段好开。尽管传说中的Ortega Highway刺激而险峻，无数发卡弯引得事故频发；但那里车流密集、路面坑坑洼洼，让人提不起速度来。相比之下，74东段到棕榈沙漠、78和79，都有令人称道的好路，值得专门绕路去飙车。等我有机会，一定要做加州飙车道的评测，以纪念开过的这些爽快的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止今年年底，约书亚树国家公园已经去了四次。基本公园里除了攀岩、露营和观星以外的景点，都已经转了个遍。以后应该不会再特地去这里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;棕榈沙漠以及周边的“下沙漠地区”很有意思，动物园也很好逛。从10号高速的111出口出来，棕榈泉、大教堂城、奇迹牧场、千棕榈树、印第安井、百慕大沙丘。更远的印地欧、科切拉、拉金塔、热城；再远的麦加、孟买滩、Niland和Slab City、索尔顿城；最终我一定会走到加利西哥、墨西卡利，以及号称墨西哥死亡公路的2D收费山路。还在内陆帝国的这些日子里，真应该去棕榈沙漠附近的度假村体验一把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钻石峡谷湖是平日飞去Hemet机场的进近路线的一部分。从峡谷湖东边大坝中线跃过，在北侧两个山包之间切入left pattern。这是一座加州内陆半干旱地区的水库，因春日盛开的poppy而享誉整个南加州。一到三月末四月初野花盛开的季节，无数的亚洲人中国人，就会开着面包车，拉着一家老小来赏花踏青。我们也不能免俗，体会了一把春日赏人海的壮观场面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转了转科罗娜老城，明白了为何许多年轻家庭选择在这座小城定居。基础设施新、能够避开城北的常年拥堵路段、房价合理、风景不错。或许以后拜访朋友要常来这边。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;夏&quot;&gt;夏&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2023rev/nowhere.jpg&quot; alt=&quot;Bridge to Nowhere&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;LA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SR-39&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bridge to Nowhere&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RPV&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/society/san-francisco-first-impressions/&quot;&gt;San Francisco&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;San Bernardino Peak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;掰指头数数，洛杉矶也去过了不少次。2017年圣诞第一次去就给我个手摔骨折的下马威，导致后来每次去我都小心谨慎。20年一次（索思诺）、21年三次（优胜美地前后、RPV徒步后Compton、感恩节骑车YB）、22年一次（Shreya）、23年两次（游讴韩、RPV &amp;amp; Rodeo）。洛杉矶总是值得去的。但我不太乐意当天往返了。可能得等离开Redlands后才能再去深入了解这座魅力与罪恶并存的都市了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SR-39和无名桥在内核上十分相似：一条是没有目的地的山路，一座是没有前路的大桥。走到尽头，再折返，一路上看过的风景思考的事情，令人产生些顿悟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;急急急，RPV和马里布怎么选？呲啦一泡尿醒来，我在红土地。理想情况下，可以在RPV北边非迎风坡的地方，比如Rolling Hills Estates搞个小别墅，开车下山直接去托伦斯机场乘机出发，这么看倒也解决了交通不便、没有高速的困难。如果住在LA，要么是RPV和托伦斯交界处，要么是圣莫妮卡和Palisades交界处，要么就UCLA东侧。就差一注双色球了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三番很可爱，还想再去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走完无名桥才敢被狗哥体测。SB峰确实难度不小，难到我走回停车场的最后一公里直接掉队。如果接下来走Whitney，可能得特训一下，把&lt;a href=&quot;https://socalhiker.net/a-six-pack-of-peaks/&quot;&gt;SoCal 6 pack&lt;/a&gt;剩下的两个先搞定。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;秋&quot;&gt;秋&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2023rev/planet-hollywood.jpg&quot; alt=&quot;Planet Paris&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Las Vegas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/sports/biznus-ballgame/&quot;&gt;Beijing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Shanghai&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Irvine&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vegas没啥说的，罪恶都市、夜生活之都、无休止的盛筵每天上演。希望以后去Vegas的时候每次都能不堵车，便宜住宿，玩儿得尽兴，吃得开心。旭哥和狗哥第一次见面就聊对眼儿了，俩人一路I-15的梁龙和新裤子聊下来，恨不得原地比心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阔别五年的北京和上海变化不可谓不小。等我慢慢填坑把一些笔记整理好……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尔湾是真他妈贵啊。从疫情至今，独立屋平均都涨了百来万，得打工多少年才能挣出房子一年涨的钱呀。无数的上海宁携款涌入尔湾房市，把本就火热的“不用上班之城”搞得汇率几近1:1。在凯悦轩门口等了一小时，看着珠光宝气身着靓丽的老克勒们进进出出，没法不感叹，说好的先富带动后富呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;冬&quot;&gt;冬&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2023rev/santa.jpg&quot; alt=&quot;Santa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Riverside&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;San Diego&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/society/baja-anecdote/&quot;&gt;Ensenada&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我爸问我，圣迭戈去过几次了？掐指一算，已经去过了八次。17年初访，22年四次（师宇豪、UC、Cabrillo &amp;amp; Julian、年底林舒宇去TX）、23年三次（DS杨睿智、UC、年底），总共在SD呆了也有小一个月了。如果小富即安，能在SD自然是极好的。LA有更多的机会不假，但尔湾也有机会，SD也有机会，机会的类别不一样，需要准备的技能也不尽相同。SD特别靠近Tijuana这一点，最终引起了我的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensenada以后估计还会再去不少次的。至少得把城里所有路边摊都吃遍才行。是真好吃啊！蒂华纳、恩塞纳达、墨西卡利、特卡特、圣费利佩、天使湾、黑武士村……好想好想有许多时间和一台Dakar，与Mr. T一样走遍泛美公路！🥺&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2023review-traveling/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2023review-traveling/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Baja奇闻逸事</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在Baja的一路上见识到了许多新奇的、未曾设想的趣事，令我和师宇豪不禁“一路卧槽加牛比”地接连感到惊讶。在此简单记述几件印象最深刻的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有关Baja自驾的其他情况发在了“正常女的不用”的“华人蛋逼论坛”上 - &lt;a href=&quot;https://www.uscardforum.com/t/topic/221353&quot;&gt;自驾下加利福尼亚 Baja California&lt;/a&gt;，欢迎踩踩。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;边境墙&quot;&gt;边境墙&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/us-border.jpg&quot; alt=&quot;美国侧&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/mexico-border.jpg&quot; alt=&quot;墨西哥侧&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年去圣迭戈的时候，特地去了一趟地处美国最西南角的Border Field State Park。那是我&lt;a href=&quot;/life/2022review-conduire/#开&quot;&gt;第一次&lt;/a&gt;亲眼看到传说中的美国边境墙，从海水中逐渐浮现、截断沙滩、翻山越岭，向着无尽的东方延伸而去。边境墙大概有十米高，由大腿粗的铁栅栏构成，每个栅栏之间的距离只有一拳。从美国侧是无法触碰到边境墙的——在沙滩上摆着一个警示牌和几个锥筒，提醒游客禁止靠近边境墙，否则远处着车偷摸埋伏的边境巡逻警察，就会哇啦哇啦地开着皮卡冲下来干你。于是，人们只能悻悻地离铁栅栏大概十米自拍，扯着脖子往对面看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥侧则不然。蒂华纳的沙滩上修了一个观景台，上面有一个心形雕塑，许多小朋友趴在栏杆上高高地望向美国的沙滩，露出好奇的神色。年纪稍大的少年胆子更大，直接走到墙边，趴在墙上，试图把头都从铁柱之间伸过来，像是看猴儿般看着美国这边双脚无处安放的拘谨的美国游客。如果两边互相喊话，肯定能听得一清二楚。但是两边就这样静静地对视，互相好奇而疑惑地阅读着这座莫名其妙的、现代、钢铁、长城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔两年，出我所料地摸到了墙的另一侧。我们去的时候是周六清晨，蒂华纳墙边没有一个游客，只有零星的本地人在沙滩散步、晨练、遛狗。走近边境公园，才发现墨西哥侧的边境墙大有乾坤！由于边境墙主要是美国防着墨西哥，所以美国对于墙的态度是“敬而远之”，生怕活物从南边钻进来；而墨西哥对于墙的态度却是“泰然处之”：理解而又无奈地看着隔壁的富邻居，像防贼一样提防自己。与美国侧铁栅栏上空无一物、锈迹斑斑不同，墨西哥侧的墙上五彩缤纷，写满了戏谑、乐观、纪念、祝福与包容的话语。那些因穿越边境而失去的生命、因一墙之隔而长久分离的亲情、因意识形态差异而产生的无端误解，被艺术家挥洒在灰暗的铁栅栏上，使冷冰冰的隔阂变成一幅爱的画卷。墨西哥和伊比利亚文化永远不吝啬色彩的使用，鲜明的赤橙黄绿，与蓝天白云、海浪沙滩相得益彰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墙仿佛隔阂了死气沉沉和生机勃勃、爱答不理与热情澎湃。使人不禁思索，进入现代社会的人们，为什么会树立起这样一堵墙，这堵墙究竟是在阻挡些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由、爱、和平。Liberty、Love、Peace。Libertad、Amor、Paz。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tecate边检&quot;&gt;Tecate边检&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/border-wall.jpg&quot; alt=&quot;边境墙&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不出所料地，再次入境美国时又被查了个底儿朝天。自从2017年第一次申请美国签证以来，我一直被莫名其妙地“额外关照”。每次签证必行政审查“check”，今年机场出入美国海关时均被“小黑屋”问了半天。这次我有点儿心理准备，估计又要耽误时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，特卡特的边检警察看我护照上没有入境章，如临大敌，赶紧去打电话问CBP的上级该如何处置。与此同时，他们也打起十二分精神，开始对我的车进行检查。几个西人样貌的警察让我下车，把所有东西都放在后备箱里，然后把前面后面的盖子都打开。我照做。我俩站在一旁的等候区，看警察们开始例行检查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检查到一半，发现他们抓耳挠腮，停下了脚步。后备箱的东西好像都查清楚了，但是犹犹豫豫不打算结束。然后把前后盖合上，打着火，把车开走了。心一惊：不会是利用职务便利，出去飙车了吧……开了一圈以后又回到汽车X光扫描仪过了一遍，把车停好，还是不愿意把钥匙还给我。窃窃私语下，似乎在讨论着什么问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不一会儿，他们叫来一个上了岁数的、带着警犬的白人警察，好像在问什么问题。我就看白人警察举起胳膊，领着几个小警察走到车后轮处，做了一个&lt;a href=&quot;https://dic.pixiv.net/a/直接&quot;&gt;岩田聪的“直接”ちょくせつ手势&lt;/a&gt;，几人似懂非懂地点头。过了半晌，他们把钥匙还给我，说查完可以走了。我回来一看，嗬，副驾后面的地毯被扯开了也没塞好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来他们在找发动机！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我寻思估计是secondary检查清单里有一项是“查看发动机舱内有无藏匿物品”，结果这块怂找不着发动机了。一下子思路就清晰了，回想起我车刚开过来时，众人面面相觑的场景。小哥发自肺腑的感叹，令我虎躯一震——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hòlỹ Shit!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一桩令我丈二摸不着头脑的怪事——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备过境进入美国时，我错把目的地设到美国入境墨西哥的边检站了。之前在街景地图上草草看过这里，本以为双方向过境都在一个铁门里处理。结果开到门口，端着冲锋枪的墨西哥军人把我拦下，叽里咕噜开始飙西语。听了个大概，但是不会说也没法回答，只好问他会不会说英语。他摇摇头，跟我说no hablo ingles。当时有点无奈想笑，忍着掉头离开后才笑出声。那个军警站的位置，离美国领土的距离大概不超过20米。天天和过境人口打交道的政府人员，居然不会一句英语，令人大跌眼镜，也是醉了。从此我得出结论：距离美墨边境一百米以外，会英语的人数呈指数下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等待CBP调查时，我和入境检查站的美国西人警察闲聊，提到这件事。我说，怹一个天天在边境检查站工作的墨西哥人，居然一句英语都不会说，这事儿有点儿不可思议。又提到刚才我们从特卡特城里的Smart &amp;amp; Final超市开过来，那个破路差点把屁股都颠碎了。结果他憨憨一笑，说，俺没去过特卡特城里，不晓得恁说的是哪儿。本来已经掉了半边儿的眼镜，听了这话，哐啷直接掉到了下巴以下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管边境检查站穿墙而过，但一堵无形的墙，似乎仍旧矗立在空气当中。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这里的足球很纯粹&quot;&gt;这里的足球很纯粹&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/futbol.jpg&quot; alt=&quot;流浪足球&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师宇豪是绝对的球迷，说是高中班里最球迷的足球爱好者也不为过，堪比邹汝嘉。在纽约天寒地冻的户外都要约球，可见有多球迷。我们在街上闲逛，看路边小贩卖球衣。他问我，你就说吧，墨西哥球员你知道谁。我说，好像有个……他说，多斯桑托斯？洛萨诺？奥乔亚？其他你还能认识吗？一时语塞，无法回答。后来查了半天才知道，我唯一看着眼熟的墨西哥球员是“小豌豆”哈维尔·埃尔南德斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥人热爱足球。不像美国，随便拽个路人可能橄榄球棒球篮球甚至WWE爱好者都有。大多数墨西哥男人的第一运动的答案一定是足球。足球配taco配啤酒，岂不乐哉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许出于伊比利亚文化的认同感，除了墨西哥队的球衣外，看到的最多的就是各式各样梅西的球衣挂在正中间。阿根廷队服、巴萨粉色球衣、经典的红蓝道儿的球衣。当然，也有罗哥的球衣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们驶在蒂华纳边境墙旁边的1-D公路上，看到了非常触动人心的一幕。一个住在路边窝棚里脏兮兮的流浪汉，鸭舌帽反戴，手捧一颗鲜艳多彩的足球，专注地在路边练习颠球。旁边高速驶过的车流、对面就是美国边境，对他丝毫没有影响，此时此刻，眼中只有那颗足球，心无旁骛、有如禅定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此之后，我也可以讲——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我去过&lt;del&gt;摩洛&lt;/del&gt;墨西哥。马路旁、停车场、沙滩上都是踢球的孩子，那里的足球很纯粹。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;城市奇景&quot;&gt;城市奇景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/distrito-centro.jpg&quot; alt=&quot;恩塞纳达老城&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些在城里路上看到的有趣事物。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;上下车道&quot;&gt;上下车道&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/calles-cuatro.jpg&quot; alt=&quot;错落有致&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和加州一样，贯穿下加利福尼亚的公路被称为墨西哥“一号公路”。从蒂华纳去往恩塞纳达的路上，有两条路供选择：付费的1-D高速，和免费的1号国道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很长一段距离，这两条路并行于海岸线上。光凭道路级别，从中美道路设计的角度去猜测，这两条路本该要么是类似于G6主辅路那样，辅路在主路的两侧；要么像I-15辅路那样，隔开高速一段距离，修一条双向单车道的小路供local使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，当我驶到图中的路段时相当惊奇：上下上下，四条双车道、相互分隔开的马路并排而行。每条路上车开得都不慢，就好像四条互不相干的主干道恰巧在这里汇集了一样。由此可以猜测墨西哥的市政规划水平差点儿意思——本可以更高效利用的、寸土寸金的海岸空间，白白浪费在了额外的车道和马路隔离带上。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;超高评分路边摊&quot;&gt;超高评分路边摊&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/ostion.jpg&quot; alt=&quot;🦪&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师宇豪说，来都来了，享受一下墨西哥物价，咱找个谷歌评分最高的地方吃午饭。按照评分排序，我们向着一家平均4.8星的“海鲜饭店”进发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;导航结束，二人看着起亚4S店面面相觑。会不会是GPS定位不准？狐疑地张望四周，确实没看到能坐下来吃饭的地方。赶忙走到大街上，重新定位，开始导航。目的地确实就从这个路口走进去，但是走进去啥也没有呀？除了路边的一个推车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推车？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我才明白，墨西哥地址为什么那么难找。很多地方的“官方”地址都是“XX旁边”、“YY路口”、“ZZ对面”，对于非本地人而言相当不好理解。街边摊是墨西哥特色之一，很多看起来不起眼的拖车，我本以为是流动的，没想到他们就驻扎在一个固定的地方，久而久之也就被标在地图上有了地址。本地人还真就认这些路边摊，晚上人声鼎沸时，最热闹的不是高档的饭店，而是没走几步就有一个的各有特色的小吃摊位。第二天早上起来一看，拖车锁得严严实实，完全看不出这里会是一个“星级”饭店。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;观景台没有停车位&quot;&gt;观景台没有停车位？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/cruise.jpg&quot; alt=&quot;豪华游轮&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个恩塞纳达最好的城市观景的制高点，居然既没有步道可以走路抵达，亦没有停车位给游客停车？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们按图索骥，开车爬上坡度接近20%的大坡，来到城市西北角山头上的观景台路边。想找个地方停车，却犯了难：观景台入口就是路边一个栅栏，路两侧全部红线禁止停车；栅栏对面是一个封闭式小区，保安就在门口岗亭里看着。往后退？后面是好不容易刚爬上来的大坡；往前开？前面目所能及的地方全是红色马路牙子。环顾四周，除了一个标着private property的还未平整的土地块，没有任何能够停车的地方；而我的车底盘太低，根本开不上去这个土坡。一狠心，一脚油，接着往下走。这一走可就远了。等我们停好车，走回来到观景台，走了将近七八分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;观景台到城市旅游核心区的市政广场，直线距离估计两公里都没有。可就是这么短的距离，几乎成为旅游者不可逾越的天堑。要是在中国或者美国，停车位、收费员、投币望远镜、小摊贩，早就整挺好了。我们累呼呼地爬回坡顶，发现来玩儿的当地人果然就把车随便往刚才的土坡上一停，悠哉悠哉下来hiking。看来对于墨西哥人的民族性，还要多学习一个呀。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tecate之三位一体&quot;&gt;Tecate之三位一体&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/tecate-licores.jpg&quot; alt=&quot;特卡特酒铺&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特卡特是美墨边境的一个中型城镇。早先年间，这座小城是个农业-工业城市，主要进行农产品加工和交易，以及一些美国外包的制造业。后来啤酒酿造在这里发家，成为了墨西哥家喻户晓的特卡特啤酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，特卡特还是连锁酒精类饮品零售店的品牌。因此，在特卡特老城的特卡特店里买特卡特啤酒，达成了意外的“特卡特三位一体”。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;墨西哥百姓&quot;&gt;墨西哥百姓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/cocktel.jpg&quot; alt=&quot;海鲜摊位&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年拍了很多满意的人像照片。每一次按下快门，都有一段难忘的回忆与之相伴。然而，当我回看一年来拍的这些人像，尤其是换了新机器新镜头拍的这些照片，总觉得还是缺点儿什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中长焦拍人像，容易产生一个弊端：人像想表达的故事性里面，所处环境的上下文难得交待完整，lacks context for the story。自己看别人拍的人像也经常看到这个问题：很多技术完美的照片，眼睫毛都一根一根清晰可见，却因为看不出照片讲述的故事的前因后果，沦为一张“糖水片”。人像焦段相比起街头的35mm，这方面确实更有挑战性。也有可能是我还未习惯、掌握新的75mm焦段，还需多加练习。想要在人像照片中拍出故事感，拍出梅西凝视大力神杯的那种恢弘的背景，需要在很远的地方观察很细致的瞬间，难度真的不小！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说了很多，其实是想为自己没法描绘出与墨西哥百姓交流的那些瞬间而开脱。路上遇到了各式各样的民众，每一个人都值得一篇人物速写。然而，倘若把前因后果一五一十细碎地讲清，少了几分艺术性；只描写擦肩而过的特写瞬间，又会令读者不明就里，无法理解情景的上下文。要是能直接把脑海中回放的画面dump出来就好了。难办！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不禁回想起祝佳音的&lt;a href=&quot;/games/chuapp-review-17/&quot;&gt;那句话&lt;/a&gt;——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“这很危险……他太执着于故事了，但有些故事是没有意义的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;画面速记：持枪边境警察、bajabug和漂亮的迷路狗、沃尔玛店员、Telcel柜姐、街头杂技艺人、新港渔村拉客Amigo、停车场大爷、报废野马女郎、布法多拉小贩们、义务摄影家、酒店白发老板、摊贩乔丹小姐姐、滴滴外卖小哥、街头圣诞怪人、观景台拍照大哥、Valle老板娘、Museo胖大妈、Tecate啤酒大哥&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;latina&quot;&gt;Latina&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;不止一次在互联网的各种海漂论坛上，看到中国男生对于西人女生外貌的审美认可。从麦德林奇遇记引得在座各位垂涎欲滴血书催更、到蒂华纳夜场的不醉不休、再到伊比利亚婚绿以跳过排期的认真讨论。诚实地讲，我对latina的长相也难以抗拒。甚至可以说，除了东亚女生的基因吸引外，latina的吸引力一定是排在nordic和caucasian以前的。然而，也如大家讨论后得到的结论一般，文化上的巨大差异，令人望而却步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在手机店办业务时，因为办事大叔不会英语，嘀咕了一阵叫来一位女同事。这位大姐看上去三十来岁，一开口正宗的美国腔，流利的英语令刚遭受数次“no hablo ingles”捶打的我们难以置信。我的目光却不知该何处安放。鹅蛋形的正脸、侧颜饱满而充满曲线、精致地恰如其分。我敢说平日办公室里，没看到过这么标致的女性；看着她默默地敲击键盘为我们填写表格，仿佛穿越“低眉信手续续弹，说尽心中无限事”身临其境。西人稍显黝黑的皮肤、轻微拍粉却遮不住的汗毛凸起、以及双手十指大红大绿、颜色各不相同的美甲，则把我拽回现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没想到路人大姐都挺好看的，回首啧啧叹道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没图。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;街头圣诞怪人&quot;&gt;街头圣诞怪人&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/didi.jpg&quot; alt=&quot;滴滴外卖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在恩塞纳达夜晚的街头，人声鼎沸好似充满烟火气的国内三线县城，车道便道都挤得满满当当、摩肩接踵；聊着天儿、吃着小吃，好不自在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正走着呢，看到前面一个红白相间的扮相，不用想，肯定是圣诞老人了。等他回头，一看，一惊：戴着绿色头套好似最近爆火的“绿头鱼“；身着绿色翻毛外裤又像绿巨人。这是想表达个啥哩？我们放慢脚步，在后面默默观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更让我们惊奇的是，每走几步，他便上前和路旁闲散人士闲聊。小吃摊主、街头洗车的大叔、小朋友要求合影，来者不拒。就好像整条街上的每一个人，他都认识似的，每个人都拍拍肩膀、握个手、攀谈几句，好像街里街坊话家常。人们看到他走过来，没有对搞怪装扮侧目而视；反而走到哪里都引起一阵小的骚动，引得欢声笑语、挥手致意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令我动容的一刻——绿巨人看到一个盲人拿着杆迎面走来，忙不迭地跑上前去，向他问好；麻利儿地搀着他，朝我们走来。打个照面，他的肢体语言彬彬有礼。这是真的圣诞老人吗？若是真的，圣诞老人又为何要装扮成这样，穿行于芸芸众生之间呢？&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;超市啤酒大哥&quot;&gt;超市啤酒大哥&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/langosta.jpg&quot; alt=&quot;龙虾晚餐&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在超市挑啤酒。兜里就剩三百比索，想在入境美国之前都花完。墨西哥可乐喝完觉得没啥特色，决定不运回去了。一合计，干脆买点儿cerveza吧——墨西哥人对于自产啤酒的骄傲称谓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一的原则：不买美国超市能买到的。什么Corona、Dos Equis、Modelo、Pacifico，一概不考虑。之前喝的Indio感觉不错，可是没找到成箱的。正在这儿挑着呢，旁边一个矮壮的啤酒肚中年大叔过来用西语搭茬。大意反正能听懂，就是你们喜欢啥牌子的啤酒。我说Tecate挺牛。他一听，乐了，接着就问你们是买红的还是蓝的。蓝的是淡啤，当然买红的了，roja。他一听，更乐了，知道我不懂西语，连竖大拇哥。然后说了一大串话，提搂着一箱蓝的和好基友勾肩搭背就走了。反正我也没听太懂，（东拼西凑的）大意就是“红的好啊红的猛，一家老小老婆不给喝红，整点儿蓝的过过瘾”。听他的，我们立马拎了一箱红的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顿时觉得2023年最后一天，自己一男的喝着红罐儿Tecate，吃着大华的猪耳朵，也没那么萧条了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/baja-anecdote/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/baja-anecdote/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>writing</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>瓜达卢佩山谷</title>
        <description>&lt;p&gt;Napa没有去过，Temecula是一座宁静的山谷。从百慕大沙丘开74转79号省道去圣迭戈日落海滩，从一毛不拔的沙漠奔向无尽的太平洋——Temecula就坐落于沙漠与海洋正当间儿。牧场上的牛群在午后暖阳里恣意地踱步。广袤的丘陵草甸并无海边豪宅林立所带来的挤挤攘攘。行驶于南加州的葡萄酒山谷，享受片刻难得的悠闲乡野时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到大约10年前，瓜达卢佩山谷才逐渐发展起来。在此之前，整个下加利福尼亚的旅游业并不发达，而处于恩塞纳达更靠内陆的半沙漠气候山谷地区，自然是鸟不拉屎的农业生产区。后来，“上加利福尼亚”的地价越来越贵，一些后来希望进入葡萄酒行业，开自己酒庄的加州人不胜其扰，索性一路南下，来到了气候地形与南加州几乎相同的瓜达卢佩。凭借汇率优势和低廉地价的加持，实验性葡萄酒酿造产业，如雨后春笋般在这爿山谷生根发芽，蓬勃发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/calle.jpg&quot; alt=&quot;墨西哥3号公路&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从恩塞纳达返程进入美国的路途中，我特地选择避免重复走海边的一号公路，而是选择走Valle里的三号国道穿山越岭。光是看看地图就颅内高潮：双向单车道的马路、车流稀少、高低起伏，充满了”long sweeping turns”飙车跑山最爱的高速弯角。星罗棋布的小城镇夹道欢迎，美国人投资建设的葡萄酒庄园点缀其间。这里与传统意义上的Baja带给人们的感受不同，虽然也是地中海气候干旱的乡野风光，但并不尘土飞扬，也一点不破破烂烂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在一条两边全是酒庄的乡道上，我们惊异于见到的豪华现代混凝土建筑的数量——比恩塞纳达城里更新、更美观；甚至比Temecula的酒庄看上去还要上档次。本以为会是延庆或者张家口，没想到是怀柔和密云。这是Valle给予我的第一个惊讶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘎嘎新、上档次、却不温馨，好似&lt;a href=&quot;/society/Irvine-first-impressions/&quot;&gt;尔湾的新&lt;/a&gt;。这是Valle带给我的第二重感受。我们本想跟随网红推荐，去一家叫做&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/MEo18TfCs7GHj8mh7&quot;&gt;La Cocina de Doña Esthela&lt;/a&gt;的“墨西哥新地中海” - “Baja Med”风格的海鲜料理吃一顿。跟随导航一路走，发现前面看到的加州车牌车流越来越密集；城里鲜见的BBA，居然在这里看到了两辆。结果，到了最后转弯的路口，大家一下子犯了难：只见一条笔直的土路，直插一座小山包的顶峰。远远看去，崎岖不平的土坑，令各位加州老餮望田兴叹。不得不山路越野，看着前面的奔驰GLE吭哧吭哧越野的样子，我们打了退堂鼓，决心碰碰运气，看看前面有没有其他路能过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越走心越凉，合着这家新式料理，就开在农田里。每一条通往那个方向的路，都是给拖拉机走的。没辙，没主意，我们决定继续向前，走到哪儿算哪儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开到前面，看到山坡上有大球。后来一查，是给外国人住的高端glamping，就一张床，150刀一晚上。随便在路边走进一家酒庄，整个庄园里只有我们一桌客人。老板和老板娘居然一句英语都不会说，可楼房修得着实气派。此情此景，不禁使我想起藏在金山岭深山之间的阿那亚。有钱人的“低调奢华”已经奢华到深山老林里去了。什么围炉煮茶、雪夜私汤、秋收冬藏。总结来说就是跑到农村盖现代“智慧建筑”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，Valle的消费水平和Temecula比起来肯定还是便宜。但也远远超过了当地人的生活水准。150美元相当于三千多比索。一般墨西哥城里人日均收入也就几百比索，村里想象一下肯定更少。出手阔绰的美国人跑到南边邻居家里大兴土木，改革的春风吹往南方，将先富的财富分享给后富，本算得上一桩好事。可想到种植葡萄的普通村民一辈子也住不上豪华帐篷，却也没必要跑到秃山上扎营睡一晚上，怪异的悲悯与满足混合在一起。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;如果你在查找中文网络里关于Valle的信息时不小心看到这篇文章，发现没有获得什么有用信息，在此提前说一句抱歉。作为一个亲近自然、体验真实农村生活的“类农家乐”地区，Valle非常值得一去。但是若是期待少花钱体验高端葡萄酒庄园，可能会有些失望。农田不会撒谎，阳光普照赐予人类生命的给养。现代农业科技掩藏了从农田到餐桌的过程，可终究还是离不开人类辛勤劳作换取土地的馈赠的循环。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;少无适俗韵，性本爱丘山&lt;br /&gt;
误落尘网中，一去三十年&lt;br /&gt;
羁鸟恋旧林，池鱼思故渊&lt;br /&gt;
开荒南野际，守拙归园田&lt;br /&gt;
方宅十余亩，草屋八九间&lt;br /&gt;
榆柳荫后檐，桃李罗堂前&lt;br /&gt;
暧暧远人村，依依墟里烟&lt;br /&gt;
狗吠深巷中，鸡鸣桑树颠&lt;br /&gt;
户庭无尘杂，虚室有余闲&lt;br /&gt;
久在樊笼里，复得返自然&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/valle-de-guadalupe/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/valle-de-guadalupe/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>writing</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>布法多拉</title>
        <description>&lt;p&gt;在到达布法多拉之前，我们完全不知道它是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中文网络上恩塞纳达的信息不多，关于布法多拉的介绍就更少了。师宇豪查“Ensenada景点”时告诉我，本地有个”Blue Hole”，小红书评价是“很好看，1星，下次不会再来”。我说，是玩儿&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Bluehole_(company)&quot;&gt;吃鸡&lt;/a&gt;的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向着布法多拉进发，看地图时我一直以为这里是一个可以徒步登高的海角，类似于&lt;a href=&quot;/life/San-Diego-second-impressions/&quot;&gt;卡布里欧角&lt;/a&gt;。穿过一群路边商贩，本来都准备好开始爬山了，却见得前面人群越聚越多……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/wonder.jpg&quot; alt=&quot;咋回事儿哩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘭”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哗啦哗啦。不知哪里喷出的海水把我们淋了个满头满脸！人们嬉笑着叫骂着后撤，我们定睛一看，却不见海水踪影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咋回事儿？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人群逐渐再次聚拢过来，趴在海边悬崖的矮墙上。向下望去，崎岖的崖壁高达十余米。傻乎乎的贼鸥不知疲倦地在上空盘旋，似乎在伺机寻觅些什么。大伙儿在看啥呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们聚精会神地向下看，我俩一头雾水地看大家。人群越聚越多，气氛也愈发焦灼。似乎有什么我们不了解的大事即将发生。脚下的海水发出低沉怒吼，海平面缓慢地下降，连缠在礁石上的海草都露了出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远处集聚了好几波浪头能量的海潮，焦急地奔涌而来。随着地势逐渐收窄，不同方向的浪潮经过反射、相互叠加、挤挤攘攘地猛烈地灌入脚下的V字形峡口。小意思，啥样的浪头咱没见过？加州海岸多“潮池”Tide Pool，每每海浪袭来，都会形成形态各异的浪头。正所谓——“乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪”。再高的浪头，不过是名噪一时，总还是激流勇退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“噗”～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙啦沙啦。眼前茫茫一片白。下意识地低头弓背，用胸口护住RX1。再抬起湿漉漉的头，诸位免费洗头的大嫂满脸胡噜刘海咯咯直笑。小朋友叫着笑着到处乱跑，等不及也又马上往围墙上趴。赶紧把镜头缝隙里的水用衣服擦干，抿住嘴唇使劲吹犄角旮旯的水渍。好在相机还能开机，打开回放，赫然映入眼帘——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/squirt.jpg&quot; alt=&quot;喷我一脸&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;维基百科上讲，布法多拉常被人称为“海洋喷泉”。然而，它并没有喷泉常见的热源，而是类似于柴油活塞发动机式的气体压缩原理，靠气体压力把整齐划一的海浪，喷成一滴一滴海的露珠。童话故事版本则是一条小鲸鱼🐳，在冬季迁徙时贪玩儿不小心卡在这里了，只好靠喷水向同伴求救。千百年过去后，化作了岸边的岩石永垂不朽；无止息地喷发，诉说着无尽的哀愁。🥺&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师宇豪说，这个景点妙就妙在我们当初不知道它是咋回事儿。要是来之前做了功课，了解到它是世界几大”blow hole”之一，把前因后果科学道理都读遍，看到这玩意估计反应是“就这？”相比之下，刚到这里时的第一次大喷子，确实把我震撼到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我连忙问，所以之前说的蓝洞就是这里？呃，看错了，我原来以为是blue hole的。哈哈😅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来是这样啊。bufar在西语里类似blow，名词化后变为bufador类比于blower。因为是头可爱的小鲸鱼，所以娘化为bufadora。这便是布法多拉的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还在这里琢磨，早先盘旋头顶的海鸥们，早已把游客吓到没拿稳的、掉到地上的churro捡拾一空，跑到角落里垫卟了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/la-bufadora/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/la-bufadora/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>初见墨西哥</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/music/David Bisbal - Ave Maria.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/wall.jpg&quot; alt=&quot;气势磅礴边境墙&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥，有机会再聚！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥合众国是一个相当有魅力的国家。长期生活在中美的我们，似乎已经沾染了“天朝大国”子民的派头儿，看哪儿都觉得蕞尔小国，不过尔尔。实际上，墨西哥在世界范围内可是个排的上号的大国呢！人口全球第十、国土面积第十三、城市化率和美国相当。“离天堂太远，离美国太近”，要不是长期被描绘成“第一世界”的美加南边儿穷亲戚的刻板印象，墨西哥原本也是北美一霸呢！至少每次美洲杯和世界杯上，墨西哥总能为自己正名，扬眉吐气一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间追溯到十七世纪。在加利福尼亚还没被完全探索的年代，洛斯卡沃斯早已得名建城了。墨西哥有深厚的文化，历史上写满了侵略与反抗、探索和征服；欧洲现代文明，和古老的原著文化的碰撞与斗争。比起美国社会所追求的小富即安、全民中产的生活，墨西哥仍处在一个激荡的年代。人们生活中的不安、躁动、对于更美好生活的渴求，让墨西哥的城市充斥着蓬勃的生机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下加利福尼亚，原本是相对“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Alta_California&quot;&gt;上加利福尼亚&lt;/a&gt;”而言的。直到如今，美国加州仍能觅得当年西班牙殖民者留下的痕迹——圣佛朗西斯科、圣何塞、圣迭戈。而这些历史的印迹，得以在Baja更多地保留。特点鲜明的建筑风格、随处可见的缤纷色彩、墨西哥人自由奔放的个性、以及天生的乐观与热爱生活。来到墨西哥，让我领略到，世界上并不只有东亚和五眼，还有许多璀璨的文化，等待我去探索。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/city.jpg&quot; alt=&quot;恩塞纳达市容胜览&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baja的城市，在喧嚣的市井生活中逐渐发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个下加利福尼亚半岛的城市，两只手都数得过来。与“世界第五大经济体“的美国加州那些城市所汇集的财富与繁荣比起来，显得落后、杂乱无章、百废待兴。城市里的道路崎岖不平，到处尘土飞扬；城市规划落伍，街道拥堵而嘈杂；城市高附加值产业刚刚起步，民众的物质生活水平亟待提升。走近墨西哥，仿佛回到了二十一世纪初的中国乡镇。街道人头攒动、基础建设如火如荼地进行、小买卖几近白热化的竞争。印度经理说，第一次来到墨西哥，仿佛回到了古吉拉特。对我而言，穿行于Baja的街道，仿佛穿过一条时空隧道，回到了幼年记忆里的街头巷尾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果把蒂华纳比作洛杉矶，那么罗萨里多类似于长滩；如果圣迭戈是山东青岛，那么恩塞纳达更像是威海或者蓬莱。当然，Baja的基建水平不可能与中美相提并论，但这里的每一座城市，都有自己独特的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲切而放松，是Baja带给我的第一感受。去亨廷顿海滩时，停个车都要小心翼翼，生怕剐蹭到旁边的法拉利。走在距离私人海滩不远的公园海滩上，旁边牵着金毛犬的白人大婶浑身透着低调奢华的贵气。一墙之隔的蒂华纳则不同。与圣迭戈别无二致的海滩，没了索康尼和昂跑的脚印，多了些赤脚走在沙滩上，享受阳光海浪的情侣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果过几年我还是没钱，或许我也回去威海、乳山，抑或南下恩塞纳达。恩塞纳达和圣迭戈和马里布没法儿比！就像没人会拿荣城与海口与三亚相比。可除了物质上的简朴，那山、那海，又和卡梅尔山谷有何不同呢？恩塞纳达在山海怀抱中伴着海浪拍打温柔地入夜，又在叮叮当当的挖掘机轰鸣中被吵醒。你又怎会忍心责备那位没见过市面的刚波宁，从未听说过神仙水，只懂得用上海药皂洗脸，满脸洗得是坑呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/business.jpg&quot; alt=&quot;老奶奶卖衬衫&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥的百姓，勤劳而朴实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每当我抛出金句——”No hablo español, puedes hablar inglés?”时，对面的墨西哥友人总会蛮不好意思地憨笑，从未责备我这愣头青外国小子，啥也不懂就出来闯荡江湖。人们总会想方设法地帮助你，试图与你沟通，而不会冷眼相对、颐指气使。会对我们产生好奇，但知道分寸，存在朴素的“己所不欲勿施于人”的观念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥人天性奔放，有人说他们散漫，但绝对勤劳。天刚蒙蒙亮，排队进城打工的车流已经排到地平线以外。平安夜的清晨，本该是休息阖家团圆的日子，街边的小贩照样早早出摊儿。他们不遗余力地向你推销着自己的产品与服务，当你拒绝后也不恼，而报以诚恳的微笑。当得到认可和赞赏时，会发自内心地表达喜悦，甚至会让人回想起被七大姑八大姨过年问候所支配的害臊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在恩塞纳达的街头，我感受到了久违的热忱。入夜微凉，走在市中心的步行街上，街道两旁的燃气灯点亮。青年情侣伴着加利福尼亚的海风，坐在露天雅座上，大快朵颐新鲜的海产美食。街头艺人唱着不知何为忧伤的西班牙小调，路人阿姨听至情深，当场在街头跳起探戈。无论贫富、不顾柴米油盐，这样的对于生活的热忱，令人羡慕又向往。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202312/mercado.jpg&quot; alt=&quot;“黑市”海鲜市场&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很真实，不做作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一次穿越美墨边境前，我对墨西哥充满了好奇，又抱有许多成见。好奇为何一墙之隔的Amigos能够安然自得地生活在贫穷之中，甘之如饴，而非穷则思变？恐惧传说中毒枭控制的墨西哥市井，充斥着暴力和不安，形成丛林社会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到墨西哥，才发现百闻不如一见。诚然，我所看到、所经历的墨西哥城镇，确实有如传说中杂乱而不修边幅。但墨西哥随处可见的市井气息，却又让我感觉宾至如归。美国的市井气难寻，大多聚拢在人头攒动的高消费地区。圣巴巴拉市中心、罗迪欧小道、拉霍亚海滩、圣莫尼卡码头。觥筹交错间，走上人生巅峰；两颊泛红时，却闻曲终人散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baja不会让你感到空虚，Baja的街头将永远人声鼎沸；明日第一缕朝阳越过山头，唤醒这座城市之时，仍需付出整日的汗水，才能换取傍晚的片刻悠闲。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/mexico-first-impressions/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/mexico-first-impressions/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>project</category>
        
        <category>photography</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>writing</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>沃尔玛2023</title>
        <description>&lt;p&gt;雷德兰兹镇上，是没有像比弗利山庄罗迪欧大道上&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/mgYv1xaiG8JX26Qt6&quot;&gt;Erewhon&lt;/a&gt;那样的贵族超市的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商店当然也会分为三六九等。最上层的自然是南城旧镇中心的精品店、白人饭超市的Sprouts、周一早上十点人满为患的Carolyn’s Cafe、同事大姐开的卖15刀沙拉的的爱尔兰小酒屋。处于中间阶级的大概是地处独立屋核心区的Gerrards Market，从本地发家的Stater Bros——这些超市至少主流消费人群还是白人。Aldi算是例外——明显超出价位水平的店铺结构、光照设计和商品质量，令消费降级的老阿姨们流连忘返。而处在最底层的，毫无悬念地坐落在镇上唯一一家废品收购站旁，Food4Less和非Grocer的沃尔玛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃尔玛是个好地方。在美国没有亚马逊之前，沃尔玛是所有廉价小商品的兜底藏宝阁。无论想买什么，去沃尔玛从不空手而归。Costco因SKU数量精简而骄傲，沃尔玛则以兼收并蓄而自豪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在没有果蔬的沃尔玛百货，看到的最多的面孔，是喝可乐吃甜派的高圆圆黑人大叔，XXL牛仔裤的白人大姐，小臂上文着不知名符号的小墨，以及要么满脸无辜、要么一脸疲惫的蓝色马甲店员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了帮Chan三个月没开的汽车搭接，来到无所不能的沃尔玛寻宝。和许多商店不一样，美国沃尔玛的很多商品是不能顾客自己拿的。比如，我想买一个23A型号的门禁电池，发现都挂在售货员柜台身后。本想进去挑选，却被大妈告知只能选好后由店员递给我。无奈，只好叫来另一个大妈，说我想挑一个电池。她慢慢悠悠地走到柜台后面，翻找着我需要的型号。就这一种，你要不要吧？我也没有办法，暗自庆幸还好有卖的。赶紧买完，干活要紧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还需要一根搭接用的电缆。不出所料，电缆这种高级货果然是锁在玻璃柜里面。再次叫来一位墨大姐，帮我打开柜子，取出电缆。同样也是只有一个牌子不同长度的寥寥几个选择，我刚准备拿上就走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时，背后中年的老墨大哥暗中低声下气地问大姐，咱这儿轮胎能办financing吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大姐斩钉截铁地说，不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中年人听了没吱声。面露难色地讲，想一次把一组都换了，但是……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大姐听懂了意思。我知道有XXX金融服务（小贷），你可以去问问他们能不能搞。你放心，沃尔玛的轮胎价格不会坑你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大哥没说什么，讪笑着别过头去看看其他汽车配件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心里稍稍触动。车上的米其林PS4S是20年年底的时间戳，到现在连15%的寿命都没用完。自己原本合计，到了5年的时间就直接Costco买一套最新款的PS5，或者到那时推出的最好的胎，算上折扣不过一千来块。车本来也没多少钱，和车比起来胎又能花多少钱呢？然而，雷德兰兹南城以外的世界，有人还在为换一个轮胎还是两个轮胎而纠结不已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结账出门。推着购物车的黑人平和地问我，any chance you have a spare dollar in your pocket？我撇一撇嘴摇摇头，他也笑笑继续离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202311/walmart-auto.jpg&quot; alt=&quot;背影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/walmart-2023/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/walmart-2023/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>finance</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>writing</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>RX1R2设置</title>
        <description>&lt;p&gt;相关链接：https://www.dpreview.com/forums/thread/3931048&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日在已经成为历史的DPReview网站上，看到当年RX1R II发售时，网友对其设置的讨论。众所周知，索尼无反相机的菜单系统直到2020年更新过后才变得稍微合理一些。在此之前，几乎就是一股脑把所有配置项随机夯在一块儿，毫无条理可言。因此，在开始拍照之前，把相机所有设置都调好，设置和快捷键的位置都稔熟于心，是那时候确保能够最佳使用一台索尼相机的关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于RX1的故事，以后再讲。这里记录一下如今我对这台相机的设置。也许很多年以后当RX1也成为了禄来2.8、佳能F1这样的历史经典相机后，自己还能按图索骥，回想起此时此刻这台相机对我而言的意义和价值。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总述&quot;&gt;总述&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;仅拍摄18M像素的JPEG格式图片；42M和RAW只有在静态补拍情况下使用，补拍时关掉补偿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;默认状态下置于光圈优先A模式、ISO AUTO自动模式&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;根据拍摄内容，依次选择单次自动对焦AF-S、自动手动对焦DMF、连续对焦AF-C&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;常用中心对焦，备用按下快门后的跟踪对焦，通过C1按键进行眼部对焦&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;拍摄设置&quot;&gt;拍摄设置&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;RAW文件格式：压缩&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;全景：方向向下，以获得最大的拼接后宽边像素&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;录像文件格式：XAVC S HD，60p 50M，通过Sony-PMCA-RE软件禁用NTSC提示&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ISO AUTO最小速度：标准（1/100秒）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;测光模式：多重&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DRO：动态范围优化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LPF效果：关&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;人脸检测：开&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SteadyShot：开&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;色彩空间：AdobeRGB&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;自定义设置&quot;&gt;自定义设置&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;网格线：三等分线网格&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自动检视：2秒&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;峰值水平：低&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;峰值色彩：红&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;显示连续AF区域：开&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;相位检测区域：开&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;无储存卡时释放快门：禁止&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;镜头补偿：全部设为自动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;功能菜单设置&quot;&gt;功能菜单设置&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;拍摄模式&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ISO AUTO最小速度&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;影像质量&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;笑脸检测&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;曝光补偿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;照片效果&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;测光模式&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;影像尺寸&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;创意风格&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DRO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LPF&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;照相模式&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;自定义键拍摄&quot;&gt;自定义键（拍摄）&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;控制拨轮：ISO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自定义按钮1：眼控AF&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自定义按钮2：AF/MF切换&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;中央按钮：标准&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;左按钮：智能远摄转换&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;右按钮：白平衡模式&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;下按钮：对焦区域&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AEL按钮：AEL锁定切换&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;无线&quot;&gt;无线&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;飞行模式：开&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;应用程序&quot;&gt;应用程序&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;TimeLapse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Better Manual&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Focus Bracket&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DoF Math&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;嵌入式智能遥控&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;设置&quot;&gt;设置&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;音频信号：关&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;平铺菜单：开&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;模式转盘指南：关&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;删除确认画面：默认为“删除”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;区域设置：旧金山/蒂华纳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;文件夹名：日期型&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;评论&quot;&gt;评论&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这台相机对我而言是一台纯粹的兴趣相机，因此除去偶尔特殊情况需要拍RAW格式外，只使用中等大小JPEG来存储。毕竟，单卡槽UHS-I的写入速度实在太慢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R2相对于前两代的最大进化在于相位对焦。之前的对比度对焦在很多情况下都是无尽“拉风箱”，经过这次升级后终于达到了堪用的水准。然而，在第一个月的测试中，我发现很多时候对焦点找得并不准。尤其是在使用单次中心对焦时，经常出现跑焦到远处其他物体的情况。这是我从未预料到的一个很大的缺点。尽管前两代相机对焦慢，但大多数时候焦点还是很准的。查阅了网上资料后，我还是无法确定这到底是我这台相机个体的问题，还是普遍存在的缺点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为上述对焦困难的症状，我不得不打开了对焦峰值显示，即用红色细线表示当前焦点范围。在2022年之后，索尼相机添加了“对焦热力图”的功能，通过热力图色块来更清晰地展现焦点范围。但是对于这台古老的相机，还是得仰仗峰值。同时，峰值功能只能在手动对焦下显示，因此在对对焦更注重的场景中，我只好把默认对焦模式设为DMF，根据峰值用对焦环来微调焦点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;色彩空间开到AdobeRGB是因为我终于再次用上了高级屏。UltraFine 5K在我第一次看到过这块屏幕后，就认定一定要用高清广色域的屏。本想一步到位Studio Display甚至XDR，但价格还是超出了目前我能承受的范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这台相机因为采用了A7R2的高像素传感器，又没有机内五轴防抖，因此对于手稳的要求大大提高。原先RX1只要用1/60秒就可以几乎不糊的照片，现在1/100几乎是我能达到的极限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C1按键设成了Eye AF和发送到手机。R2几乎是当今“智能相机”的开端，所有现在人们习以为常的机器学习和AI的功能，在当年都是“索尼黑科技”的一部分。眼控对焦在拍人物的时候还算好用，虽然远比不上当下的A7R5那么先进，但总比对比度对焦强了不少。搭配上AF-C连续对焦模式和半按跟踪，尽管受限于镜头设计还得吱吱扭扭地来回找焦点，但总归还是实用了许多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;总之，经过一番设置之后，这台相机终于变成了我习惯的形状。每每交给别人，都会使人惊呼“又碰错了快捷键快帮我恢复一下”。相对于RX1初代而言，多出的两个自定义按键极大地缓解了之前快捷键不足的问题；而镜头自带的光圈环，也几乎把这台相机锁定在了自动-光圈优先-手动这三种模式上。以至于我拿到A7C后惊呼：五年后的产品，居然快捷键比R2还要不够用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当对焦正常工作、电量充足时，这是一台美好的相机。这种得心应手的感觉，比起古早时薇薇安迈尔抱着禄来往外冲，有过之而无不及。大多数时候，它总会让我扼腕叹息，唉，又没对上焦；而总有那么几个“决定性时刻”，却让我无比热爱、无比痴迷于那些被凝固的时间碎片。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/video/rx1-settings/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/video/rx1-settings/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>photography</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>tip</category>
        
        
        <category>Video</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>业务球局</title>
        <description>&lt;p&gt;李苑捷跟索德金说，“我跟他们喝都是拿这个”，说着拿起桌上的分酒器小盅，一口闷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看着他无限接近100公斤的体重，我猛地意识到，眼前的男人不再是蓝色眼睛的“👴傲灬丿奈我何”。属于那一辈人的酒桌时代，并没有因茅台的奇货可居而隐入尘烟。云烟缭绕、推杯换盏的成人岁月，不过是缓慢而坚定地平移到了我们这辈人身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五晚八点，走出了知春路地铁站。久违的属于校园夜生活的繁华充满了整个画面。年轻的肉体不知疲倦地鳞次栉比地穿梭遨游于恢弘的夜幕之下。有那么一瞬间，我想起“酥豪”哥——吴抒豪在十点半厦门的夜晚陪我漫步在昏黄的厦外门前。那时我未曾知晓，代码与飞行，两个我从未设想过的领域，竟然占据了五年后我日常生活的大半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北航的主体育场很棒。2013年秋，刚刚加入北邮“包邮工”橄榄球队的那年，北京高校的联赛由北航承办。蓝色的塑胶跑道，真草铺就的主足球场，一侧宽阔的训练场地。当时就觉得，这没上得了清华，真是亏大了。不说什么虚荣心什么学知识，就这个硬件条件，差得老鼻子了——北航尚且如此，清华不得上天了？经历了北邮橄榄球的黑暗到黎明，犹记得看台上Perdon哥高大健硕的背影，朱伯轩鬼魅的躲拔旗走位，以及忘了名字的大哥的达阵绝杀。北航是北邮橄榄球的龙兴之地，我这样想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;球局依旧是曲晟牵头的。曲老板应该是北京橄榄球届最为知名的非橄榄球从业人员之一。李克、邢天宇、汪江，这些人互相认识的时间都晚于他们认识曲晟的时间。字节跳动的同事、腾讯微信的同事、魏欣荣、和我。再次见到往日的大哥们，大家都变成了互联网赢家的模样，张口闭口都是业务和日活。只有欣欣和我还是一副球痞的老样子。不打球手痒，打完球又怅然若失。可能橄榄球于我最快乐的记忆，便停留在沙河的训练场和龚鹏大哥带陈宗健刘超杰他们第一次触碰到橄榄球的那些时刻，和曼宁的退役一起埋藏在记忆深处了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在几百块一小时的人工草皮球场上，七名青中年男性和一个小女孩儿打起了一场业务球局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腰旗橄榄球，即（非接触式）触式美式橄榄球，是一项丰俭由人的运动。打到极致，可以按NFL全明星赛那样打：裁判、护具、档线、阵区，都来全套；最为简陋，五个人加一块空地即可开席：二防二，固定一个四分卫。曲老板是真爱打球的人，和他约球，对抗质量有保障。听说上周我没来的时候，甚至板凳席还要轮换，连哈斯特都来了。这周则大为不同。除了曲晟、魏欣荣、魏嘉毅、我，剩下的朋友都是刚接触橄榄球不久，接球手型还没定型呢。装备倒是很齐全，牙套手套都备齐了。那就打呗，我寻思，北邮打世界队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在“达阵联盟”论坛还存在的十多年前，李克大叔作为北京最早从事美式橄榄球行业的那一批人，为橄榄球在中国的拓荒付出了不少努力。NFL中国官网、球星中国行的活动、当初大学碗的比赛，都有克哥的身影。以至于后来的“巨石达阵”，我们本以为，橄榄球会像飞盘Ultimate一样，突然就在年轻人中流行开来。提到李克，我连忙探问近况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欣欣云淡风轻地说，不是疫情期间解散了么。好像后来跑路了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的心一下就沉了下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202309/xx24.jpg&quot; alt=&quot;欣欣向荣魏欣荣&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark Bockenhauer是我在Esri一位有趣的同事大爷。Phil提到他时说，好像自打他上班记事儿起，Mark就在走廊尽头的那间办公室上班了。他老在那儿。Mark组织了公司的一个约球群。Runtime的同事里有三四个都去打过，甚至都能组起一个Runtime vs Globie的球局。Redlands中学的场地坑坑洼洼的，其实挺差的。Redlands的夏天天气也不好，十点多就热得要死。可这样一个非正规军的约球组织，竟然到今年也存活了十年有余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008年，王新宇他们拉扯起北邮橄榄球队。曲晟11年入学后，接过了北邮橄榄球的大旗。球队经历过低谷、谷底、希望、与失望。我早该预料到，却怎么也没想到，球队也会变老。大家都到了结婚买房生儿养女的年纪。终于来到了这一天，我也打起了业务球局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark的球局末尾，我收获了四次接球达阵。此番约球，作为四分卫传出三次达阵，也完成了一次精彩的杂耍接球达阵。然而，很多年后倘若回忆起来此时此刻，估计唯一的印象，就是磕磕绊绊地把球传给小女孩儿“苹果”，让她拿到了人生的第一次达阵吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/biznus-ballgame/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/biznus-ballgame/</guid>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>ball</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
