<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:23:33 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Jul 2022 00:23:33 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>初夏的晚风</title>
        <description>&lt;p&gt;初夏入夜，第一缕清风，无可比拟。夹杂着夜来香的芳味，沁人心脾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初夏清冽的晚风，进入鼻腔；好似夏日的第一口绿豆汤，划过喉咙，淌入肚皮，令人神清气爽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入夜，远远的街灯明了。跨上擦拭干净上好油的战马，遁入那黑夜之中。雷德兰兹的初夏的夜仍温热，市中心高高耸立的广告牌赫然写着78℉的大字。可流过耳畔的风却是清凉。细微地、绵密地、钻入鼻孔中，渗入毛孔里，拂过黑发丝。微凉的小风拂面，脸上的绒毛随风跳舞，柔柔的，痒痒的，让人怪舒服的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝花楹逐渐凋落，紫色、粉红色与白色的紫薇正在进入盛花期。偶尔看见的合欢花，在昏黄的路灯下随风轻轻摇曳。仿佛回到了蓝靛厂路旁悠闲散步的深夜。“闲敲棋子落灯花”。京城生活的印象，大概是路旁老大爷拿着蒲扇轰蚊子，闲敲棋子；路灯的暖黄光下合欢花摇摇欲坠，落灯花。车轮轻快地碾过浅紫色的蓝花楹，既不像野橡子那样咯咯嘣嘣，也不像干棕榈叶那般噼噼啪啪。轻盈地飞过紫色花树，那飘来的暗香，究竟是我车轮下的花魂，还是隔壁大娘出手阔绰的洗衣液味道呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生往复，每个第一次的回忆却又总能令人耳目一新。冬去春来，许多被美好的、晴朗无风的碧空白日所充斥的，明度饱和的感官，仿佛刚刚歇口气儿，倏地抖一个激灵，冷不丁地让这俏皮的凉风勾去了魂魄。不由自主地咧嘴傻笑，把胸中一天在办公室小隔间里蓄积的废气大口大口地哈出。哈哈哈，哈哈嘿嘿呼。吁~~~~ 密度渐渐升高的暮气，仿佛夹杂了前庭后院浇花喷水器的湿润，轻轻地梳理那些桀骜不驯的性感的腿毛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哦！已经很难记起第一次夜骑是什么时候的事儿了。但那些在奥园跟着大伙儿绕圈儿、跟着版主被拉堡、跟着孙辰和小伟哥骑后炸串儿麦当劳腐败的日子仿佛昨天似的，记忆犹新。有一次，忘了是不是孙辰说要不夜骑个二环？结果连宣武区都没到就骑不动了打道回府。华灯初上的长安街是那么的璀璨辉煌。从天安门东穿过广场，我高喊着“中华人民共和国万岁！”边撒把招摇过市。哦！我们还骑去新中关，好伦哥，国家图书馆，紫竹院。楚河汉界，紫竹院路往南，首体南路往西，那是爷曾经扛把子的地盘；魏公村路向北，海淀南路以南，曾是世界上最NB的青年人卧虎藏龙、龙盘虎踞的地界儿。我们嬉笑怒骂，绕过西直门综合立交的万种蜿蜒，骑着公路车，单速彩色自行车和坤车，吭哧吭哧回到邮苑，沉沉睡去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时光不再，寂寞难耐。我大口大口地、暴风吸入这裹挟着花香的晚风，回味回想那万种青春的味道。那些从澡堂迎面走来，昏黄的主干道路灯的微光都难以掩饰的年轻丽质正当时。那飘柔的乌黑的秀发，那棱角初现的年轻的二头肌。她要走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姑父也走了。他书架上的《天怒：反贪局在行动》不再会有人翻开。他在20年前就告诉我，每天大笑三声，包治百病。唯一的宽慰，他终于没有愁眉苦脸地离去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生得意须尽欢，莫使金樽空对月！哈，哈，哈。我吸气，用力地屏息，我呼气。仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;夜已深 还有什么人 让你这样醒着数伤痕&lt;br /&gt;
为何临睡前会想要留一盏灯 你若不肯说 我就不问&lt;br /&gt;
只是你现在不得不承认 爱情有时候是一种沉沦&lt;br /&gt;
让人失望的虽然是恋情本身 但是不要只是因为你是女人&lt;br /&gt;
若爱得深会不能平衡 为情困 磨折了灵魂&lt;br /&gt;
该爱就爱 该恨的就恨 要为自己保留几分&lt;br /&gt;
女人独有的天真 和温柔的天分 要留给真爱妳的人&lt;br /&gt;
不管未来多苦多难 有他陪妳完成&lt;br /&gt;
虽然爱是种责任 给要给得完整 有时爱 美在无法永恒&lt;br /&gt;
爱有多销魂 就有多伤人 你若勇敢爱了 就要勇敢分&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;幹！为什么又是&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/223&quot;&gt;李宗盛&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/city-hall.jpg&quot; alt=&quot;雷德兰兹市政厅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/first-night-ride-2022/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/first-night-ride-2022/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        <category>sport</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>朋友 - 5</title>
        <description>&lt;p&gt;上学的时候喜欢做的一件事：每到朋友过生日，为他们送上祝福。祝你生日快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己对过生日是满不在乎的。从小到大，好像只有一次是朋友在我生日的时候聚聚。在日常交朋友的过程中，我刻意避免告诉别人自己的生日，实在逃不过去了就潦草地一笔带过，尽可能防止被别人记住。原因有三：小时候许多网站密码与生日有关；本着“己所不欲勿施于人”的对等原则，避免因错过别人生日而失言；如果朋友意外地在我的生日时联络我，那我能秒懂他的用心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朋友的生日，总是一个打开话题，联络感情的好机会。人们总会在岁末年初、过生日、纪念日时感时伤怀，回顾过往的时光。此时此刻闲聊两句，让对方知道自己心里还惦着他，总能让人心暖暖的。更有甚者，挑衅式的生日祝福有如砸挂逗哏，让一把年纪却还稚气未脱的大老爷们儿，重温年少轻狂的青涩的美好，短暂的愉悦后更会慨叹时光易逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年纪越大，近来一种感觉越明显——朋友，尤其是异性，如果长久没有联系，很难再在生日时突然蹦出来，祝对方生日快乐了。原因很简单，怕误会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家逐渐走进了结婚生子的年岁。一个单身的男子，祝年轻奶爸生日快乐，颇有些幸灾乐祸催人老的话里有话的意味；一个单身的男子，祝年轻的新娘子生日快乐，又有几分轻佻与不知礼节的感觉。最怕的是单身男女，先撩者“贱”——“本来无一物，何处惹尘埃”？轻轻地拨动心弦，挥一挥衣袖，不带走一爿云彩。只留下孤单的少男少女，想了又想，猜了又猜，这个男孩还真不简单，女孩们的心事真奇怪。本来大大方方的一句祝福，未曾想竟如蝴蝶翅膀，惹得远方一阵龙卷风。却也听不清道不明那遥远风声的窸窣，权当不存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的备忘录里曾有一个大意为“我在乎的人的生日列表”。如果我一年没有为他送上祝福，便会把名字标灰。往后再看到灰色名字而赧于开口，这个名字和日子就会消失得无影无踪。22岁，23岁，24岁，疫情，27岁。列表迅速地缩短，朋友圈大红的结婚证一摞一摞地累积起来。我知道，是时候向这样孩子气的祝福告别了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似乎，又该是新的祝福的开端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附录：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4497a4cf01016hal.html&quot;&gt;18岁礼物计划&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/friends-birthday/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/friends-birthday/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活中的栈问题</title>
        <description>&lt;p&gt;我发现，现实生活中存在一种类似于计算机技术中“栈”的概念的流程性问题，总给我带来一点不爽的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次我收拾洗碗机，顺便帮室友把锅碗瓢盆归置整齐。租的房子的碗柜是这样的：对开门儿的柜子，打开后中间一个隔板分为上下两层。因为他们的锅碗比较多，许多时候锅都摞在一起，碗碟也是一样，摞起来平放在其中一层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，这种类似于“汉诺塔”的摞起结构在日常使用时非常不方便：当需要取较大的锅、碗、碟的时候，必须先将上面的一摞移至别处，拿出需要的尺寸后，再把那一摞放回去；收纳的时候依旧麻烦，必须把对每个尺寸的碗碟重复进行“汉诺塔”操作，直到每一个尺寸都分门别类处于合适的位置才行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之前，我的生活里几乎从未遇到过这个问题，因此也就没有观察到这种“栈”的现象。家里的碗碟是横置于不锈钢碗架上的；学校食堂餐盘是相同尺寸，一个一个摞好的。前者保证了“随机访问”——即不需要关注放置的顺序，随时可以取用碗架上任何器皿；后者保证了按需索取，即所有餐盘的属性都是一样的，毋需关注顺序，需要时只要拿最上面的就好。当然，前者的缺点在于每个碗碟占用的空间相对较大，而后者在于如果想强行使用特定的餐盘，或者调换顺序时成本比较高。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第二个栈现象出现在超市里。许多超市货架是背靠墙或者背靠背摆放的。这就导致上货时，最新放进去的商品（日期较新的）先被买走，放在后面的商品就会越来越旧。当然我不知道商店真正的操作是什么样的——有时我观察一列货品的生产日期时，好像也并非严格按照从里到外是从旧到新的顺序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个栈的其中一个破解方法在超市牛奶货柜。美国的牛奶柜好多都是直接和后台冷库相连，冷库的牛奶可以直接从冰柜后面补充到货架上。这样，补充的流程，就从栈变成了队列，避免了前面提到的日期逆序问题。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最后一个似栈非栈的流程是飞机登机。理论上来讲，对于只有一个前门的短途航班，坐在最后一排的人比较惨：登机时得最先上，下飞机时最后下。虽然按“栈”的顺序操作，能使所有人最终的上下飞机时间期望最短，且让付了最多钱的头等舱乘客最为便捷，但我观察美国航司的实际操作五花八门，几乎没有一个是严格按照栈顺序操作的。有的分成了“登机组”，仿佛随机似的把乘客分成4至8个不同分组，最后让机舱过道里一团乱麻；有的按价格分组，头等舱的乘客早早坐上飞机，然后大眼瞪小眼被每一个经济舱乘客轮流检阅一遍，有些人不耐烦就装假寐，而且还得等最后一排最后一个乘客坐稳，才能进行下一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还别说，真有人把自己的想法&lt;a href=&quot;https://arxiv.org/abs/0802.0733&quot;&gt;挂到了arXiv上&lt;/a&gt;，还有专门的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=oAHbLRjF0vo&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;讲这个问题。从简单的栈问题到复杂的网络问题，大概就是人们所谓的“运筹学”所研究的内容吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/stack-problem-irl/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/stack-problem-irl/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>coding</category>
        
        <category>cpp</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Venus</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/music/孫燕姿 - Venus.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;h2 id=&quot;纯粹理性批判&quot;&gt;纯粹理性批判&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/laoyin-wechat.jpg&quot; alt=&quot;日常挂人&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多男孩子时常挂在嘴边的一句话：梦想还是要有的，万一实现了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知该如何开始这些文字。这或许将是我漫长而短暂的人生里，又一次梦想照进现实的瞬间吧。天哪，回想那些缤纷的时刻，心跳止不住地加速。在彻底进入深夜情感上头模式之前，不妨先铺垫些“理性讨论”好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个谈情说爱的门外汉，已经27岁了。错过了许多许多的机会，对女孩子有不切实际的幻想。我渴望炽烈地去爱，也渴望纯粹的被爱。胸中充斥着万种柔情，却要将它们死死压抑在心底，争当一丝不苟没有感情的编程机器，生怕溢出来沾湿了程序。在面对好姑娘时，我显得局促、羞赧、生涩，缺少圆滑世故带来的游刃有余。我甚至不敢主动牵起喜欢的姑娘的手。在我的世界里，美好的爱情一定得是姑娘先说Lword，小伙再提Mword，才算得上盘靓条顺。我好胆小，不敢追求自己所爱。这冗长的17岁到27岁的情感经历，始终是在短暂找寻到方向后又丧失方向的轮回中循环往复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我喜欢的女孩儿，我总想留下些“经历”与“体验”。第一次为姑娘撑起雨伞、第一次牵起姑娘的手、第一次和姑娘一起有一搭没一搭地逛市场讨价还价、第一次对视、第一次晚餐、第一次起飞。我总是奢望，在未来漫长的岁月里，回忆起这些人生最为快乐的瞬间时，总有那些漂亮的女孩在背景中作伴，永远年轻、永远漂亮、穿着鲜艳长裙站在回忆里，对着你笑靥如花；总有一天，要跟所有的记忆相安无事握手言和，那里面有她也有你，有她的青春、也有你的年华。这种宁缺毋滥“不将就”的执念，让我错失了无数的可选的经历，正渐渐地让我生活变得寻常而乏味。而正因如此，此时此刻的我多么渴望一场爱的及时雨，能让我皴裂的岁月久旱逢甘霖！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客观条件上讲，Shreya马上就要离开南加州，前往多伦多了。我不该在这样的时候叨扰她人的生活，滋生莫名的情愫。我们相识很早，一年前疫情最严重时她第一次主动与我视频聊天。她个子不高，皮肤黑黑的，完全不是我在&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;OneDrive/找对象/择偶标准.md&lt;/code&gt;中列举的条条框框所描绘的模样。她长得好看，对我来说很少见，但大概是因为我本来就很少接触女生。她中文不好，一天六七个小时英语说下来，词穷、嘴瓢、口干舌燥，我早就知道这辈子自己过不了90%时间说英语的生活。在Getty的时候，我们走在琳琅满目的雕塑之间，她还没有展架高。迎面走来两个国人打扮得漂漂亮亮的女孩子，旁边走过一对操着印度口音的夫妇，身后站着一位戴着细金丝框眼镜的文质彬彬的白人阿姨观众。她太普通了，走在她身后，仿佛回到了学生时代，看着女同学穿着吊儿郎当的校服，片儿汤地走着去往操场升旗仪式的楼梯上，那种慵懒的、略带不情愿、却充满了青春朝气的步伐，是与刘吉珊不紧不慢的优雅的迟到猫步很不一样的。我的表情管理很垃圾，每每有这种莫名其妙的生动联想时，嘴角都会不争气地放肆地疯狂上扬，嗤嗤笑出声来——别怪我跟你们大伙一起玩儿时“离群索居”，不是带路就是殿后，我得给自己留点儿面子！不然看到听到我自顾自地莫名傻笑，绝对会被当成怪蜀黍，被朋友们侧目而视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shreya的妈妈Sanju很漂亮，打扮得典雅而得体；爸爸是典型的印度小老板样貌。从家人的角度来看，她算是生得周正。我知道，自己心动的感觉很有可能来源于第一次见识到我们邻居的异域风情，大抵只是一时冲动罢了。上学时漂亮的印度女生又不是没见过，也没见我当时想这想那的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈，她和表哥通电话说印地语，时不时夹杂几个英文单词。那种叽里咕噜的印度腔又让我想嗤嗤地笑了。我知道作为一个体面的人这个时候不能笑，否则恐怕有损两个大国之间的友好邦交关系。撂下电话，她一下子又回到达勒姆学生那种字正腔圆的南方学生语调，我实在禁不住抿嘴偷笑。美高美本来美国的人还是牛的，反正我已经破罐破摔不在乎自己的英语表达和语调了，大概未来也得适时和美帝说拜拜咯，我暗自想到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就算休闲不化妆，身上也要喷得香香的。我比较裂咕，也不知道是香水儿洗衣粉啊止汗露还是洗发水儿什么的，反正一路上闻着“遥知不是雪，为有暗香来”与马里布路旁混杂的夏花的清香，觉得自己真是“变态”啊。🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/hentai.jpg&quot; alt=&quot;变态&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shreya有点猛。中学喝洋酒，大学喝红酒，上了酒桌比我个大老爷们儿还冲。酒壮怂人胆，五年以前这句话对我还适用，可现在已经变成人怂酒不怂的老壁灯了。可以看出韩国那种东亚文化、张扬的民族个性与资本主义结合的“韩流”风格还是让许多妙龄少女没有啥抵抗力的。而我天天就知道游泳，永远不会主动把握机会。🙄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，腹有诗书气自华，此话不假。倘若一个人本来自身条件就不错，只是优良教育的加持下，就已能散发出一种不一样的迷人的美。更加后悔自己没有机会接受更好的教育了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Think about it! 我真是sb啊，情不自禁时我总是骂骂咧咧地埋怨自己。世上有千种美好，而我唯一能做的只是竭尽全力将她们誊写描绘在纸上。好苍白啊呜呜呜……我除了会傻乐还会干点儿啥不？！除了整天唉声叹气，啥都干不成。唉！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打住，稚气溢出屏幕啦。正式开始“梦想照进现实”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;prelude&quot;&gt;Prelude&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;17岁时，我在一个从首师大南门“联合书城”门口，新东方优能教育发小广告的人手上领到的、牛皮纸质地的小本子上，记下了对于自己二十来岁时的三个“物质梦想”。自此以后，我小心翼翼地把小本子藏在一堆乱七八糟的文具下面，生怕暑假毒辣的北京烈日把我的小心思照得“太阳底下无新事”。哼，就算这些梦想很平庸，它们也是我的梦呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年过去了，我走过了不知道多少弯路，见招拆招地格挡人间疾苦。终于来到了这一天，可以坦然地把其中一个梦想公之于众。当时梦想的描述大概是这么写的：驾驶一辆Carrera RS 2.7，载着喜欢的女孩儿，穿行于比利牛斯的春夏之交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年，看到RS 2.7拍卖到25万美元时，我明白，梦难了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，当我放弃物理走向编程时，我气馁，阮籍猖狂，岂效穷途之哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天哪，搜索&lt;a href=&quot;/life/let-it-be/#4&quot;&gt;五年前的博客&lt;/a&gt;，才发现居然已经提到过！又何曾想到，梦想居然是以这样一种出人意料地形式，照进了我的生活！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;stone-oak-manor&quot;&gt;Stone Oak Manor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/stone-oak-manor.jpg&quot; alt=&quot;婚礼&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始上班后，偶然认识了一位杜克的校友。她叫Shreya Singh，2019年毕业来到Esri Redlands，在室内定位组，与我一样做移动端开发。可以说，我们相识，既是由于领英网站优秀的朋友关系网推荐算法，亦是因为她主动reach out。当时我看到她在网站上的头像，穿着高领毛衣戴着项链，双手款款地握垂在小腹，不禁寻思——这姑娘还挺俊！加过好友，却一直没有说话，直到2021年6月10日，我们才通过视频通话的方式，第一次见到了对方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天她穿着粉色的居家上衣，头发松松地垂在两颊。第一次见到她露出笑容，我不由自主地傻笑了——低眉信手续续弹，说尽心中无限事。Shreya不是我设想中传统意义的江南美人儿，却萦绕着那样一种亲切、和煦、舒适而自然的美，是我未曾亲历过的、充满异域风情的美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今回想起来，我真的不敢相信，自己居然等到了万圣节，才磨磨唧唧地说邀请Shreya来Ash一起刻南瓜。想到这里，我捶胸顿足，懊丧不已。总之，一个漂亮姑娘第一次出现在我的生活中，可以预见的是，我害羞到躲在小角落一言不发。所谓“美少女恐惧症”如心理暗示般支配了我的行为。偷偷观察下，她左手中指戴着指环，手腕上一如既往地戴着白色表带的苹果手表。心里打鼓，我寻思又好看家庭条件也不错的女孩儿，大概不会是单身吧。Tina心领神会，故意提出南瓜合影时，couple一起照，单身一起照。我迟疑了，最后还是决定抱着牛子（狗名）搞怪地照。整个巨大的jumbo南瓜刻下来，心思却全然不在眼前的沟回。Shreya比我想象中的寻常印度女生高一点点，肉乎乎的——用陈铭书的话讲，就是挺鼓溜儿的。总之，第一次在现实中见到她的观后感就是，妈！我见到了个小美眉喔~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概只有像我这么怂的人，才会等到即将离开令自己心动的女孩子时，才急忙想法子找补吧。圆圆如此，小唐如此，这回也不例外。二月初，意外地收到Shreya的私信，说她马上就要交2-week notice了，就要跳槽去加拿大。一时间，万千想法堵在嘴边说不出来。H1B的锅跑不了，中国不给印度人发绿卡也是板上钉钉的阻挠。我讪笑，我的好朋友就在多伦多，他生活得挺滋润的；多伦多宜居，你去了以后也能多享受印度美食。当时我不知道自己是怎么想的，反正就感觉有点空落落的，却也没想着趁她走之前一起聚聚啥的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间一晃就到了五月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina和Dwayne要办婚礼了，在橡树林的橡石庄园。我从未想过要不要邀请Shreya一起去参加。首先，Tina的婚礼邀请一个不熟的同事好像有些奇怪；其次，我不能慷人之慨；再次，我该怎么开口？我说那不如找个周五聚聚吧，反倒是Tina大方地挽起Shreya的手把她拉到一旁，叮当五四就敲定了参加婚礼的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道有衣品这回事儿。王天塑，罗庚，邓以诚，当我想到“男士衣品好”这件事时首先想到的朋友圈里的名字。有些男生仗着脸比较帅，身材好，随便穿搭看起来也凑合，但跟这哥几个比就差点儿意思。Shreya的衣品就很好，风姿绰约。她长得好看不假，但每次正式场合时穿搭得也都非常得体。我寻思这大概反应了家庭条件不错，从小经常出席正式场合所培养的能力等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=gqAHgny3lQA&quot;&gt;The story took a weird turn&lt;/a&gt;. 酒过三巡，我实在不想放弃明天去海边的打算，强撑着不喝。Shreya（汉语）说，你就喝点儿吧，大不了就在这里住一晚上。我看着她卡姿兰的大眼睛，服软了，三个shot下去，脑子轻飘飘起来。在将醉不醉时，支撑我意志的念头始终是我家关于酒的家训。脑子里闪过了许多许多想法，Dwayne的律师朋友Jeong和Ish千杯不醉地叨叨说个不停。我想，美国还是有很多很多事我不懂的，若能在离开美国前多懂一些，或许在未来中美交锋时就能多占一些先机。Shreya说FOB，Jon说Gangnam，Ish说Stock。我有点想笑有点想哭，更想赶紧掏出笔把见到的听到的记下来。亚洲移民第一代与第二代在美国的生活与思考，颇有种《亚洲重构亚洲》的疏离感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没办法，我很穷，这两年来思想也瘪了吧唧的。怎么在美国我变得一点儿吸引力都没有了呢，在沉沉睡去前我思忖。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;neptunes-net&quot;&gt;Neptune’s Net&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/malibu.jpg&quot; alt=&quot;山，海，与女郎&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我的&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/782213494/&quot;&gt;地点列表&lt;/a&gt;中，有很多地点是标注为必须和他/她去的。我自己可以很开心地独自领略大千世界中的百般纷繁，但有些地方有些事情若是孑然一身地去，未免有些太孤单了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比利牛斯分为两种。像图尔马莱和佩雷索德就得自己单倍儿去；像佩皮尼昂就得和女孩儿一起去。Malibu也分两种。Yerba Buena就得自个儿去&lt;a href=&quot;/society/SoCal-first-impressions/&quot;&gt;夯山&lt;/a&gt;；而Yerba Buena脚下的Neptune’s Net，我做梦都想和一个漂亮姑娘一起坐在木质的回廊上，吹着海风看海鸥，说着不着边际的话语，直到无边无际海的尽头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——在比利牛斯，开RS 2.7，带喜欢的女孩儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——在马里布，开Cabriolet，带莫名喜欢的姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事出现了未曾预料的转折，平行时空下正在法国的我会不会开心呢？看到对面一辆Carmine Red的992 Cabriolet呼啸而过，我不失遗憾地慨叹，要是开着911就更美啦。Shreya said, but having 2 seats… that’s what a sports car all about!哈哈，那敢情！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带着一种不可名状的心情，我们驶向了Kanan接Encinal的山路。眼前的一幕在我脑海里上演过无数次。红灯熄灭，挂入档位，引擎低鸣，山路近在眼前。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;0525 最近写作遇到的瓶颈：如果没能把想写的东西一次性写完，续写时情感接不上，就想推倒重来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天的一件尴尬趣事：食堂中午恰好有不知名会议间隙的自助餐，我还没吃饭，就轻车熟路地按照学校时的那一套，混进队伍里故作深沉，混一份儿免费饭吃吃。谁曾想，都吃完了盘子都回收了，旁边看饭的光头大哥悄咪咪把我揪到一旁说，嘿，你不是开会的吧，不应该混饭吃喔。当时我脑子一愣，接下来就特别想笑。什么事情我都想笑，哂笑、苦笑、大笑。忍住不笑赶忙逃离食堂，终于忍不住仰天大笑出门去。哈哈嘿哼，一大把年纪还要搞这种把戏，真是天真烂漫又可悲可叹。乐趣在于搞这些小把戏时重温不失童心的快乐；悲哀在于老大不小一个人漂泊在异乡，支撑不起自己的梦想，甚至还要去混免费饭吃，更别提许诺给自己喜欢的女孩儿一份美丽的誓言。唉。😞&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;当谜底揭晓，如果这就是梦想照进现实的样貌，那我一定欣然接受。三者缺一不可——蜿蜒山路，保时捷，女孩，仿佛神圣的三位一体。在我想象里，山可以是卢达本纳奥比斯克或者武岭，保时捷随便是RS2.7 356 Speedster或者914/6，女孩大约是皮肤白皙身着碎花长裙戴着草帽。耳边呼啸的山风渐渐变得温柔。姑娘的呼吸慢慢变得平顺。霎地充斥了目光所及之处，那是蔚蓝的大海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未能预料到的是，店门口堆满了声音炸裂的哈雷摩托车，整赶上一摩托佬聚会。店里人声鼎沸，一座难求。呼哧带喘好不容易拿到了炸鱼薯条，并不安静的PCH把氛围弄得很糟。还是没能像想象的那么浪漫啊，不禁有些失落。我本以为会是人声寥寥，只有波涛拍打海岸与海鸥的低鸣，午后的斜阳恰如其分地点亮金灿灿的薯条。但还是有一搭没一搭地聊着，透过墨镜，小心翼翼地偷看对面漂亮的姑娘的一颦一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（即便与想象中的场景有所出入，我还是非常非常开心）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;getty-villa&quot;&gt;Getty Villa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/beauty.jpg&quot; alt=&quot;立体之美&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喝酒误事儿。原先的打算是一大早赶着清晨的阴云去RPV的峭壁边走走，带她看那个神秘的海洞和玻璃教堂。最后只剩下盖蒂别墅。马里布的海岸永远萦绕着清新与慵懒的氛围。喝着柠檬汽水，海风轻轻拂过乌黑的秀发；发梢悄悄滑过脸颊，仿佛抓也抓不住的青春尾巴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我提前问，你想去看盖蒂中心还是盖蒂别墅？没等她回答，我想去盖蒂别墅。两边我都去过几次，博物馆专精&lt;a href=&quot;/school/two-girls-06/&quot;&gt;油画&lt;/a&gt;和现代主义设计感，别墅以雕塑和旧时建筑闻名。虽然我很想带她看看雷诺阿的浪漫主义印象派，但回想起第一次去盖蒂中心和博儿带他女朋友一起逛累得半死，就有点犯怵。而盖蒂别墅的雕塑……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我既喜欢看油画，也喜欢看雕塑。从提高摄影水平的角度来讲，油画教人如何构图，如何选取光影关系，如何让画面色彩平衡；雕塑教人如何从不同角度观察，作为静物能够训练摄影师捕捉细节的眼力，帮助摄影师理解如何找到人体最好的角度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次开自己车上盖蒂别墅。从露天剧场走进中庭，周围倏地安静下来。周日下午游客意外地稀少。我们静静地徜徉在罗马希腊雅典的神祇之间。她总让我拿她手机帮她拍照，我寻思这是暴殄天物。终于鼓起勇气说，我用相机给你拍吧。摄影师为了好的角度会不惜各种姿势上阵，你就当我不存在，举止自然就好。她哂笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度姑娘的骨相与江南女子不同，更贴合这些圆润光滑的西方大理石雕塑所刻画的模样。她上庭饱满，中庭恰如其分地立体。她还年轻，皮肤紧致光滑，皮相并不减分。打住，中二期自学成才的看相江湖郎中又要judge a book by its cover了，您可打住吧，太不礼貌了，我掐了掐自己的大腿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她看雕塑，我看建筑，她看建筑，我看海，她看花，我看她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业余摄影师的梦想成真了。每次拍照拍得垃圾、废片儿一堆，我总是“拉不出屎怪茅坑”——什么35头没法拍特写啦，什么抹不开面子拍人家女朋友啦，什么风景太杂乱拍不出好片儿啦。这下好了，除了镜头焦段不行，其他条件都全部打满。海边，傍晚阳光，可以比较没有顾虑拍的美女模特，世界级建筑和艺术展馆。我后悔地直拍大腿——当初真应该让我爸把85GM+A7C的设备给我搞一套，人这一辈子能有多少完美的机会拍人像呢？！却只能将就凑合用卡片机和RX1一顿狂拍。嘿别说，天时地利人和，让我拍我还真行！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pierce-brothers&quot;&gt;Pierce Brothers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;原本的打算里，RPV海洞和玻璃教堂算一件特别的体验；海边小餐吧炸鱼薯条看海鸥也该是特别的体验；开敞篷走PCH进盖蒂别墅大抵也挺特别。可一路走下来，宿醉累呼呼搞到Net已经下午一点半；一堆哈雷炸街吵得听不到彼此在说啥；Getty虽好我却害羞放不开。机会人家都给了，我就是把握不好。最后的找补的手段，只好是强行插播一段洛杉矶无人知晓的小秘密了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对“特别的经历”这件事执念实在太深。五年后，十年后，你还能记起回忆里那特别的一天吗？那一天的底片能长久地保持色彩鲜艳，那一天的香氛能时不时地氤氲心田，但愿。根据这样的想法，我敞着蓬带着妹闯进了墓园。还开了两圈。你猜？墓园工作人员会不会心底暗骂，wtf is this sb dude doing?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海夫纳的玫瑰，她说，你故意跑到这里，我确实没想到，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;venus&quot;&gt;Venus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我知道，从一开始，我就是个胆小鬼。我们2020年相识，2021年相见。我第一次跟爸妈说，爸我认识了个挺好看的印度女孩儿喔~ 爸说，啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不过是个来自中国、赴美打工的、穷学生穷小子。她不过是个普普通通的、经历有些特别的、在中国长大的印度女孩儿。天时地利样样不占，何故乱翻书？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个“普通”的姑娘，何以让我动心？或许是我接触的女生太少了，但与Shreya在一起的短暂时光里，我感到了一种久违的舒适、轻松的氛围，而里面又带着一点点未知所带来的期待。很少有女生能让我觉得相处起来很放松，没什么心理压力和负担。有太多次，与女生短暂相处后，我感受到那种扁平、或者黏腻、或者直白、或者乏味。总是不争气地退缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我思来想去，自己实在难得做到Tina的朋友杨青和Sidney那样，潇洒的PhD nomad。我更做不到Tina自己那样，用自己的一辈子当做commitment，一个小姑娘独在异乡为异客，自信、坚强、快乐地融入美国社会。我没办法接受自己的后半生不得不抛弃中文和汉语。我的人生追求可能一点儿都不fancy，但中文却是其不可或缺的一环。这让我在异乡永远地孤独、永远地怀疑人生——好似在棕榈沙漠等待奇迹般出现在地平线的明日方舟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/第一句中文.png&quot; alt=&quot;我会说中文啊&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何撩动心弦？或许我的一切假设都是无源之水。我想认识外国的朋友，见识不一样的世界。但我又近乎执念地守护中文，敝帚自珍。或许是从小到大的教育令我变得太过刻板，积重难返；或许是见识了美帝“可取之处”后恨铁不成钢，怪罪中国为什么不能早日超越美国所带来的扭曲的民族自尊心；或许只是对于我们的母亲，我们的文明那份清澈而纯真的爱。会说中文，好像能够消弭一切的隔阂，好像就能让我产生“老乡见老乡”般的革命友谊。说真的，我自己都不知道自己咋在美国沦落到这样一种地步，要是说来个会讲汉语的女特务，这不得一张嘴就把我给拿下了？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/venus.jpg&quot; alt=&quot;最后的维纳斯&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在盖蒂别墅东南角，参观路线的末尾，有一尊维纳斯塑像。每次去盖蒂别墅，我都要不辞辛苦走老远老远，穿过几百公里长的列柱外廊去看她。把那尊雕像，昵称为“最后的维纳斯”。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Goddess on the mountain top&lt;br /&gt;
Burning like a silver flame&lt;br /&gt;
The summit of beauty and love&lt;br /&gt;
And Venus was her name&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Her weapons were her crystal eyes&lt;br /&gt;
Making every man mad&lt;br /&gt;
Black as the dark night she was&lt;br /&gt;
Got what no one else had&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;She’s got it&lt;br /&gt;
Yeah baby she’s got it&lt;br /&gt;
I’m your Venus I’m your fire&lt;br /&gt;
At your desire&lt;br /&gt;
Well I’m your Venus I’m your fire&lt;br /&gt;
At your desire&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这是我第一次和一个女孩儿一起来到“最后的维纳斯”面前。这也是我最后一次和这个姑娘一起看盖蒂的最后一尊雕像。Shreya即将远走高飞。她的故事或将精彩或将平淡，都将与我无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次离开地面，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次开保时捷载着的女孩，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次穿越马里布，一起看海，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久以来第一次主动向我问号的漂亮女孩，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一次与维纳斯一起看到了最后的维纳斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢你，在我回忆的长河里，成为我一日的维纳斯。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/venus/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/venus/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>朋友 - 3</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;钱-&quot;&gt;钱 💸&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“生意面前，不谈友情”，小的时候我听过这样的说法。一旦朋友之间产生利益纠纷，“友谊的小船说翻就翻”。比如说，玩儿得好的朋友搭伙做生意，赔了牵头者容易被被挤兑，赚了利益分配不均大抵产生罅隙。所以许多过来人主张：朋友不要谈钱，谈钱伤感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我比较赞同这样的观点，但我的主张又些许不同。对于另外一句俗语：“亲兄弟、明算账”，我有着自己的理解。它的原意所指即使是同胞兄弟，也要在钱财方面算清账目。而我更进一步——“（要想成为）亲兄弟，（先来一起）明算账”——通过蓄意产生可以算得清的利益往来，来积累彼此共同的回忆，构建相互的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在想来，这个思路很朴素。如果你我并非“命运的邂逅”、因为社会关系而碰巧成为朋友，那么如何才能快速获得别人信任，为友谊打好地基呢？无非是我卖你个人情，你帮我个小忙，礼尚往来嘛。相互切磋磨合中，适不适合当朋友逐渐就能试出来。当我遇到自己第一感觉特别“对”的人、想和他成为朋友时，绝大多数情况下我都会主动迈出这一步，想方设法破冰，建立起第一次利益往来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此基础上，“利益”不仅限于金钱支撑的事物，更拓展到“体验”的层面。如果我的第一次尝试，能为朋友彼此带来“初体验”，形成一段共同的回忆，那便是再理想不过了。据我观察和自己的经历而言，拥有共同的回忆就好比保留了一丝火种。哪怕成年累月地阴燃，在未来适当的条件下，也能重新被焕发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这虽然不是我成功率最高的主动交友手段，却是我最喜欢的一种方法。毕竟，每一段特别的回忆，对我自己也很重要呢。就像我男多女少的朋友圈一样，在使用这种方法时，我也总是发现，相较于女生而言，对男的用更易成功。个中缘由，大抵还是得怪罪于我的&lt;a href=&quot;/zhuism/friends-4/&quot;&gt;“美丽少女恐惧症”&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;展示自己-&quot;&gt;展示自己 😎&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;成于斯，败于斯。在交朋友时有个刘明时期留下来的潜移默化的恶习：见人下菜碟儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于不同期望的朋友，我展示自己的方面是不同的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一般朋友，我不会刻意去表现些什么，反而最为自然。大家看到生活中光明磊落的我，反而愿意与我往来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于&lt;a href=&quot;/zhuism/friends-2#存在&quot;&gt;我选择的&lt;/a&gt;朋友，我倾向于展现自己的优良品质。比如，我选择成为大家的队友，就会展示合作能力、领导力、凝聚力等；选择成为下属和助手，就会展示靠谱程度、办事效率、协调纵横的水平等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我毫无头绪时，最常用的备选方案是”pragmatism”。我会非常用力地，甚至用力过度地表达一种“我上我能行”的”can-do attitude”，思前想后以期安排一场完满的演出。当我选择了喜欢的女生，却毫无头绪，且不得不抓瞎般急中生智时——诸位大抵可以想象一位抓耳挠腮的、试图在烛光晚餐时展现自己相当“实用”的青年男性的窘态了。那他妈不是尴尬到家了😓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于选择我的，一般先触发&lt;a href=&quot;/life/diary-220322/#凌晨1&quot;&gt;被动技能&lt;/a&gt;，看看善良的我是否能够让对方尝试更进一步。如果成功，我时常希望通过上述的建立“利益往来”，构建共同经历和回忆的方法，强行交织彼此的世界线。得之我幸，失之我命。这种策略时而成功，时而尴尬。但无论如何，我都非常感激那些尝试主动走进我生活的人儿，想方设法报之以“李”——我最拿手也是最特别的、制造体验的把戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于人际圈中潜在的未来的朋友关系，我的缺省个性是做好自己，相信命运。该遇到的人总会遇到，刻意追求反而会适得其反。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/friends-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/friends-3/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>朋友 - 2</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;思维&quot;&gt;思维&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;朋友，好朋友&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在高中的末尾，尤其是微信朋友圈诞生后，在我的第一个微信号头像确定为一杯哆啦A梦后，我划分了朋友和好朋友之间的界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;始终记得哆啦A梦头像图的来源。我大概是2013年4月左右用qq号注册微信的。当时智能手机在我们年级不算特别流行——要是谁上学掏出一部iPhone 4S，那一定立马成为街头巷尾议论纷纷、背地里嘈嘈切切的绝对焦点。或者简单来说——甚至直到高三，李苑捷还借我的诺基亚1110上课玩儿过贪食蛇。对，我的头像就是从李苑捷的第二条朋友圈里存的。我的第一台“智能”设备是iPad 2。除了晚自习搞生物错题会带到学校，平常都是收在家里五屉橱里交由我妈保管，防止分心。但我还是抽出时间注册了微信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信在当年真可谓病毒式传播。高考结束大家一毕业，手机短信/飞信聊天这种社交形式，一下子就无人问津。随后，班群成立了，年级联络贯通了，所有人互相加“好友”。当时我曾纠结：不太熟的人，你说她到底能成为我的“好友”吗？可也不好意思说“同学咱俩不熟吧，就别加好友了”这种暴露情商的话。对哦，2014年郁闷的时候，把一堆人放进了黑名单。2015年弃用微信前又灰溜溜地把黑名单清空了。嘿，内心戏就是这么多！和未来的“仅三天可见”一比，活脱脱就是一出《哈姆雷特》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到今天，我的微信1“好友”总数仍旧停留在了当年的250人左右。中学同级朋友、中学同班同学、高中老师、小学同学、大学同班同学、大学社团北京朋友、大家的第二第三微信号，以及一些求学路途上偶遇的北京朋友。这个微信朋友圈的内容，大多也是面向这样的受众的。写作素材备忘录里还有关于朋友圈从无话不谈的超高互动率，到如今“点赞之交”的一派沉寂的一些想法和讨论，这里就先不跑题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信的适时出现，大致划定了我成人前的“朋友”的范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好朋友呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015年，有一次我印象特别深。单身比较郁闷，特别特别想找个女生说说话，但是翻遍了微信250人，找不到一个除了妈妈和亲姐以外的能够撒开了一股脑说掏心窝子的话的异性。那时那刻，我觉得自己挺失败的。诚然，我有相熟的同龄女生，也有我自己以为的关系比较好的女生。但很多话到嘴边儿，不得不咽回去。你不知道人家这些日子经历了什么，人格发生了怎样的改变，如果异性找她们口无遮拦地倾诉，会激起怎样的波澜。怕产生误会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此，我选择了另一条路——差异化特质化地向初识、陌生女性倾诉。即，如果我们刚认识但不太熟，如果我恰好有话头儿聊出来了，那不妨把我有关这方面的所有想法通通告诉你。这样当她们假如能够想起我时，能有一种“那是草莓味儿的”的“记忆味觉”来辅助在脑海中重构我的形象。我不能说这种古怪的朋友关系策略不奏效——刚来美国时许多应激心里困境都是这样解决掉的，我也非常感激那些曾经与我生活交汇的女性朋友。可我也明白，这样的朋友关系极难转化成真正的好朋友。几率太低了，仿佛管中窥豹一般，怎么可能人家只看你一个方面，就知道我这个人是怎样的，就能决定是否和我深交呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男性朋友方面稍微好些。我还是有几个能够始终信任的好友的，尽管他们可能并不der我的所作所为。我特别感激这样的关系，因为自己是一个有时情感会超越理智的“气勇之人”。朋友们把我“放置play”一番，待我下头之后便能继续用“功率计”当“表哥”。可以这么说，如果谁能始终听到我最新鲜最热乎儿的新想法新动向，还能在其中掺和一把，那一定是被我当做好朋友了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;存在&quot;&gt;存在&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;三个面儿的硬币：我在乎走心、我认真对待、我顺其自然。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;命运的邂逅&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在人成长的过程中，直到走出校园的大门前，人际关系都是相对简单的。亲人、同学、同事、老师。最常见的一些关系，我将它们归类为“命运的邂逅”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么讲？这些关系几乎不来源于我们自己的直接选择。或许是我们的间接选择所促成的，但绝非我们主观能动性所决定。好比亲人，因果是父母决定了我的诞生，而非我投胎选择了父母，这种基本的唯物观点还是得认清的。再比如义务教育阶段的同学，尽管有人说你可以择校啊可以转学啊，但大部分情况下我们遇到的同学，都是正负365天内、方圆二十里地里出生的小孩子。要说做出决定以期改变，那也是孟母三迁的事儿，不是自己能决定得了的。他们就像命运长河所流过的河谷中的砾石一般。水流与不流，他们都在那里。水流可以避开石块，也可以拥抱石块。甚至在日积月累的摩挲中改变石块的样貌，变成鹅卵石、变成玉石籽料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对“命运的邂逅”所造就的朋友关系，抱有顺其自然的态度。这些人与我命运的交汇，好似上天注定。正所谓“无穷的远方，无数的人们，都和我有关”。哪怕我从海淀换到西城，从中国换到美国，总会有相似的亲人、同学、同事适时地出现在我们的人生之中。在朋友关系交往上，我所能做的，便是去粗取精。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若合不来也不必互相伤害，“相濡以沫，不如相忘於江湖”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若合得来，互相奔赴，努努力看能不能结为一生挚友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若萍水相逢，不必刻意地产生羁绊，时间和命运会告诉我答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随缘适意，“与世无争”。有时候会有一点逆来顺受，但生来就自带的被动技能“清风徐来”，至少避免了在这个过程中结仇。我有很多很多比较好的朋友都是通过命运的互相安排所结识的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我选择的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;好朋友，领导，导师，女性朋友，偶像。我的选择或许是毫无理由的。为了不得罪人，只拿老师举例子吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是心中那一团火熊熊地燃烧。江红霞老师，只是几面之缘，但她绘声绘色地讲述“喝退曹操百万兵”制止兵哥哥不文明行为的那一刻，是我记忆中很特别的一个瞬间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许是我缺失的，我所追求的。石泉老师，我在慢慢探寻创作、表达与艺术的交叉路口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想抱大腿的。肖井华老师，我想习得那种中正的科学素养。聪颖且扎实，就事论事而力道十足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不想错过的。It’s not FOMO，像Walker。他们的思想让我们的世界变成如今的模样。慕强也好集邮也罢，如果我有时紧张或许突兀地介入一段关系，强行制造回忆，那么大抵有个小人在远方高喊，他很在乎你！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对自己选择的朋友关系，一丝不苟地经营。或许我不是一个很好的朋友关系经营者，但我总会想办法，哪怕是很唐突很冒进的办法，让他们知道我希望他们把我当个朋友。我理解这些拍脑袋的维系关系的手段不能总是奏效，所以如果词不达意，也就只得作罢。如果我知道一段共鸣终将消失，曲终人散终将希声，那我或许会最后挣把一下，最后提个过分的要求，当做这封没有回信的邮件上的邮票与签名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的好友保留地。如果说顺其自然是我朋友圈的主要构成，那么我选择的朋友一定在这朋友圈里占据一块特殊的保留地。是不是有点卑微的？我很在乎一个人，但我不会说。有些人或许只把我当个一般的朋友，但他一定不知道在我心中我已暗自赋予他予取予求的权限。这样的朋友很少，好在他们都各自安好，不需要我为他们两肋插刀。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;选择我的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;热有三种传导方式。热传导，热对流，热辐射。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她们介入我的生活，最终与我成为朋友，这种温暖的感觉，就算心离得很远也能彼此感到。那些主动向我抛出橄榄枝的朋友，我无以为报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若终将分开，我所能做的最好的大概就是体验和故事了。如上篇所说，体验是我人生的重要一环。我会把我此时此刻的真情实感，短暂人生中的一张时间切片分享给你。多年以后翻出这张底片时，看到记忆中的我们，你我会不会发自内心地莞尔一笑？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;😊&lt;br /&gt;
嗨&lt;br /&gt;
你好&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/school/chensun-s-2013-review/&quot;&gt;点这里&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
莞尔&lt;br /&gt;
笑&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;（装嫩）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/zhuism/friends-3/&quot;&gt;下一篇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/friends-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/friends-2/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>朋友 - 1</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/42&quot;&gt;看帖听歌&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;audio src=&quot;/SongList/playlist/2020%E5%B9%B44%E6%9C%883%E6%97%A5%2022_40_28%20%E6%9C%8B%E5%8F%8B.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第一次对朋友关系产生懵懂的意识，在田诚老师的语文课上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;田诚是我们高二至高三的语文老师。在此之前，我们经历过李晨老师、刘明老师和冯老师。或许是学校对八班的语文水平过于自信，认为我们需要接受一点素质教育，才把首师附“三剑客”&lt;del&gt;三刺儿头&lt;/del&gt;中的两位都安排给了我们班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;田诚有一次课上说到。那是个风和日丽的2012年春日，在讲哪一篇文言文。田诚用一种近乎在教学楼室外机空调架抽烟的神态和语调说，（忘了是谁了，姑且安在王安石头上）这人怎么怎么好，但有一点，升官儿换朋友。啧。差点儿意思。适逢刘明老师高升教导主任还是教学主管。后来体育课上背着王克海的面儿，我们背地里一合计，这话头儿，怎么有点儿酸溜溜的，不像是出自如田诚般不羁之人之口；也确想象不出来儒雅随和的刘明儿，是如何被冠以刺儿头的名号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高一刚学议论文时，因为三年后就是成达百年校庆，一切都在筹划当中。有一次我们作文的主题便被立为议论道德，我结合成达的校训，写了一篇《成德达才》。文章写的四平八稳、中气十足、根正苗红，比起现在的这些唠叨，那可是澄澈多了，正所谓“清澈的爱，只为祖国”。（&lt;a href=&quot;http://www.chinamartyrs.gov.cn/v2/shubianlieshi/index.html&quot;&gt;这里有网上悼念陈祥榕烈士的链接&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘明老师看了以后大加赞赏，不仅选入范文、成为我高中首次年级第一的作文；（貌似）还登了团刊《逐日》。说实在的，当时我有点儿飘飘然，觉得做“官样文章”不过如此，甚至想申请在校团委担任个闲职，无功不受禄。我还腆着脸让刘明多评价几句以期“提高”，他觉得我这个岁数写出这样的文字属实可期。直到很久以后的后来，在田诚一把拿过我的英雄329在卷首写下二字真言“XX（记不住是啥词了，需要考据一下，字体老辣到姜忆南都自愧不如）”时，我才幡然醒悟——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青年人的笔触不该太守成；人不能升官儿换朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在，最后一次年级第一是高考。感谢田诚老师，或许没有那个春日，或许没有我的如今。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我的朋友观始终在田诚和刘明之间摇摆。当然我明白，交朋友这件事儿不该是“二极管”思维。人是多样的，友谊与朋友圈关系的定义也是千变万化的。可当年并没有微信朋友圈，大家的课余往来互动，还时常发生在百度空间和中国移动飞信。虽然比起小学时座机聊作业题扯闲天儿进化了不少，和2022的当下相比，却还处在“田园牧歌”的纯净的时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘明和田诚是如此的相似又如此的不同。两个年龄相近的中年男性语文老师，仿佛颛顼与共工、兄弟阋墙地不断摇摆震撼撑起我世界观的不周山。因此直到如今，我的朋友概念都相当“直男”化、仿佛“升官儿换不换朋友”成为了如“何者为第一性”一般的基本问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不如就按照“思维和存在”的思路，来聊聊交朋友这件事儿。还是想到哪里写到哪里，不求面面俱到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/zhuism/friends-2/&quot;&gt;下一篇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/friends-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/friends-1/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>关于恋爱缺失的自我分析 - 1</title>
        <description>&lt;p&gt;开启本系列的主要原因，在于我的人生仍未经历过一场正式的恋爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我错过了许多“正常”的青年人“应该”经历恋爱的阶段——高中、大学、研究生、初入职场。尽管从个体角度来讲，人生都充满了不确定性，不能一概而论地认为“多少多少岁没有谈过恋爱就是不正常”；但像我这样从未经历过恋爱的案例，亦无法完全归结于“运气不佳”——如果一直无法叩开爱情的大门，自然或多或少地存在一些自身问题。因此，我决心认真对这些问题进行分析，排除杂念。就算最终踏入相亲大军，也不会因为此时此刻的“碌碌无为而感到羞耻”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;客观物质条件&quot;&gt;客观物质条件&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;家人逼得愈紧，我时常挂在嘴边的挡箭牌是“没钱”。从小到大在社会主义思潮中成长的我，来到资本主义西方世界的美国，我的思维仍在努力地转型、适应资本主义的思路。从书本上、课程中习得的理想中的社会，金钱并不是衡量人社会价值的唯一准绳，甚至都不应成为一个主要的评判标准。时常提起的例子：“&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/24769284&quot;&gt;我们都有光明的前途（1998）&lt;/a&gt;”、“&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/投机倒把罪/9821344&quot;&gt;投机倒把罪（1997）&lt;/a&gt;”，都曾令我百思不得其解。因此，来到美国后的每一天，我都在认真观察，努力地体会这种社会制度差异，对民众的社会认知产生的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国，恋爱可以很自由——年轻的男女只要互相看对了眼，而不必受家庭的约束，便可以自由地决定彼此的关系。但精英阶层的恋爱，也可以很传统——门当户对在美国，相比于中国的部长科长局长、工人农民城资、村里几亩地城里几套房的一通转换简单了许多——无非社会地位和财富两方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家庭条件客观上不允许我照猫画虎地学美国中产阶级的思路，但身处美国社会就不得不入乡随俗。我时常冒出懦弱的想法：以我“社会主义接班人”的身份，在国内谈个朋友还不是轻轻松松？却又得告诫自己莫要滑坡谬误。“不在其位不谋其政”，既然自己暂时囿于美国，谈恋爱就得按照美国的这一套，或者至少是在美华人理解中“美国的这一套”来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;自身条件&quot;&gt;自身条件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自己归结的自身客观条件上最大的不足，在于年龄与我的“资本”水平的的不匹配。新世纪赴美的中国人具有高度同质化的特征：学习能力优秀、在美接受高等教育、从事脑力劳动。这样导致大家的平均水平很高，方差相对较小。像我目前这样暂时低于平均水平，就会处于劣势。许多不明就里的亲戚朋友总会说，你要不去相亲网站、软件上多去认识些人，兴许就能遇到合适的？但事实上，无论怎样发挥“主观能动性”，人大多也只能和与自己水平相近的人匹配。在美国这样存在一个单一的重要的衡量标准的婚恋“市场”，我的情况不太乐观。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;家庭条件&quot;&gt;家庭条件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/culture-revolution.jpg&quot; alt=&quot;文革&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只靠灵魂互相吸引的爱情，仅存在于人们对于新中国“田园牧歌”的时代的回忆当中。时常很烦躁——现代人为什么非要给爱情加上那么多束缚？！就不能谈一场“莫名我就喜欢你”的恋爱吗？可自己却也得身不由己地卷入其中无法自拔。我总会幻想，“弱水三千只取一瓢”，在爱情上我所要的不过是为数不多的对的人罢了，何必让自己变成“香饽饽”、“抢手货”呢？可事实总是让我认清，如果不提升自己以满足世俗的衡量标准，甚至只能站在弱水岸边，望洋兴叹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很幸运，却也不幸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幸运地生长在北京，一座世界上最具历史与文化厚味的都城。从小到大也幸免于大的灾祸。白话讲，倘若不得不回到北京，至少家里还有住的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸在于，“时代的红利”客观地主观地未能雨露均沾我的小家。父辈不幸地在青年时期接连赶上了自然灾害、文化大革命、上山下乡。在人最能吸纳知识的年纪，被迫置于知识的荒漠。间接地导致未能在四万亿基础建设计划的奔腾年代分得一杯羹。我的家人们勤勤恳恳付出一辈子，建设了世界上最伟大的国度，却没能得到作为光荣的社会主义劳动者应得的社会地位与回报。这使他们在交接棒、支持我继续前进的时候显得心有余而力不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我终于开始自给自足，试图弥补更年轻时因为没钱而无法学习、经历的事情时，时间和年龄成了我最大的敌人。说实话，如果我的年龄倒退四年，不说欣然接受，至少也不会像现在这样焦头烂额。时间换钱，钱换经历，倘若能够跳脱为钱奔波而白费时间的阶段，该有多好！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;主观问题&quot;&gt;主观问题&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不是一个难相处的人。事实上，从小到大的经历让我得出结论，我是一个还算招人喜欢，近乎于“讨好人格”的大众情人。或许是运气不佳，或许是选择的人生轨迹秉性不和，在最容易谈恋爱的本科到毕业的六年间，正向的性格并未给我带来恋爱方面的优势。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;不主动&quot;&gt;不主动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;之前在&lt;a href=&quot;/life/diary-220322/&quot;&gt;日记说过&lt;/a&gt;，高中时恋爱的想法对于我而言算无源之水，没有认真考虑过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科期间受到了多方面的影响：学历自卑、专业男女比悬殊、业余社团活动过于男性化、妄自尊大而没有主动社交。直到大三都有一种虎落平阳的不良心态，看不上北邮的同侪，放不下“身段儿”，致使整个本科期间都没能认识中意的女生。连目标都没有，谈何更进一步？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究生阶段其实充满了机会，我也曾摩拳擦掌打算小试身手。但也是自身能力和眼界所限，在大家都如火如荼地转码时，我在自顾自地玩儿光学；大家都找到实习和工作上岸后，我才如梦初醒地照猫画虎、着急忙慌地开始转码，直到毕业前一个月才找到工作尘埃落定。如果早做计划，早早看清现实，或许能够避免最终手忙脚乱、未能很好利用学生阶段谈恋爱的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逝者如斯夫，不舍昼夜。无法改变过去，就要着眼未来。上班后遇到了另一种问题：地处边远地带，能认识的中国人基本都是同一个公司的同事。我也曾做过努力，去接触每一个同龄女生，但最终无功而返。我对&lt;a href=&quot;/life/venus/&quot;&gt;Shreya&lt;/a&gt;的第一印象不错，但终究不是同路人，只得作罢。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;人际圈&quot;&gt;人际圈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;接下来该怎么办呢？我能想到的是：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;中学老师介绍。老师一届一届学生带的多了，总有牵线搭桥的可能&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大学老师介绍。同理&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;中学同学的父母介绍。班上有三分之一的同学父母是老师，这方面还有机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可以基本排除的渠道：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;父母介绍。限于父母社交圈子，只能看到眼前的一亩三分地，看到一个适龄女生就好像抓到了救命稻草一般。之前他们提及的一些样例，我一听都完全不靠谱。所以尽量不要浪费时间在这种瞎猫碰死耗子的努力上。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;中学同龄同学。我不想找同一届或是同龄的，希望找小一到三岁的姑娘。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;扩大交际圈。疫情有所好转，对我而言病毒的风险已经小于找不到对象的风险了，所以打算主动出击，从熟人朋友入手，牵线搭桥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最希望的途径，还是从学校的关系入手。从学校一路走来的人大多具有相似的经历，有共同语言的可能性更高。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;感觉&quot;&gt;感觉&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;在我遇到她之前，我不知道我喜欢谁或者喜欢什么样的。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我明确地知道我不喜欢（无感）谁。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;对我开始谈恋爱产生阻碍的另一重因素，在于我特别，特别，特别在乎“感觉”。感觉对了，一切就顺了。感觉不对，再怎么撮合也聚不成堆儿。每次和别人聊这事儿，最后都特玄。虽然人家都不明说，但大概也能感觉出那个意思，就是“这人怎么这么事儿逼”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可实在是没办法呀。如果感觉不对，我真的没法提起性子去喜欢一个人。如果最初几次接触没有火花，我难得费劲巴拉上赶着制造气氛。连谈恋爱我都不想费劲去装喜欢，更别说婚姻和一辈子了。所以着急归着急，但自己还是不会轻易行动。毕竟，如果不喜欢的话，对双方都是一种长久的折磨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗨，这不是人常说的“注定孤独一生（注孤生）”嘛！当然我也有止损点，如果确实遇不到喜欢的，那我也接受，尽人事听天命。或许这辈子没有爱情方面的缘分，我还可以尝试把情感倾注在别的事体上边。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;体验&quot;&gt;体验&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如果我无法为人们的福祉而生活，亦无法为科学与艺术贡献自己的价值，那么排在它们之后的下一件重要的事，便是人生的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说身陷美国，但我心中依然存留着希望。人应为了超越历史与文明的体验而奔向未来，而非财富、教条与世俗而匆忙营生。若到了那一天我不得不为钱所困，那我甘愿作野草，等着地下的火烧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;请人诊断前的自我批判&quot;&gt;请人诊断前的自我批判&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我需要大家的帮助。从小到大，我从未谈过一次恋爱。现在有些着急。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生长于北京，家庭条件不算富足，但至少仓廪实而知礼节。和很多人一样，我经历了义务教育，磕磕绊绊地经过高考，懵懵懂懂地在本科，选择了更接近自己理想的那个专业。离社会的大门愈近，才张眼看看现实，在研究生期间更加务实地改变方向“转码”，就为给自己在社会上挣得一席立足之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自信且自卑。自信来自于与同龄人交往时如鱼得水、其乐融融的存在感；自卑来自于与家庭背景绑定后，把所有同龄人按“门当户对”的标准拉清单，搞个大排名，结果发现自己名落孙山时的难堪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我热爱自己当下的生活：作息规律、阳光明媚、运动充足、没有工作压力、在做自己喜欢的事情。我害怕眼前的生活：工作没有挑战性温水煮青蛙一眼退休、工资不如身边的朋友无法支撑起房价与爱情、逆水行舟不进则退所产生的错失恐惧。我搞不清，究竟应该按部就班地挣钱，业余一点一点追求自己的追求；还是埋头苦干积累资本，等复利效应显现后再全心全意地投入未竟的理想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不敢谈恋爱。不够年轻的我给不了处在最美好的年华的、笑靥如花的姑娘，那个美丽的承诺。我又多么渴望缘分，让我们在最好的年华一起，读万卷书共饮心灵的美酒、行万里路遇见世间纷繁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来说，我挣得不多，但很快乐；家里无法支持太多，但人人都有充实的精神生活。我试图逃避那个靠财富衡量人品种优劣的热血都市，可微信却无时无刻向我广播着那边的讯息。我试图重新插入那边的世界，却发现有太多太多的人，比我更具天赋、比我的选择更优、比我更实际、比我更年轻……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘿嘿，嘴上时不常挂着一句“唉呀老了老了”，半开玩笑似的抱怨时光易逝；可口嫌体正直，思想上还是不服“老”，总想着耍耍嘴皮子笔杆子来装嫩。我明明白白地知道自己身处何处，也知道我的彼岸在何方。但在生活的迷雾中，抵达彼岸的方向，是那么捉摸不透，朦朦胧胧。人们说，做时间的朋友，时间会给我答案。我才二十来岁，却实在等不及在迷雾中试错的时光、一分一秒地溜走……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;五月十三号的想法&quot;&gt;五月十三号的想法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我很烦晚上写东西。小时候笔力不济，全靠着半夜一腔热血上头，内容不够，感情来凑。长大了却很无奈。一睁眼以后的大好时光都卖给了资本家，一天的捶打后驱壳脏兮兮的，灵魂皱皱的，却不得不强打起精神做些文章。笔力比以前高了不少，却不得不承受繁杂琐碎对创作灵感的debuff。现在看来，最有灵气的一些文字，大多诞生于前不着村后不着店的本科大二大三。心智将将够用，情感尚未泛滥。就跟人像照片一样，事后看永远遗憾没有多照；翻翻自己文集，永远后悔当年没有多写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理不愿承认理想的熄灭，身体却并不排斥被迫相亲降临在我的头上。我没法想象，捧起一本书，端起一杯茶，举起相机，对面的姑娘并非我心中的模样。但被动地我又能从每个人身上看到闪光点。她行吗？行。她呢？也行。在我的潜意识里，姑娘是应该得到关照的。哪怕她再怎么离题万里，我也绝不会见人下菜碟儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/picnic.jpg&quot; alt=&quot;野餐&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我捧着盒饭，坐在街心公园的餐椅上。春色刚刚好，草木萌出嫩芽儿，孩童在滑梯上嬉戏。我浮想联翩，轻轻闭上双眼，遐想着对面坐着任何一位我认识的女孩儿，此时此刻我会对她说些什么。慢慢伸出左手，仿佛牵住想象中那纤纤玉手。嘴角不由自主地上扬。好在方圆一百米没人，没人在乎我的尬笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/pacific.jpg&quot; alt=&quot;海洋&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我席地而坐，面朝太平洋，脚趾埋在湿润的暖融融的沙滩里。海浪轰轰地卷走一切人类的噪声，耳膜只能依稀辨别那些细微的特征音。如果那年这样，坐在我身边的是谁；如果过去那样，依偎在我肩头的又是谁。直到晒得脸上一块儿红一块儿黑，我才悻悻地离开海岸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/autumn.jpg&quot; alt=&quot;黑里河&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某年深秋，爹在山沟沟里拍照，我独自一人置身于秋叶深林之中。林木窸窣，双臂抱胸拍拍自己的肩膀。淌着稀鼻渟，仿佛冷不丁一双戴着毛线手套的双手，穿着绒绒的秋衣的身躯将会轻轻从背后抱住我一样。我张开怀抱，却只有清冽的风姑娘穿过我的胸膛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等得愈久，愈不能“将就”。不敢也更加不能接受错付的爱。人家喜欢我，我们在一起了。倘若下半辈子每次举起相机，捧起书，都要犹疑半晌，轻叹后放下，我不知道该怎么过。或许到那时，我已经不再读书，不再唱着青春思念的歌曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管我还没谈过恋爱，但这辈子我能认真构思的爱情体验大抵只能有三次。如果和她，和她，和她。我能想象的起承转合，一部丰满的故事集，只能想到这么多。甚至如果我遇不到她，度过了这样那样的一生。这些故事只好在老掉牙的年纪付之一炬，束之高阁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中巴车驶过北川新城中央的纪念碑时，导游大婶儿哽咽了。我的父亲哽咽了。我也紧紧抿住嘴唇。整个世界，从古至今我见过的最奇妙的最难以解释的一切，人的思维与情感，在时间线的一点收束，戛然而止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我无法再想。床榻在呼唤我，明天还有工作。时间不经意地溜走。想了太多太久，一切依然照旧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20220513 @ 0:43 🙏 🕯&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/relationship-analysis-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/relationship-analysis-1/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>跟随</title>
        <description>&lt;p&gt;昨夜再次失眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是没能完全说服自己，对于软件工程和编程的价值产生认同。或许是一开始我的认知建立过程就产生了偏差，但我总觉得engineering工程这件事本身，就是一代一代人的无数劳动逐渐堆积起来的一座高山。人们踩着前人的足迹，进一步，更进一步，日积跬步地推动文明的发展。可重复性：依照工程的经验，交由任何人来重现，结构都是相同的。相比之下，科学、艺术、运动，他们好似无源之水，似乎从时间的开端就一直存在，佚散在无人问津处，直到被人们偶尔发掘。我已很幸运，从事工程能够给我带来一种扎实的来源于成就快感；但探索科学却能得到无法预料的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我无病呻吟地抱怨成年人生活无聊时，我想我怀念的便是那种妙手偶得、惊鸿一瞥中蕴藏的不可知的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会生活最可怕的地方在于，外在条件和自身能力无法支撑起自己的想象力。最后的结果大抵是大家都认同的、难以跳脱的，“也无风雨也无晴”、“如今我们深夜饮酒，杯子碰到一起，都是梦破碎的声音”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不敢想象十年后，倘若自己成为一名资深软件工程师，竟会是怎样一番场景？我将会走过大家走过的路，过上微观上迥然不同而宏观上别无二致的人生吗？列为该说了，别贪心不足蛇吞象，夸下海口到了实现不了。我自己都有点儿没信心——我认识的、毕业十年后成为“士大夫”Staff Engineer的这群人，职业生涯的头十年，无一不是赶上了中美软件和移动互联网行业爆发式发展的十年。待我们到了他们的岁数，还有空余的“坑位”留给我们吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的事情在别的行业早已发生许久，甚至在国家的层面看，腐朽的资本主义阶级固化早已见怪不怪了。往大处讲高等教育的学阀世家、精英政治家族化；往细微讲，改革开放四十年，田园牧歌的时代早已一去不复返。七十年代的人把持了国家权力机关、八十年代的人定义了中特市场经济的规则、九十年代的人担起了与国际接轨的文化自信的重建。似乎时代赋予了人的社会属性，而非人造就了时代的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令我烦恼的大概是这样一件事：我走不通人迹罕至的独木桥，便只好走广为传颂的阳关道。问题在于，阳关道是如此地平坦而喧嚣，无数人用岁月证实了其可行性，每位完赛者都在终点领到了完赛奖牌和精酿啤酒，甚至不少抵达终点的人返回来在路边上摆摊儿。走的人多了，前面都要排起队来。人人都愿意做“性价比”高的事情，但是同一件事，就好比编程，后来者付出相同的努力，获得的收益越来越少。要是能“速战速决”也罢，大不了在阳关道走一遭，积累些家底儿再去冒险也不迟；现实是这条阳关道逐渐变成了周五下午三点的10号和405号交汇点，时间一分一秒流逝，渐渐来到下午四点。可路上的车子一动也不动。无法变道，无法驶离出口。叫天天不应、叫地地不灵。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;My life is stranded. How dare I say that! 😤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（小）资产阶级软弱性和妥协性在于得过且过。在于缺乏破釜沉舟、放手一搏的勇气和决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有很多想做的事，甚至有好几件这辈子都特别特别想做的事。可随大溜写着程序、钻营着升职加薪门路的时间越长，似乎陷得越深。尤其是今年以来，我越来越感觉到，留给我的时间窗口在渐渐变窄，成年人的三座大山在视野里愈发清晰起来。软弱性体现于此：以我目前的条件，做自己想做的事大概率要花费许多时间和物质积累。就算乐观地讲最后能成，也很大概率错过成年人生活的关键时间节点。时间不等人，这是多么残酷呀！就算非常幸运的人生，菲尔茨奖几乎也只有一次挑战的机会。更何况还得靠自己打拼，先攒钱后成家再立业呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较稳妥而保守的策略便是跟随。跟着大家走，大差不差总能有所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在洛杉矶的高速上我向师宇豪讲，开车时有个非常反直觉的现象：在高速上堵着，比下了高速走城镇道路，抵达目的地的时间更快。别闹！这是真的，有一次我不相信地图路线预测的时间，自顾自开到local上打算挑战一下算法。结果比原先预计时间慢了一刻钟。可这是为什么呢？高速上不到十公里的速度缓慢挪动，怎么可能比桥下路上动辄四五十公里车速的车流还快呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俗话说，不怕慢就怕站。在local上行驶，虽然感觉挺快的，但是到了红绿灯驻车，在窄路上错车，在车流中启停，总会使速度降为零。自己却没有察觉，因为等待时注意力不集中，潜意识也会把等红灯当做理所当然的事情所忽略。而在高速上，尽管速度慢，精神却高度紧张，必须紧盯前车，轻踩油门，否则就会被别人加塞。日积月累下来，堵车的高速上跟车还是比不堵车的红绿灯启停快了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，出发晚了，程序员这条高速有点儿堵车。我是选择继续在高速上堵着呢？还是择机下高速走local碰碰运气呢？一般遇到这样的情形，归根到底还是最开始安排不周，早知今日就该早点儿出门避开堵车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是人生，是没法安排自己几点出门儿的。只有在路上眼观八方，伺机而动。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在跟车时，自知快不起来，不妨听听音乐广播，干点儿无足轻重的小事儿。这便是我当下无可奈何的应对手段。“哎呀，在路上堵着呢！”干着急也没用，只能趁着空当儿做点儿不知道有什么用的尝试。什么穿个裤子、打个领带、刷个牙啊之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很可笑，在25岁刚参加工作时，还觉得未来已来，&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Ys411Q7cn/&quot;&gt;“我23岁”&lt;/a&gt;，未来可期；27岁却绝望地想到，“难道这辈子就这样了？？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何尝不知道人生路还长，自己还年轻。我所担心的是，一旦驶上了人生的主干道，一辈子会不会就在无休止的跟车离合半联动中消耗掉了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若是那样——往好处想，至少自己的左腿会很强壮。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;该死的美国“现代奴隶制”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 失眠的原因是梦里恐高。下次屁股底下垫个垫子试试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202203/KREI.jpg&quot; alt=&quot;KREI after rain&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/following/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/following/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>日记 0322</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;凌晨0&quot;&gt;凌晨0&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2022年3月22日，从失眠开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月21日晚十一点四十刷完牙躺在床上。没有看手机尝试直接入睡，未果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;睡觉之前一直在查购买行车记录仪。和上次结果相同，查了半天没有什么结论。对一辆老车进行现代化改造，成本可真是不低哩！大爷的GT3装了先锋机头、倒车影像，我估摸着一套下来千儿八百少不了。研究了很多方案，还是没法达到心目中花个一百刀，同时实现倒车影像和行车记录仪的目标。无疾而终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;闭眼半晌，“27岁没谈过恋爱”的念头，从墙缝里、从门框边、从床底下莫名其妙地渗了出来，一股脑涌进大脑。睁眼刷虎扑，越看越悲催。&lt;a href=&quot;https://m.hupu.com/bbs/52627439.html&quot;&gt;虎扑老哥断言&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;说实话，25岁没谈过，这辈子除非大富大贵，不然和漂亮好女孩无缘了。但凡有点姿色的学生时代早就三五个了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一下子就刺痛了我的神经。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日和爸妈聊天。姑父意料之外68岁突发心室急症，撒手人寰。好在走之前抑郁症差不多治好了，儿孙满堂，心情舒畅。大家悲痛之余，仍会感慨人生多舛，一辈子指不定哪天就撒手人寰。许多的陈词滥调涌上脑海。父母是五六十年代生人，就算不该埋怨人，客观上也确实被“自然灾害”和“文化大革命”所耽搁了。如果我的6岁到18岁恰好和文革重合，那我定一生都无法理解第一性原理。微观上，我总以高考的错误自怨自艾。而宏观上，父母这一辈被国家崛起前期的阵痛所毁掉的青春，乃至一生，不该无人问津、无人知晓。当他们的后辈中的少数攫取大国崛起的时代红利时，我无法释怀，千千万万同胞共同担起的共和国脊梁，竟这样敲骨吸髓地被贪婪地吸吮于鬣狗和豺狼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到相亲，相觑无言。妈说我就这么一说啊，听说个父亲医生母亲教师的河北女生在“四大”工作。我赶忙摆手，暂时还是先不考虑外省吧。明面上，地理的间距实难弥合生活的鸡毛蒜皮。暗地里我叹苦经，父母对待相亲这件事，果然是像“人民公园”般明码标价挑肥拣瘦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带有新中国到破四旧时期的烙印的侯宝林大师的相声《婚姻与迷信》有一段讲得好：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;旧社会是父母之命，煤妁之言。父母做主。谁也不认识谁，到时候拿轿子把你娶过来，装在屋子里头，就成为夫妻。感情投不投？任命。脾气合适不合适，忍着。啊，是不是？所以没有爱人这个称呼。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我想，时代的烙印大概就是这样吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到恋爱这件事上，自问是否没有把握好机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，国内中学谈恋爱是不靠谱的，我们默许了这个结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科期间，思来想去，同专业、同学院，前后认识的人里，确也没有特别合适的。考虑到理学专业悬殊的男女比例、以及我们班与理学院在北邮所处地位间的不协调，本科没能谈成恋爱，似乎也不能怪我。北京的北邮人里，谈成的多是“老相好”，倒也没有在学院里寻得合适目标的先例。也不好讲是我木讷。一次去自选课上课时有件什么事体要麻烦别人，一位并不相熟的女孩一口就叫出了我的大名。嘿，我想，我这小雷达还是不够灵敏呀，咋我谁都不认识呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师宇豪过来的时候问我，本科你在这方向努力了吗？我说努了啊，&lt;del&gt;努得括约肌都硬了&lt;/del&gt;喜欢德智体全面发展的女孩儿，我不禁当了橄榄球队队长。我靠服了，他扶额，你说你运动就算了，你怹……还橄榄球……想想也是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有目标是一件可怕的事。回想起来，本科期间，怎么就连女孩儿都没遇到几个呢？思来想去，能让我想起面容的认识的女生都不多，真好比无头的苍蝇。而最后认识的一些北京的姑娘，唉怎么说呢，都跟171毕业的那种风格似的。不是说不好，还怪我自己不够北京化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究生毕业后，除了内个，也就没了。2月份离开学校，3月份上班，两周后开始居家令，和东哥和他老婆一个屋檐下关了大半年。转过年儿来认识了些新朋友，泽林起初hinge交友失败，最后因祸得福国内相亲介绍了常州人Vera姐这个完美的对象。羡慕不来的福气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和师宇豪谈这些时，我说除了我的理想型，其实自己也是很慕强的。刘欣玥、张闻博。一个女孩子家家的见过世面，那种扑面而来的大气、清爽、磊落的感觉确实令我焕然一新。Shreya也是这样。我知道，以我的出身、成长经历，有些没体验过的东西肯定不会再有机会去体验一次了，所以特别向往这些未曾看到的世界，因为我自己也是这样的人。另一方面，有些女生很精巧，履历也令人眼前一亮，但却缺乏这种令人耳目一新的气质，显得匠气。思来想去，我将其归结于人与人的差异。人们有时缺乏想象力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;琢磨来讨论去，研究生的四个学期的确本该是谈恋爱的最佳时期。但庶竭驽钝，当时的我并未能意识到这一点。客观上，为了省钱不买车、住客厅、自己做饭吃食堂，缺少了与人“同甘”的物质基础；主观上，直到2019年才稍微扭转了“鄙视”编程的念头，自怨自艾还来不及呢，怎能张眼看到身边的美好？不得不说，老天在2019年已经帮我不少，但我初出茅庐情窦未开，没能抓住机会也是该着了。怨不得别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2013年到现在的9年间，回头细数或许有可能的恋爱机会，两只手肯定能数清。每一桩单拎出来，我也能找出不同的理由说明自己为何没有更进一步。一些时刻、接过kindle的那一刻、晚餐背影后疫情伊始的一刻，我不情不愿地从概率上认定了，有些机会本就不存在。唯一令我稍显遗憾的，只有2016年暑假TCF课上北科的那位姑娘，我甚至不知她姓甚名谁，却能依稀回味那股芬芳。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;凌晨1&quot;&gt;凌晨1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;时间不知不觉地度过了夜里一点。上班前游泳一定是没戏了，为了心脏安全着想。我便把闹铃调整为八点半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一定要自救，对吧？“绷不住”的我上头地发朋友圈自勉。具体的计划需要白天清晰的头脑来分析研判。但感情这事，也得要夜晚上头的那一股冲动来推波助澜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，在和女生交往这方面，我有两项不错的优势。但仔细一想又有些尴尬，这两个优点，均是“被动技能”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被动技能1：如沐春风&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凡是走进我生活的人，都能与之建立高于水准的感情价值。这个技能有助于我走向“梅罗文奇自留地”的目标，却无法令我主动建立更多朋友的关系。换言之，此技能只在被动社交中发挥作用，对于主动出击的社交收效甚微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被动技能2：过日子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懂事是一项“最”没有用的技能——它只能让生活变得更好，却无法令生活变得不同。同样一块儿白萝卜，你切块儿，我雕花儿，但是大洋彼岸的人们却在大啃蓝鳍金枪鱼。这项技能能让生活过得有滋有味，但无法为生活添加新的滋味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想着想着终于困了。妈甩了好几大段话和&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;[拥抱][拥抱]&lt;/code&gt;的表情安慰我，而我却越看越揪心。父母一天天老了，确实离68岁都不太远。他们的一生托付给国家，到了晚年也只好抓紧人民民主专政的主基调，生怕余生出了什么闪失。可世上我们的对手，都在不断的变化中摔打磨炼，一天天羽翼丰满起来。不怕慢，就怕站。我特别同情，却无法怜悯苦苦追赶时代的跫音的父母们。我自知不该怨恨，却无法自持地怒视第一批分蛋糕的人们。我们有什么不同呢，为何要怨恨呢？可世界又凭何被捷足先登者定义呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朦胧中想到的最后一件事，是找比我小的、比较帅或漂亮的男生女生帮我牵线搭桥，人以群分嘛，嘿嘿。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;早晨8&quot;&gt;早晨8&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实凌晨五点因为另一件事惊醒了一下，整夜睡眠质量都很差，但好歹也捱到八点才起床。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八点四十五站会，迟到了一分半钟，无伤大雅。昨天一天实际上没干什么事情，但可说道的东西还是很多的。忙不迭地掰开了揉碎了说清几件需要引起大家注意的事情，下线息屏热牛奶一气呵成。在家办公最后的日子里，我格外珍惜这些在办公室难以取得的额外“划水”时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清光微信红点、Slack消息、新邮件、WSJ头条新闻、股市讯息，一个哈欠伸伸懒腰，时间便来到了十点。前两天吃烤三文鱼和生西红柿好像吃坏了肚子，连着上了两趟厕所才彻底卸货。一晃就十点四十五了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;上午11&quot;&gt;上午11&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因为昨天预约了一个距住处15公里的事情，所以提前出发，拿好身份证件和手机。还有泳衣泳裤拖鞋。早上赖床不能是不去运动的借口。除非身体状况，否则风雨无阻，这便是我对运动习惯的态度。毕竟我的“人生赖皮目标”仰仗于健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路巡航到了地儿，一气呵成也没要我打印要求中的邮件。到了付款时傻眼了，左摸右掏，没带钱包！嗨呀，出门时候脑子嗡嗡的，忘了念“伸手要钱”——身份证（驾照）、手机、钥匙、钱包的四字真言！设备师大哥和我大眼瞪小眼，没辙，回去拿吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我灵机一动，没准Apple Pay能取出现金呢？于是赶忙开到附近的ATM。还真能！但需要手机里绑了借记卡。又赶忙打电话给室友，让他们帮我看看卡背信息，好通过发卡行验证。一个电话过去，Jimmy语音信箱开启；又一个电话过去，Tina居然还有彩铃。一个微信语音，无人接听；给Dwayne发了短信……终于，Tina给我回电，顺利绑卡、取出50刀现金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赶忙回到窗口，头一句话：Do you take cash?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大哥摇头。我的脑子再一次嗡地一下，低耸耷拉下来。虽然失眠带来的晕晕乎乎还让我云里雾里，但大脑还是“飞快”地运算：过来15公里，回去20分钟，来回来去油钱损失了六刀，游泳得推迟半小时，还一肚子自怨自艾地生闷气。仰天苦笑出门去，把MP3播放器切到张震岳。来一首《狗男女》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;……我总有一天一定让你吃个饱！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;那又如何呢？开着途观在空旷的高速上狂飙，爱咋咋地的舒畅一下子让人振作起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉浮，一千米。游泳的快乐永远是漫长接驳短暂。还未游够，还得上班。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;迟到的午饭&quot;&gt;迟到的午饭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本该波澜不惊，却在最后一刻爆了一声“时代最强音”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小脑就像不受控制般，本该放在水池里冲洗的瓷盘，一下子没捏住，当啷就砸在了左脚大脚趾上，垫了一下，还是碎成了好几片。没忍住哎呦地叫了出来。那叫一个疼哟！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忍了半天，没敢出声，怕吸引狗的注意力。扶着灶台出轨半蹲着缓缓，这下好了，又耽误了好几分钟不在线时间。擦干抹净，别给到处乱舔的小狗划伤了。终于再次坐到电脑前，已经是下午两点二十分了。忙不迭把通过的PR合并，把建议修改提交，制造出一种正在热切工作的假象。准备准备，捯饬捯饬，一小时后，今天的工作也就干完了。接下来是和经理的一对一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Divesh笑呵呵地，我也笑呵呵地。谈来谈去，还是没提工资的事儿。估摸着还没下来吧，可下来也没什么盼头。当大家纷纷奔向阳谷门罗公园和库比提诺时，我很难“稳坐钓鱼台”。虽然我们不在一处，但我们干的事体都大同小异。这个时候，谁挣得多谁挣得少就变得格外重要。谈恋爱的资源只有那么多，干得多挣得多的人有先手机会。没办法，资本主义就是这么残酷，我笑着骂着，呵呵艹。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mike&quot;&gt;Mike&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202203/mike.png&quot; alt=&quot;车库中的麦克&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和项目经理聊天的时光总能为我日常的工作增添一抹亮色。意料之外，情理之中，Mike又在车库办公了。背后是湛蓝的冲浪板，零七八碎的工具、木板。北纬45度下午三点半的斜阳照进车库。今天是波特兰今年第一次突破60华氏度的日子，他说。一切过后我对他喊，快去享受阳光！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;朝闻天下和花溪牛肉粉&quot;&gt;朝闻天下和花溪牛肉粉&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;计划中今晚混一顿，明天中午去吃赠送的Chick-Fil-A。打开粮食柜，一眼看到贵州花溪牛肉粉就决定是它了。冰箱里还有一小坨牛蹄筋，配上人造味道的方便粉条，呼哧呼哧一顿猛开，辣椒素随着流涎淌到纸巾上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌局势不见好转，杨睿智开上了F02七系宝马，国内疫情有所缓和，东航坠机因暴雨而停止搜救。大脑被动地摄取着信息，看到每日一题便直接水了朴素算法。晕晕乎乎的一天后，实在再难驱动大脑去想升职加薪或人间疾苦了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gt4-rs&quot;&gt;GT4 RS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天中午时分，似乎是GT4 RS媒体测评的解禁时间。YouTube一股脑推送了好几个车评博主的视频。&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Z6GFGnV5cOg&quot;&gt;Henry Catchpole&lt;/a&gt;依旧如十四行诗般文绉绉地评价这台性能怪兽，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7hyKLfoqjN8&quot;&gt;Savagegeese&lt;/a&gt;则一成不变地三段论式详解论证保时捷的精湛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GT4 RS定是内燃机时代的“友谊地久天长”。自然吸气GT3引擎、9000转红线、PDK、中置后驱。电动车已经完全证明了其具有的、结束一切内燃机车对速度的追求的能力。师宇豪问我，电动车和汽车比，有什么优缺点吗？我想了半天，除了电池充电、电池重量、电池生产不环保、电能供应不定以外，电动车确实似乎完胜汽车。毕竟，汽车最初诞生不是为了制造一台精巧的液压油控电控变形金刚，而是为了取代马车。如果一台电机加四个轮子就可以实现运输的目的，对多数人而言确实没必要担惊受怕祈祷人们掌握了流体力学。电动车杀死了乐趣。许多年近中年的男人慨叹。尽管我也会对机械结构产生男人之间的兴奋，却也不反感电动车——只要它别是隐形污染就行。就像电气时代终将取代蒸汽时代一样，人类文明总是要前进的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一台燃烧汽油的四轮机械仍在播放圆形反光薄片时，我们应该珍惜这个过去的伟大的时代中人类的想象力与创造力。当一切智慧和设计终被凝结成一个又一个黑色块体、方盒子时，我们仍将铭记那个百时代曾经花齐放、百家争鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便是我斥巨资12美元，在亚马逊买了个二手外置光驱刻录机的理由。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;掰扯11&quot;&gt;掰扯11&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;把这些事情写成一篇日记，记录这样一个晕晕乎乎、魂不守舍、意外频发，却又平安度过的寻常日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;睡得越晚，会离未来越远。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/diary-220322/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/diary-220322/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
