<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 22:06:08 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 22:06:08 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>免面谈困局</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;housekeeping-items&quot;&gt;Housekeeping Items&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;TLDR：递签Refused要求面试后Approved，2025年1月&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;seo&quot;&gt;SEO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国签证 递签 免面谈 免面签 代传递
中信银行 武汉 安家楼 东大桥 面签费
H1B H1-B CEAC CGI portal ustraveldocs usvisascheduling visa stamp&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;相关链接&quot;&gt;相关链接&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;近期频发的贴签暗check/卡approved大坑 - 万字吐血总结 https://instant.1point3acres.cn/thread/969519&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;贡献一个H1B国内递签（中信代传递）DP和攻略 https://instant.1point3acres.cn/thread/1025823&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2.6上海H1B免面谈代传递 真·坑 https://instant.1point3acres.cn/thread/1052002&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;USTravelDocs https://www.ustraveldocs.com/cn/en/step-4#schedule AP https://www.ustraveldocs.com/cn/en/221g&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CEAC Visa Status Check https://ceac.state.gov/CEACStatTracker/Status.aspx&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Visa Application Home https://www.usvisascheduling.com/en-US/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;US Visa Stamping: Passport Tracking Statuses Meaning, Flow https://redbus2us.com/visas/usa/apply/us-visa-passport-tracking-statuses/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美签进度速查-中信银行 https://etrade.citicbank.com/portalweb/EVUS_progressQueryF.html&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://portal.ustraveldocs.com/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://portal.ustraveldocs.com/passporttracker?country=China&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;时间线&quot;&gt;时间线&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;241121 填好DS-160，成功在老版预约网站 cgifederal.secure.force.com (portal.ustraveldocs.com) 上缴费&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;241227 刷美卡论坛听说美签预约网站改版后，新版预约网站 usvisascheduling.com 有莫名其妙的问题，遂检查发现递签需要重新预约&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250106 历经无数模板回复，最终认栽重缴一份签证费，重新预约&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;250121&lt;/strong&gt; 北京富华大厦中信银行递签&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250127 签证预约网站上显示 Picked Up - In Transit To Post - Delivered To Post 状态更新，未显示 Original Scan 状态，安心过春节&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;250204&lt;/strong&gt; 查看 &lt;a href=&quot;https://ceac.state.gov/CEACStatTracker/Status.aspx&quot;&gt;CEAC Status Tracker&lt;/a&gt; 发现状态更新为Refused，马上在网站上提交request询问状态，模板回复Administrative Processing&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250209 中信银行电话通知取回护照&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250210 致电&lt;a href=&quot;https://china.usembassy-china.org.cn/zh/contact-zh/&quot;&gt;美国大使馆&lt;/a&gt;及签证处客服询问如何面谈&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;250212&lt;/strong&gt; 北京安家楼面签勉过&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250221 Approved -&amp;gt; Issued&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250226 朝阳门富华大厦中信取回护照&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;客服电话&quot;&gt;客服电话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在北京打010-56794700，按1（中文）-2（非移民）-2（签证种类）-5转人工服务，可以联系大使馆客服解决一些问题，比如下述的签证费丢失情况。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本该是一次平平无奇的H1-B续签，却愣是被我整成了险象环生的签证流程兔子洞探险。原本在春节前卡点儿搞定签证、春节期间立马回去上班的计划，则变为了一场绵长、丰富而难受、欢喜与惆怅的回国旅程。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第一关免面签的犹豫&quot;&gt;第一关：免面签的犹豫&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不知道从哪儿听说了“免面签代传递”这回事儿。所谓“免面签”或曰“递签”，指不用跑到大使馆签证处亲自去面试，而是直接把护照寄去，美签贴好，再给寄回来的操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;递签有相对苛刻的先决条件。如果想选择递签，首先需要阅读美签网站上&lt;a href=&quot;https://ustraveldocs.com/cn/en/renew-visa#waive-my-interview&quot;&gt;冗长的细则&lt;/a&gt;；其次找齐散落在各处的隐蔽的超链接，来拼凑所需的文件和材料；最后在合适的时间地点，对正确的人说出“通关暗号”，方可成功递签。相比之下，传统的面签对于不懂英语的人而言，虽已算得上困难重重，但至少流程清晰简单：填表、缴费、预约、排队、面试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;递签当然有不少好处：免去了亲自去签证处排队的烦恼。当年北京还有第二面签处的时候，面签并不算太过费时费力；后来变成只能去安家楼排队，面签一次动辄耗费一上午，还不能带手机，就让人很抵触。毕竟，年假宝贵，耗费两百刀签证费加一上午的时间去弄签证，成本相当高；对于家不在北上广的朋友而言，交通住宿时间成本更高。要是动动手指头寄个护照就能搞定签证，岂不美哉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，递签也有如上所述的未知的风险。尽管理论上符合递签条件的签证，都应该没什么出岔子的可能直接过；然而，毕竟比不上直接和签证官谈话立刻知道结果来得爽快直接。在等待过程中，每天由未知带来的煎熬，也让人不好受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，这次选择递签，也是想“剑走偏锋”，看看这条“未选择的路”究竟为什么鲜有人涉足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眼一闭，心一横，争当“吃螃蟹的人”——果不其然，寄了。🥲&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第二关2024年12月7日网站改版&quot;&gt;第二关：2024年12月7日网站改版&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;24年年底有所耳闻，签证费汇率即将调整，因此赶在11月就早早在签证预约的portal网站上顺利缴费。缴费时看到了“12月7日网站改版”的通知，但是也没仔细读，心想：钱都交了，还能出什么差错？选了免面签，截图下载了一切和递签相关的信息，静待回国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12月底，有一天在刷美卡论坛时看到&lt;a href=&quot;https://www.uscardforum.com/t/topic/327800&quot;&gt;一个帖子&lt;/a&gt;，讨论新的签证预约系统。有人说需要检查一下递签的预约时间。顿生疑虑：递签咋还要预约？赶紧读了新的细则，发现系统升级以后递签确实需要预约了。那就去预约吧——打开预约日历一看，好家伙，最早的预约时间都到2月了。这咋回事？咋一下从不用预约，变成约都约不上了？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赶紧用Feedback/Request功能联系客服，客服模板回复说Interview Waiver要选特别的option。脑一抽，以为我当前的申请被错分为需要面签的分类，才造成预约时间都被抢光。“没准改成递签的选项，预约时间一下子就有了呢？”自顾自地瞎想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;造成这个错误预判的一大原因是&lt;a href=&quot;https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/visa-information-resources/global-visa-wait-times.html&quot;&gt;签证预约等待时间网站&lt;/a&gt;上的数据。网站上显示面签大概要提前一个半月预约，递签只用等待一天。“那是不是，只要我重新申请，选递签的选项，就能约到明天的时间呢？”毕竟，递签也不需要去大使馆，估计也没多少人用这个选项，没理由需要抢号吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;存在这样的侥幸心理，我关闭了当前申请，重开了一份申请，选择递签后，来到缴费环节——&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第三关丢失的签证费&quot;&gt;第三关：丢失的签证费&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202502/visa-inquiries.png&quot; alt=&quot;和客服的拉锯战&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缴费页面令人摸不到头脑：页面上有一个Claim Receipts按钮，下面有一个Payment Options下拉列表。按理说，取回之前缴费的步骤，应该是点击Claim Receipts按钮，输入流水单号即可。后来很久我才知道，正确的步骤是：打通客服电话，告知他们需要把签证费用在新的申请上，等对方“解锁”了签证费用，再在下拉列表选择和上一次支付相同的类型。而并非无意义地在网站上提交工单，收到模板回复，无数次尝试Claim Receipts失败被网站限流，只得重新开申请再试一次。如图所示，经过无数次存在时差的无效沟通后，我最终只得认栽。眼看着出行日期临近，不得不重新交了一份签证费，损失两百刀，这才预约上递签的日期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时那种叫天天不应，叫地地不灵的无助感非常难过。你明明知道系统对面就是真人，但唯一和他沟通的途径就是每天一条工单回复。只有工作日会回复，回复的内容驴唇不对马嘴。系统简陋得像是dotcom年代的dream weaver网页，连添加空行、回复标点符号都不支持，令人怀疑人生。还不得不捏着鼻子透过这系统去尝试，然而对方根本不在乎是否解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破财消灾，还能怎么办呢？吃亏是福，只得自我安慰。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第四关欢欢喜喜过大年&quot;&gt;第四关：欢欢喜喜过大年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;选择递签的一大变数就是处理时间。因为无法像面签一样立即得知签证结果，因此返程时间安排变得扑朔迷离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我预计的最好情况是递签同一周就收到签证结果，在春节前护照寄出，等春节期间缓慢的邮政速递把护照交还我手中，多余两三天在国内过个好年。谁知，第一步就出了岔子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21号顺利地把护照交给中信银行。之后周三、周四、周五、周六，天天查状态，一点儿消息也没有。年前最后一个工作日27号，终于看到状态更新，结果只更新到了Delivered To Post，即护照寄到使馆，但尚未被处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此过程中，我才在网上看到了“护照统一被寄到武汉使馆”的&lt;a href=&quot;https://instant.1point3acres.cn/thread/1052002&quot;&gt;传言&lt;/a&gt;。原本我觉得，从中信银行到安家楼，再慢怎么说两天也到大使馆了，周四周五肯定有状态更新。但是邮政陆运到武汉来回的话，光是路上就要耽误一周多。对于年假不多的我而言，递签是个低效选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，查询护照状态也是一大难题。网上提到有三种方法来了解护照情况：签证预约网站的右下角；发邮件、工单给客服询问状态；CEAC网站查询申请。实际上，只有CEAC才是和签证本身有关的权威信源。签证预约网站上，仅有不显示时间的寥寥几个状态码，根本看不出护照当前的状态。只有当CEAC网站更新时，才代表使馆开始处理这份申请了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既来之，则安之。既然年前不可能得到签证状态，那就安安心心改签机票过年吧！得知假期被迫延长，反而过了一个节奏不紧不慢的充实的春节——很久都没有过过这么热闹而幸福的春节了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第五关拒签与重新预约&quot;&gt;第五关：拒签与重新预约&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最初选择递签时，预期是这次应该直接通过。经历过2017、2018、2023的三次check，料想DHS和USCIS早就把我的所有资料查了个底儿掉，再也查无可查了，没必要费时费力再去administrative processing。因此，原本预计就算递签耽误了时间，应该也不会耽误太多，无非推迟一周左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2月4日早上醒来，年后的第一个工作日，第一件事便是查询CEAC网站。输入申请号、护照号，映入眼帘的是一个大大的——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Refused&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;拒签？心里知道H签几乎没可能拒签，但是这份“惊喜”还是一下子令人心烦意乱。赶忙发邮件询问签证情况，得到的模板回复果然是check——180天没动静才能escalate。心情立马沉入谷底。忙不迭地给公司相关人员通报消息：“君问归期未有期”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己列出了几种可能的情况：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;护照被使馆保留，check完寄回&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;护照被使馆寄回，要求面试
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;面试继续被check，耽误更多时间&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;面试直接通过&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;护照被使馆寄回，拒签&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;自己怎么分析都是继续check的可能性最大。毕竟，如果没check，那去使馆面签还能提供什么额外信息呢？无非是复读机一下已经提交的材料，人肉快递把护照从一个使馆送到另一个使馆。&lt;del&gt;当然，要是不幸拒签了，倒不啻一个相亲的契机。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了等待，别无他法。我原本以为，签证状态会就此进入休眠，而我也可以安心地开始等待check。结果2月8日周六中信银行打来电话：您的护照已可取回，带好身份证、现金、预约确认信。难不成是真拒签？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银行并不能提供有关签证下个步骤的任何信息。怀着忐忑的心态，周日跑到银行。历经19天，无数内心戏后，取回护照，唯一的区别就是里面夹了一张221(g)的白纸。白纸上所有文件都没有勾选；唯一的笔迹：姓名，Interview Required被勾选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啥意思？一时间我有点儿懵：check了然后又让我去面签，啥文件都不用带，纯属折腾人？翻来覆去读这张通知单，有用的信息只有一段话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You are not required to pay the application fee or fill out a new DS-160 application form again. Interview Required. To continue your visa application, please schedule a visa interview at any Embassy or Consulate via the official visa information website.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;既然如此，按理说签证预约网站上，应该有个选择预约面谈时间的地方吧？打开 usvisascheduling 发现，之前的申请已经被关闭了。那咋办？重开申请需要再交费，不重开申请怎么预约？完全没有该如何操作的步骤，我甚至都想亲自去一趟大使馆去问清楚了。可是想到之前每次去使馆的繁文缛节——警察排队、武警看预约单、工作人员贴二维码……如果没有预约，估计连说话的份儿都没有。再次因为步骤不清而怀疑人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;灵机一动：要不就别发邮件问了，打个电话试试？还真七拐八拐找到了签证预约的客服电话。把我的情况一说，客服小哥说你重新开一个预约申请，系统把之前的签证费解锁，你选同样的支付方式，就能不再付钱选预约时间了。可是这样的话，不相当于和普通预约的人抢同样的预约时间吗？客服表示无能为力，现在所有非加急签证的预约，都是一套日历了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在，重新操作一番后，蹦出了周三的一个孤零零的位置。赶忙选上，打印出面签的那一套材料：DS-160确认函、预约单、护照、221(g)、简历、I-797、I-129、VOE……静待“最终审判”的到来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最终关再会安家楼&quot;&gt;最终关：再会，安家楼&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;贴士1：能选早的时间，别选晚的时间&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于当下美签需求高，每天的面签位置都供不应求，预约经常要排到一个月以后才有号。所以每天的面签配额，几乎都是满负荷运转的。这便导致预约面签的入门时间和真正进入使馆的时间无关：必须排队等前面的人都完成。因此，如果能选最早的入门时间，早些进去，就能早点儿完事儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上到门口排队时，发现队伍已经被分成了几组：8:30,8:45,9:00。光是8:30及以前的人数，看上去就要等到10:30才能都面签完。在排队进绿栅栏前，如果你的预约时间已经到了或者过了，可以立即跟着人流通过武警的关卡，而不用在外面跟在分组的队尾傻等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贴士2：别带多余的，可以带本书&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手机、智能手表、电子设备不能带，着实对于现代社会而言不太方便。经历了多次签证后，我的策略是只带公交卡和现金。因为排队时间动辄两三小时，带本口袋书，可以缓解一下等待的无聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-分割线-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这不一定能办。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人刚进使馆小门，工作人员就给我当头一棒。照例把护照递给身着CGI羽绒服的大哥，大哥翻了翻预约时间的二维码贴纸，发现我的贴纸上赫然用圆珠笔标着什么暗号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你之前办过签证吗？” - “办过。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这个不能办。你不知道DS-160不能用两次吗？” - “您瞧瞧这221(g)上白纸黑字写着呢：‘也无需重新填写新的DS-160 申请表’，不是吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大哥吃了一惊。拿着那张纸读了半晌，又跑到后面小声和其他人商量。最后告诉我，你这能不能办，进去才知道。好歹是让我进安检了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到大厅内，扫描DS-160的地方。阿姨扫完跟我说，你这个DS-160是不是已经办过签证了？是啊，请看221(g)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那行吧，你去一号窗口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一号窗口的中国阿姨听了我的境遇，关麦和同事商量良久，同意让我接着去打指纹了。我估计，像我这样把签证流程决策树走出edge case的案例，应该是很长时间的头一份儿吧。没办法，谁让我非得&lt;a href=&quot;#前言&quot;&gt;争当吃螃蟹的人&lt;/a&gt;呢？🤷‍♂️&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于来到络腮胡子三十多岁的白人签证官面前。护照，你做什么工作，工作内容是什么，简历给我看一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完蛋，我寻思。又是一套标准的被check话术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;签证官一行一行读我的简历，又看电脑；试图用问题诱导我承认从事敏感行业，骗出国家安全关键词，我守口如瓶；又问我做不做AI和LLM。我想学啊，我笑称，做风口行业多赚钱呐！他看着屏幕上不知道什么东西，连连叹气，不再刁难。我双手撑在被无数人扶过汗津津黏糊糊的不锈钢台面上，已经准备好再一次&lt;a href=&quot;https://shawshank.fandom.com/wiki/1947_Parole_Hearings_Man&quot;&gt;“’Red’假释被驳回”&lt;/a&gt;的结局——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“过了。再见。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝条从窗口递出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“谢谢您！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;头也不回离开安家楼。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;以建国饭店的58元午餐自助，为这样一场奇怪的“递签拒转面签过”的混沌的美国签证流程，画上打卤面味儿的句号。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;后记&quot;&gt;后记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以为这就是结束，但留了个心眼儿，没有直接定出国的机票日期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，奇怪的事情再次发生。从12号到21号，天天眼巴巴等着状态更新，等足了一周，也没收到任何消息。上网一查，有种情况叫“卡approved”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等啊等，等到了计划全打乱，终于给issued了。从issued到邮件提示能取，又等了五天。期间没有任何消息，passport tracker也查不到信息。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;There is no status update available for the passport number submitted&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;唉，为什么这么困难呢？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/interview-waiver-fiasco/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/interview-waiver-fiasco/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2024 Review - 寂寞难耐舒适圈</title>
        <description>&lt;p&gt;2024年有一些事情需要记录。2025年2月，在家中迷茫时，花了不少时间，把过去一年的事情一五一十地记录下来。但是有些事情，没必要把前因后果全都掰开了揉碎了记述得清清楚楚。提供回忆的框架于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年以暗流涌动的人际关系困局开头，着实不算开了个好头。和室友Tina两口子、BBQ两口子同在一片屋檐下，因为生活习惯和为人处世而产生了一些小矛盾。好在，矛盾随着时间的推移和境遇的转变，而逐渐消失。收获了一些想法和经验。和熟人共同生活，会暴露出一些问题，而很多问题是观念的不同所造成的，无法分清对错。这里有四个关键词以供自己反思：慎独、个人主义、木桶效应、双重标准、不给别人添麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当生活处于既定轨道上时，由坏运气带来的额外延期会使人愤懑，恼火为何生活的进度不由自己掌控。仅举飞行员私照为例。原本以为2023年10月就能顺利拿照，将这件事放下，开启新的计划；然而，签证行政审查、机场驱离郊狼、接连的大量降水等无法控制的因素，足足令拿照日期延后了半年。塞翁失马焉知非福，与之对应的则是考试时非常顺利的完成了所有课目。多出来的近20小时训练时间，使我的飞行水平得到了长足的提升，因此拿照后非常顺利地过渡到自己单飞、带人游览等之前希望的活动中来。我时常告诫自己：尽人事、听天命。当无法控制的因素阻挠我的前进，不应自怨自艾，而应在耐心等待的同时，关注自己能顺带做些什么其他事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，我始终期冀，总有一天好运眷顾我。一切的努力助我&lt;a href=&quot;/reading/wandaochaoche/&quot;&gt;弯道超车&lt;/a&gt;，令人生驶出既定的轨道，来到充满希望的旷野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是没有想过，随便谈个恋爱。和周靖涵聊天的时候，我回顾了自己从无到有，从头开始探索谈恋爱这件事的历程。20/21阶段的唐星鸿与疫情、21/22阶段Shreya和汽车徒步、22/23阶段观察、聊天与观念重建，再到2024年5月开始使用dating app。不得不说，自己无意义地空耗一些时间，去接受“日常生活中缘分难求”这件事。但最终说服了自己，既然暂时受到轨道的限制，无法探索更大的世界；那也不能因此沉沦而拒绝别人验证可行的方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以往，我有自己那套歪理邪说：“牛逼的人不需要等到dating app阶段，早就被人拿下了”。因此，非常抗拒通过dating app来认识女生，觉得根本遇不到我想找的那类人；Tina、孙辰、陈铭书三人的例子，则让我相信了dating app是有可能遇到合适的人这件事。一不做，二不休，既然要注册app，不如把常见的app全都注册个遍，避免因为细节上无意义的退缩，而与缘分擦肩而过。关于dating app的一些阶段性关键词：匹配与聊天、第一次见面、下一次见面、共同的回忆、关键谈话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年第一次亲手摸到法拉利F40，对这台“海报英雄车”彻底祛魅。如果可以的话，还是F50更好啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CTWC 2024见证了人类群星闪耀时。非常开心现场与这些俄罗斯方块界的人物和少年们合影、见证了俄罗斯方块历史被改写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车与圣迭戈。再见辛文、杨睿智、韩予姝，圣迭戈计数已经不再重要。接待了刘言群、付甜、孙辰和张静雨、吴抒豪。一年去了7次圣莫尼卡码头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钱志文的车开了大半年，从八万四千英里开到了九万英里。历经不少协调、花费不少时间、出了不少意外。8月20日，最终以6000美元的价格，卖给了当初他买车的华人车商。这辆车在2024年帮我省了很多油：去安沙-波利哥沙漠看野花、去圣迭戈经历雷阵雨、去洛杉矶见韩接姐见猫姐、许多次去圣贝纳迪诺拉金塔夜市、去长滩看意大利船、去朋地丘、去新港海滩。8月第二周把他车送走后，经历了短暂的爬山、相亲过渡期，发现自己还是需要一台能拉货的车，因此顺势买了&lt;a href=&quot;/life/second-car/&quot;&gt;第二辆车&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了爬山付出了很多的训练。终于在24到30岁之间，浅尝徒步这件小事&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/&quot;&gt;硬核的一面&lt;/a&gt;。接下来，徒步不再具有功利性——自己可以更为坦然地选择有益身心健康的徒步，而不必为“达成奖杯”而徒步了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久以后，本科同学&lt;a href=&quot;/school/love-story-in-champaign-county/&quot;&gt;在香槟-厄巴纳共庆&lt;/a&gt;陈铭书的订婚。短暂而漫长的7年时光，使我们这些“养尊处优”的北京学子理解了“漂泊”的涵义。便更加珍惜这些相遇的缘分和共同的回忆。在此之后，所有人离开学校的大门，漫长的社会生活在面前翻涌。那无尽的浪潮，洗去我们身上稚气的同时，又可曾磨去挥斥方遒的棱角？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年，经历了85mm - 75mm - 135mm三支镜头的尝试。最终，我意识到，大部分人仍旧在乎绝对画质的高低；因此一支适宜的镜头，在合适的场合能够事半功倍。a7c这台机身，也从我最初设想的中焦备机，摇身一变为人像工具。拍了很多很多照片，也拍出了不止一张满意的作品。希望在新的一年里，对这个焦段的新鲜感褪去后，仍能从取景器中，捕捉到别样的决定性瞬间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一些杂事不再赘述。爱德怀山道、抗🐷下山、三场山火与两场山火、飞机海边骑车午餐、395独行、和任朔腾旭王心怡逐渐成型的健身小分队、11连中和13连中、黑客帝国重映、桨板皮划艇和水上运动、何爱琳再次见面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于dating app的始末，想等到一切尘埃落定再来详述。2024年以与hinge上认识的猫姐陈烰烺开始，后面见了TikTok的Alice姐，宋佳彤的多次见面，台湾姐姐黄韵儒。和周靖涵的交流见面让我知道，在我们的时代，还会有我在乎的我喜欢的这类姑娘存在，让我心生欣慰与迷茫。无论如何，这一年与女生的主动交流，都让我学到很多，对女生的想法了解更多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年吃到的所有taco里面，我会选Bishop附近的Taqueria mi Guadalajara作为综合最佳。虽然Taco El Gordo的品质最佳，但实在太贵了；这家偶然在路边遇到的小固定餐车，提供了绝对正宗的口感和古道热肠的真诚，比起南加的路边摊来说，更显得质朴而难能可贵。2024年，taco价格从2美元到4.5美元不等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞行方面，从获得执照以来，新探索了几个机场，也制定了我最熟悉的一条&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N47885/history/20241221/1738Z/KREI/KSBD&quot;&gt;参观路线&lt;/a&gt;。这是一条囊括了南加州除洛杉矶以外的、主要郊野风光的航线：城市、乡村、水库、农田、海岸、平原、丘陵、高山。总体来说，我依旧期待更多的飞行，去往更多有趣的小机场，在我们所处的这样一个对于通用航空而言特殊的年代，去捕捉那些日渐稀缺的航空的快乐。当然，希望能有更多合拍的朋友来分享。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;总的而言，2024年，是我彻底陷入舒适圈的一年。这并不代表我放弃了继续求索，亦并不意味着我的生活已经达到了自己理想中的样子。只不过，在日复一日的“上班”当中，我终于意识到，我完全不想要当下的生活，但暂时无力改变。以各种各样的事情为借口，尽可能地满足身体与心理对于健康的追求，以期合适的节点出现。不去直面生活中的核心问题，这便是我在舒适圈中的焦虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在感情方面，处于一边学习一边追赶的状态。就好像在英语考试中，通过阅读理解来构思作文内容一样。遇到的问题并非“为什么我遇不到合适的人”，而是在相对有限的条件下，如何平衡自己“既要也要”的心态，在目前可能的关系中，选择更能长足发展的姑娘进入一段感情。至今为止，我仍没有明确的答案，但是在更多的接触中，不断地明确自己的需求，也算小有所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作上，实在难称取得进展。似乎在升为Senior以后，就陷入了无尽的中等难度问题处理当中，很难找到明确的方向和机遇，去继续提升自己的能力。我想，这或许就是Senior被称为terminal level的一大原因。所有长期在一家公司从事各项业务的domain expert工程师，都聚焦在自己负责的一摊子事物上面，而没有机会或者不愿跳出问题本身，去尝试“四两拨千斤”，以巧妙的方法，撬动团队，将力量发挥在最高效的方向上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，很迷茫，因为技术本身既难又不难。难到极致，无非做成某个领域的tech lead。除非恰好赶上行业风口，做新兴技术专家也能分得一杯羹；否则解决了领域内最困难的问题，也不过是为成熟产品在行业中保持领先地位添砖加瓦罢了，没有额外收益。随着技术演替，总会有更高效、新颖、简洁的方法出现，技术会变得越来越“不难”，也就是技术人员所担忧的“长江后浪推前浪”、知识更新带来的焦虑感。有时会想：如果技术也像人的躯体一样，进化及其缓慢，从而方便如医生行业一般“越老越吃香”就好了。但转念一想，自己甘愿投身、被迫裹挟在科技行业的最重要原因，不就是因为科技正在飞速发展，代表了我们这个时代的最先进生产力吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的一生何其短暂，又怎能浪费在那些用繁文缛节和陈词滥调，换取可预知的高收益的稳定的“金领”事物上呢？在人生的边界，回首望去，自己定然不会为度过了物质优渥而内核乏味的一生而感到欣慰。想到事物的规律将会无尽地运行下去，而我恰好有机会以寥寥数语将其讲述，便会感到平静而满足。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2024review/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2024review/</guid>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>汽车事故反省</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/life-notes-230819/#别开太快&quot;&gt;相关阅读 - 差点出事故的几次&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开车的第四年，出了三次有车损的事故，和很多次惊险的close call。值此年关，回顾一下这些车祸瞬间，以反省自己的开车行为。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自己车剐蹭&quot;&gt;自己车剐蹭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/scrape.jpg&quot; alt=&quot;前唇&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买黄车以后的2022年7月左右，有一天我在洗车时，突然发现车的左前保险杠，多了一大块剐蹭的痕迹。非常明显的，上半部分剐蹭漏出了白色的底漆，而下半部分前唇甚至直接磨出了黑色的塑料。刚看到这剐蹭时，那叫一个心疼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析了半天，也没搞明白到底是什么时候剐蹭的。但是通过推断，应该是我自己在倒车出车库时，方向盘打得太猛，导致车左前蹭到了后院台阶的水泥上。因为倒车出库声音很吵，蹭得也不是很严重，所以估计出事故当时没有听到。Ash的车库不是标准的两车车库那样，有两辆车那么宽的driveway；而是一车宽的driveway进来，在车库门口才变宽。当时我的车停在左边的车位上，倒车出来的时候，需要稍微向右打轮，才能让车顺出来。我的车没有倒车影像，更没有车头雷达，蹭了属于技术菜，只能自认倒霉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来和Dwayne商量，让他把特斯拉停在左边。特斯拉的影像功能全，比较容易安全地出来。结果后来有一天Tina开车，同样的角度，把特斯拉的左前保险杠也给蹭了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;舅舅车剐蹭&quot;&gt;舅舅车剐蹭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/corner-992.jpg&quot; alt=&quot;憋屈的911&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的车的剐蹭，是我开车以来的第一次“事故”，所以那些新车”first blood”的心路历程，一个没落下全体验个遍。从“捧在手里怕碎了，含在嘴里怕化了”，每次都要精细手洗、掸子清刹车灰；到剐蹭以后破罐破摔，经常去touchless自动洗车。破防以后我意识到，汽车不过是个物件儿，没必要对它那么上心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没曾想，同样的事情，再次发生在我身上。在上海开舅舅的&lt;a href=&quot;/life/cars/#2022-bmw-x3&quot;&gt;X3&lt;/a&gt;，车的尺寸和途观差不多，因此开了一阵就熟悉了。上海路狭人稠，每个司机都技术娴熟，我这种初来乍到的外地人，因为偶尔的走错和没能跟上车流的节奏，无数次被本地司机白眼。有惊无险地开了两天，除了城里堵车，没遇到太大的麻烦。结果在最后一天准备高铁回京之前，我寻思网上说“武康路”是上海老洋房集中的网红打卡点儿，漂亮美眉很多，那咱得去䁖䁖去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年10月16日。早知道上海城里不好停车。但我想，再不好停，能有拉霍亚海洞不好停？明知山有虎，偏向虎山行，倒要瞧瞧上海城里是个啥情况。提前在网上查好街景地图，想着如果备选的停车场停满了，就想办法找地方街趴。“天遂人愿”，到了停车场，热心的阿叔跟我说，里面还有一个停车位，但是街坊晚上下班回来要停。你要是一小时内能走，那就进去停吧！这不是巧了嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是，是有一个车位。当我看到停在自行车棚杂物堆旁边紧紧贴着墙的992折起耳朵，看得都憋屈地喘不过气，心里暗叫“不妙”！越往里走，越没法回头。到那个“车位”了——紧靠着墙，空出来一个不到5米长的位子。从只有一车宽的通道向右后方倒库，又得搞“&lt;a href=&quot;/life/second-car/#再看迷你&quot;&gt;侧方停车大挑战&lt;/a&gt;”了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知，我的侧方停车技术贼差。没有倒车影像，甚至有倒车雷达的情况下，都没法保证停得完美，遑论毫无辅助的车了。宝马有倒车影像，但仅此而已。我不得不认怂，跟阿叔说，我，停车技术棒槌，您，帮忙喊着点儿。阿叔倒是非常热心，立马开始指点江山：“左边打满！右边打满！停！再来一把！……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超过两分钟以厘米为单位的位移后，我的额头挂满豆大的汗珠。显然，凭借我自己的水平，肯定是停不进这个车位了。但我也不好意思就这么走了，毕竟人家帮我指挥了半天，后边都堵上其他车了。一分神，没听到“停！！”𠳐——蹭了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿叔赶忙叫停我，“哎呀……哎呀！你真是……”我拉好手刹，下车一看，前面的破佳美倒是没大碍，本来保险杠就花里胡哨的，看不出剐蹭的痕迹。可舅舅嘎嘎新的金属深空蓝漆的宝马，右前侧纵向狠狠地咔哧掉拇指长度大小的一块漆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我顿时心如乱麻：舅舅信任我把新车借给我开，我第一次开就给人first blood破防了，这怎么交代？！在中国开车真是难啊，侧方停车实在不能赖我。好巧不巧，怎么就在最后一次碰车时把车给碰了呢？我没保险，咋办咋办……脑子里一锅粥噗噜噗噜的，直到后面跑到武康路拍照也没心情了，净想着车给蹭了怎么找补，根本没拍到一小时，就灰溜溜地撤了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高速迷你车祸&quot;&gt;高速迷你车祸&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每次出车损后，我都会吸取教训一段时间，老老实实地按照限速走最右车道，不加塞，不并线，尽可能降低风险。这不，又是坚持了一年出头，又觉得自己能个儿了，又“秀操作”了——又出事故了。😭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从Temecula往南开的路上，有好几个大上坡。在很接近Lilac Bridge的上坡前，我“突发奇想”，觉得定速巡航跟着最右车道车流走，前面车上坡经常会不按定速慢下来。我就不想取消巡航自己踩油门，只想一路动动手指头。不如，干脆巡航速度加五，向左并线，再加五，再向左，直到不用重设定速能恰好跟上前车为止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从65定速逐渐设到80，并线，并线，再并线。当我连续并到左侧第二车道时，瞟了一眼左后视镜，没车，走你！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;砰！📣💥&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完犊子了！明显感到车尾左右漂移了一小下，看从盲区闪现，遁入反光镜的雷克萨斯，已经减速停在了中央路肩上。这雷克萨斯还是金属漆……完咯！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;减速，刹停，拉手刹，熄火，打双闪。脑子先是一片空白，接着涌进无数念头：这是我的责任吗？大概率是的，变道疏于观察，撞了后车，交警来了至少也是我主责。我的车撞成啥样了？会不会total？后车坏了我的保险够赔吗，保费要涨多少？今天还能按时赶到圣迭戈吗？这一下子要损失多少钱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定了定神，简单想了一下如何argue如何避免冲突，便朝后车走去。后车司机是个年轻Latino，带着老婆。我们对视一下，交流两句，确定是撞上了。那看看车损吧。先去看我的车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的车后保险杠完好无损，一点儿漆都没掉。转到左侧，发现车轮上方的黑色硬塑料被磨出几道痕迹，塑料渣挂在边缘。除此以外，轮毂、车屁股、后保险杠，没有一点儿其他痕迹。这就怪了……？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再去看他的车。他应该是右前轮碰到我的。他看了半天，轮毂、轮胎、前保险杠、前唇，也没找到一丁点儿掉漆的痕迹。他的保险杠上已经有一些划痕了，所以看不出到底是不是这次碰的。但是确实看来看去，没有新鲜的、很深的掉漆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我俩面面相觑。80英里时速，两车相撞，没有凹陷，没有掉漆，（几乎）没有车损？怎么可能？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“要不，就这样？”我忙不迭地侥幸提出。心想着赶紧跑，别提醒交换车牌号和保险信息，免得秋后算账。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“行吧，注意安全。”他酷酷地过来和我碰拳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后大家就走了。比预计时间晚到圣迭戈三分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次走I-15高速的时候，我都会被“最左道开90英里仍被身后皮卡车远光灯闪我”的记忆所阴云笼罩。哪怕开最右道，从Murrieta到Temecula这段，也没法开70以下——至少要超速5英里，才能赶上车流最慢的速度。这次我的愚蠢加之高速超速，本可能造成极其严重的后果；不幸中的万幸，最后连漆都没掉，真的相当知足了。头图是回来路上上I-215的岔口前，遇到皮卡撞在一起，四车连环事故，两车报废，救护车都来了，后面排队堵车十多分钟。昨天如果没有运气的守护，这种级别的事故，完全有可能发生在我身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我后来就在想：我这个人吧，大运气很差，小运气很好。大方向上：高考没上本该上的学校，命运彻底改变（大）；研究生避雷了法国，录取了还行的美国学校，重新走上了正道（小）。找工作时，由着性子胡来，不走无数前辈探索过的“正道”，偏得去村儿里的小众公司历险（大）；趁着离乡野近，阴差阳错地，中年之前就玩儿遍了中年人的业余项目（小）。前面经历的加和，让我工作没钱生活没妹，整天患得患失又错过了时代发财的浪潮（大）；却又能在无数险境有惊无险地跳脱，不付出任何代价就体验一次高速迷你车祸（小）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掌管运气的神仙冥冥发问：你想有个完美的对象，还是全须全尾地见到家长？我说，这不得是“我全都要”吗，为什么要选？运气便给我随机一个结果，现在看来，我还是要感恩戴德地感谢命运之神的眷顾。毕竟，活着最重要。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他值得铭记自省的险象环生&quot;&gt;其他值得铭记自省的险象环生&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;去Costco被别：促成我买黄车的原因。被别是因为加不起速，加起速就没人能别得进来。立即推——大马力自吸计划通。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;河滨高速：让速不让道，相信直觉。以后每次走河滨的立体交通，都打起十二分精神。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LA去孙浓淡没算好提前量：年初堂姐来，带她去孙浓淡。左拐对面车没让，差一点就把钱志文的车给撞报废了，最后一秒猛打方向向右避开。心有余悸，我姐说，你要是把同事借给你的车给撞了，你咋交代？我心说，没法交代，感谢“小幸运”再次眷顾吧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;反思与技术总结&quot;&gt;反思与技术总结&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;别逞强，别人开斗气车该让就让，怂一时风平浪静，刹一脚海阔天空&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;让速不让道，随时观察变道空间&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不同车刹车力度不同，留好提前量，别按赛车开法踩刹车&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;宁停三分不抢一秒&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;有盲区的车多回头，别犯懒&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;定速巡航只是辅助，该动脚别闲着&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;开车时别和女的聊天分神儿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;平时多攒人品，关键时候有用&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/car-accidents/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/car-accidents/</guid>
        
        <category>tip</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>豪华微型车</title>
        <description>&lt;p&gt;我时常在想，在人多地狭的欧洲老城，曼切斯特、都灵、鲁昂、巴塞罗那，大家不得不开小车来满足税收、环保和停车的需求。为什么没有出现一类车型，满足最小的外部尺寸的同时，拥有最豪华的内饰呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实是有的：&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Audi_A2&quot;&gt;Audi A2&lt;/a&gt;就是这种理念车型的一大代表。只不过生产了四五年，因销量不佳，整条产线被砍掉。同时，A2的内饰只能说中规中矩，属于奥迪的平均水平；离“豪华”，还差得远哩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我的汽车知识宝库中搜索枯肠，只找到了两个稍稍接近自己所设想的“豪华微型车”理念的车型：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.supercars.net/blog/2011-mini-inspired-goodwood/&quot;&gt;Mini Inspired by Goodwood&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://astonmartins.com/car/cygnet-q/&quot;&gt;Cygnet ‘Q by Aston Martin’&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可惜，这两款车都已经是十年前的车型了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;设想中的需求：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;车要足够小：车长在4米以内&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;平常两人坐，偶尔四人坐得不拥挤，不能像911的后座那样&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;内饰要足够好，不能有布座椅、塑料扶手、钢琴黑中控台这种看上去摸上去很难受的特征&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要足够经济：不能是6缸8缸发动机，慢一点没关系，反正是进城办事儿用&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在买我的&lt;a href=&quot;/life/second-car/&quot;&gt;第二辆车&lt;/a&gt;时，尽管“豪华微型车”的考量并非决定性因素，但实际上这些想法左右了我的最终选择。迷你这个牌子，作为为数不多的准“豪华”品牌宝马生产的微型车，内饰质量还不错，基本和三系相当。话说回来，找来找去，也没找到能够达到奔驰E级内饰、车长4米以内的车型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车，是现代生活不可或缺的一部分。每年，人在车里呆的时间，或许比在浴室里还要长得多。因此，一个舒适、充满设计感与质感的车内空间，是十分具有情绪价值的“奢侈品”。诚然，市面上不乏超级豪华的车内饰，那些豪华车的代名词：劳斯莱斯、宾利、玛莎拉蒂、布加迪、阿斯顿马丁；主流的豪华上档次的品牌：奔驰、宝马、奥迪、保时捷、凯迪拉克、林肯、凌志。大家的旗舰豪华车都有不俗的内饰设计和上好的材质。不说劳斯莱斯到处用羊绒和实木，至少全真皮和金属混搭还是能够做到。然而，这些车除了大，就是重。古思特、慕尚、库里南、凯雷德。为了体验舒适的内部空间，不得不忍受油耗超高的发动机，每时每刻运输用不到的大量后排空间，实在不适合“富婆从比弗利山庄，开到罗迪欧小道&lt;a href=&quot;/society/walmart-2023/&quot;&gt;Erewhon&lt;/a&gt;买个酸奶”这种用场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么不能有一个内饰只有晶体、金属和真皮的城市微型车呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cygnet的销量实际已经证明，愿意花大价钱买豪华微型车的富豪，几乎不存在。毕竟，富到雇司机来开车，自然需要宽敞舒适的后排空间和头顶空间，全尺寸SUV正合适。而富豪家人办杂事儿的另一种选择，则是开上牌的&lt;a href=&quot;/life/san-diego-second-impressions/&quot;&gt;高尔夫球车&lt;/a&gt;在空荡荡的马路上乱闯。豪华微型车，似乎没有存在的必要？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些矛盾：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;富人有劳斯莱斯司机，没有司机可以自己开宾利&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;城里自己开车可以开高尔夫球车，没必要开汽车&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;富婆或许喜欢“豪华微型车”，但是smart car也够用&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;短轴距车很难做得舒适，空间不够，减震和过弯也不像大轿子车那么稳当&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;生产成本过高，销量太小，没有市场价值&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;想到这里，突然意识到，微型豪华运动车其实是存在的，只是微型豪华城市车几乎没有。最常见的，GTS4.0、Emira、AMG A45这样的车销量并不差。但是，这些车也不能完全算作“微型车”了，毕竟车长都在4米3、4米4左右，比迷你这种&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/B-segment&quot;&gt;欧洲B级分类&lt;/a&gt;的4米左右的车大了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豪华微型车的市场空白，或许在未来将被城市电动车所占据。不是，不是宝马i3；对，就是比亚迪海鸥。国内车企微创新做得那么快，搞个豪华内饰的城市小车应该不成问题。问题是，如果价格比布座椅的车贵，谁会为它买单？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正我想买。iPhone Pro mini也想买。又豪华又省油，谁不想要？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#最小系列之二&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/luxury-supermini/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/luxury-supermini/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>opinion</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>索诺拉山口</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It is such a spiritual experience that I have to jump out of my bed and start writing about it.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在床上躺着漫无目的地刷视频。YouTube首页总是给我精准推送POV视角，即第一人称头戴GoPro拍摄的保时捷跑山视频。总有人把视频标题叫做the best driving road或者flat out on an amazing mountain road之类，诱惑我点进去看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诚然，加州有不少好路。比如南加州的沙漠到松树&lt;a href=&quot;/society/palm-springs-first-impressions/&quot;&gt;74号&lt;/a&gt;、有头无尾的&lt;a href=&quot;/life/2023review-traveling/#夏&quot;&gt;39号&lt;/a&gt;、横亘沙漠和海洋的“日出大道”S1、还有住处附近的18、38、330以及通往Idyllwild的243——它们的共通之处在于蜿蜒、单车道、风光多变、垂直落差大。刚开保时捷时，不止一次专门开车去箭头湖（吃湖边麦当劳而）“跑山”——为了开山路而漫无目的地开车的行为。然而，被住处附近的几条好路惯得口味刁钻之后，连全美知名的”Angeles Crest Highway”都没法吊足我胃口去专门体验一番，&lt;a href=&quot;/life/venus/&quot;&gt;马里布&lt;/a&gt;的山道也不过尔尔。还有什么样的路能让我不由自主地惊叹、浑身上下像过电一样打颤呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想起清晨的&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/7PYURs8iApRY33bA7&quot;&gt;索诺拉山口&lt;/a&gt;，我久久不能忘怀，不得不从被窝跳出来，记录这次奇妙的相遇。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;关于395的秋，值得一写，但在此略过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/bridgeport-inn.jpg&quot; alt=&quot;布里奇波特&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年10月20日，早晨6点50分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我住在一个前不着村后不着店的小镇布里奇波特Bridgeport，镇上唯二旅店之一的Bridgeport Inn。Bridgeport小镇的宣传词叫做”Gateway to Adventure”——它距猛犸湖、六月湖、太浩湖和内华达州界的距离都不算太远，因此是各种山后户外活动的集散地之一。小旅馆十九世纪开业，风格古朴而温馨。就是没有暖气把我冻得够呛。早上六点半被冻醒了，心里在纠结：到底是蜷缩在余温尚存的被窝里，捱到天亮去吃个早点；还是按照之前的计划，清晨敞篷去趟索诺拉山口Sonora Pass呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一想到群山的呼唤，我再也躺不住了，一翻身，遁入了凛冽的清晨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/cold.jpg&quot; alt=&quot;寒冷的清晨&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7点14分，黄车的水温终于升到了正常值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仪表盘的温度计显示车外温度-9.5℃。这是我到加州以来，见过的最低温度。大熊湖雪后，温度不过零下一二度，多数时候都在零度以上。山下更是几乎从未低于过五度。零下十度的气温，一下子冻醒了我的北京之魂。那些哈气氤氲的、不情不愿地钻出被窝、赶去上学的困倦的早晨；那些晚自习后、冻的冰冷的、邦邦硬的、空荡荡的沥青马路北洼路。记忆仿佛一下子鲜活起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冻得跟孙子似的，把我所有能穿上的衣服全穿上，毛线手套恰如其分地出现在冲锋衣口袋里。来加州后，好久没戴过手套了哈！莫名开心地收下了来自多年前的自己的这份暖心的关怀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开……开……开篷吗？还是算了，别冻出偏头痛。💆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晨光熹微，朝霞未至，我小心翼翼地点着油门，生怕冻硬了的PS4S半热熔轮胎橡胶，冷不丁给我来个劈叉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清晨的远方，无限寂寥。索诺拉山口，距旧金山四个小时、离圣贝纳迪诺六个小时。与相距不远的、全加州海拔最高的山口、大名鼎鼎的、猛犸湖通往优胜美地的&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/jVVPu6AHzdfvNpWC7&quot;&gt;Tioga Pass&lt;/a&gt;相比，海拔排名第二的Sonora Pass没什么名气，更加险远、更加人迹罕至。沿着山脊纵向穿越的PCT，和横向翻山的SR-108，在索诺拉山口呈十字交汇——只有向往远方的人才知道这都是些什么胡言乱语。总之，当我驶离395高速，开上108省道，便再也没有看到一辆车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚上108，奇景便出现在路旁。看远处山间蒸汽氤氲，我心说难不成着山火了？开近一瞧，嗬，居然是小溪在蒸腾着冒热气！“想想这是为什么，背后的物理是什么？”可我的脑子仿佛冻木了，抓耳挠腮还是想不出个所以然。索性由他去了，静静享受少见的水的三态变化所带来的奇特景色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/pines.jpg&quot; alt=&quot;松林暖阳&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7点32分，晨曦微露。初升的暖阳洒在松针上，映出一派金黄。山谷里安静极了！在海拔如此之高的山后地区，连松鼠和小鸟都躲着不见人，颇有“千山鸟飞绝、万径人踪灭”之感。只有融化雪水流成小溪潺潺，传来涓涓水声。我看光线不错，便把车横在路中间，自顾自拍起照来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通往索诺拉山口的路，与其他山路最大的不同，在于它没有一处是不曾变化的。上坡、下坡、急弯、劣弧、铁桥、起伏、失重。南加沙漠的山道上，有些直道，能令冒失的小伙子触及三位数；就算是大熊湖下山，也有许多拓宽的超车道，能让人缓和一下紧张的心情、喘口气、歇歇脚。而108省道，蜿蜒起伏之甚，无时无刻不充斥着我的全部感官，我的大脑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路愈发陡、窄、回旋。原本左手单手扶方向盘的我，不得不打起精神、全神贯注、双手扭转着沉重的液压助力转向柱。嘿！这路要是开手动挡，估计得有点儿难度！美国人特别喜欢吹牛，说开手动挡跑车有“最佳驾驶乐趣”，每次我听了都想笑。只有那些穿梭在河谷间、山脊上，长而缓的宽阔弯道，才适合所谓”roll your own gears”反复拨弄那根波杆；而对于索诺拉山口这样、竖在弯角的限速15的明晃晃的黄色标牌接踵而至的、极具操纵挑战的山道，省去离合换挡，反而能大大地提升过弯的体验。这不，又是一个急弯，出了弯立马碾过一爿背阴处雪水融化形成的薄冰，牵引力控制黄灯随着后轮空转而闪烁，紧张的恣意的放声大笑冲破顶篷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶，yes！呜呼，幹！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吼嚯！把慢车开快，才是最大的驾驶乐趣呢。🥰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/snow-peak.jpg&quot; alt=&quot;雪岭黄蜂&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;松林逐渐退让给高山草甸和皑皑白雪。坡度陡得离谱，连三档都有点吃不住劲儿。前后无车，我索性慢下速度，把敞篷打开，令刺骨的山风拂过发梢、橙黄的朝霞洒满车舱，大口呼吸着氧气浓度骤然下降的高原荒野气息。我来到了Mono与Toulumne郡的交界处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯坦尼斯劳斯国家森林。索诺拉山口，海拔9624英尺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一辆自然吸气发动机的内燃机车，自诞生伊始，直至落下历史帷幕。它们的一生能有多少机会，驶往索诺拉山口一般纯粹的山路？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PCT的登山者休息区又狭窄坡度又大，但除此之外山口两旁完全没有停车的空地。紧张兮兮地倒车下道，猛踩油门停上斜坡，生怕双向穿过山口的车因为上坡盲区，一脚油门把横在路上的我给怼到山坡下去。所幸，空无一人，独享寂静的山口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8点整。旭日东升。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;雪岭巍峨映碧天，层林尽染落色盘&lt;br /&gt;
山泉潺潺随影动，松涛阵阵路蜿蜒&lt;br /&gt;
寂寥莫扰心幽远，独赏深秋意自闲&lt;br /&gt;
风驰电掣也归去，青山深谷两悠然&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202412/horses.jpg&quot; alt=&quot;雪原马厩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/sonora-pass/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/sonora-pass/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>羊杂汤</title>
        <description>&lt;p&gt;东部有家连锁陕味叫做“印象长安”。任朔推荐他家羊杂汤不错。在Esri的旧健身房每周四练胸，Andy总是念叨“走，咱练完，去喝，羊杂汤😋”。盛情难却，恭敬不如从命，我便驱车跟他来到安大略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近几周其实也发生了不少事情。买迷你之后，蠢蠢欲动地拾掇许久，也算终于开上了“有屏的车”。手机无线充电板和CarPlay一装，仿佛一下子成了现代人。有了这个省油的小车，保时捷都不稀得开了。毕竟，每次加油省的钱，至少能喝碗羊杂汤！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和林舒宇和王晗在深秋浓雾的帕洛马山徒步，走得大家汗津津、饿咕咕。我提议，走咱去吃墨西哥牛肉汤去，他俩半信半疑。都到了店里，他俩还窃窃私语，合计要不要选burrito啥的。我大手一挥，直接操刀点餐。quesadilla等于超市门口的牛肉馅儿饼，caldo de res就是大碗牛肉蔬菜汤。墨西哥菜的精髓——碳水配肉，吃得贼香。它不比这寡淡的羊杂汤好喝？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周末的计划本来是这样。首先，先问问小宋能不能给个见面机会；要是不理我就问问在相亲app上新加的臺灣大姐愿不愿意见面；如果成的话就去朋地丘理个发然后进城相亲，如果不成那就干脆去棕榈泉街拍观察练习。本来周五晚上计划得好好儿的，周六早上一看手机，嘿，宋佳彤回信了！一切计划推翻。忙不迭地加快速度，冲车、吸尘、拍雪山、Costco买菜、Aldi买菜、洗头、准备礼物。一路开到罗兰岗，理发店要等半小时以上。只好顶着自己理的💇“死亡发型”，不情不愿地去见可爱的姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202411/tom.gif&quot; alt=&quot;可怜的汤姆，被她玩弄于股掌之间&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和狗头军师们聊了很久，还是难以放弃继续和宋佳彤联系。可一切的信号，也没法表明她对我有一丝心动。诚然，我们的几次见面，聊得都非常开心，总能让她咯咯笑；但虎扑老哥说了：“欢笑说明你在乎她，流泪说明她在乎你”。我对她有无来由的期许，感觉很对；但也没法强求，自己中意的人，非得反过来喜欢自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人会和女生见面约home depot吗？反正我去了。高耸入天的货架，载满一个个小家的愿景。第一次见识国外全自动油漆摇匀机，可比手工搅拌高级多了。水壶架里插着油漆，手中捧着三喵果茶，我们有说有笑，仿佛之前什么也没有发生。我不提及，她不点破。我们的微信聊天记录的温度，仿佛新罕布什尔的深秋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不赞同欧洲奢侈品品牌，尤以LVMH为甚，觉得是智商税。非常没骨气地，我又愿为她而破例。见过我妈单位许多同事。这帮医护工作者，辛勤大半辈子，背个驴包、戴条橙色围巾，不过分吧。可奢侈品和买菜大妈，严寒雾霾的京城背景之下，又是那么地脱位。可她不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尔湾&lt;a href=&quot;/life/life-notes-240704/&quot;&gt;南海岸广场&lt;/a&gt;是全美排得上号的大型高端综合购物设施。我说全美排得上号，她说，诶，诶，它在我这儿，就排第一。爱马仕、香奈尔、华伦天奴、迪奥，家家门口排起长龙；梳着油头、戴着大表、挺着大肚的大师傅挽着墨镜女士说，“走，咱去‘拆闹’看看去”。这便是&lt;a href=&quot;/society/irvine-first-impressions/&quot;&gt;尔湾&lt;/a&gt;又一次带给我的全新体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤陋寡闻了，我还是人生第一次跑到香奈尔的女装展台里面。对面坐着三位讲东北话的小姐姐，柜姐全程标准的北方话提供导购。仨人一会儿自拍，一会儿手指翻飞发送微信，不一会儿，大纸口袋就堆叠成山。随便拿起展柜上的一双鞋看看，四位数多，三位数少。买香奈尔像逛菜市场，买点儿香葱配羊汤。这便是尔湾又一次带给我的全新体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不说，香奈尔虽贵，设计、做工、材质确实赞。摸上去那种真材实料的感觉，是梅西百货一层那些粗制滥造的大路货无法匹及的。如果钱不是因素，买奢侈品牌倒是省心——有人帮你把好关，只需付钱就有最好的产品，多省事儿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东北大妹子穿老爹鞋，再来个大花袄算了，不忍直视；她随意套上小皮鞋，老佛爷来了都得倒贴钱。我一向不屑奢侈品，觉得哪怕名不见经传的定制都比这些溢价工业品强；但不得不为她划分一爿例外——有些美好的年轻姑娘，穿你家品牌，立马成移动的广告牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202411/louis-vuitton.jpg&quot; alt=&quot;驴包&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了印象长安。Andy拿上外卖就走，我还以为他家是柜台点餐模式，点好羊杂汤刷了卡就坐下等。前台小哥弱弱地说，先生，我们家堂食要给小费的。我心一惊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菜单上写着14.99的羊杂汤本已不便宜。小哥说，我们家菜单没更新，实际上是15.99啦。税和小费一加，合着花了20大洋，只喝了一碗稀汤寡水的羊汤，配了一个标准工业制造的白馍。Andy问我，你觉得咋样？😳 我寻思，够呛～🙄&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;提到羊杂汤，脑中只有唯一的回忆。那是我们从锡林郭勒返京途中，正值饭点儿，随机踏进的一家店。这家店就开在上高速的路口旁，路旁停满了大大小小脏兮兮的卡车。下午一点多店里依旧人头攒动。压着塑料桌布的片儿汤桌子，配上角儿铁的圆凳子，处处透露一个寒酸。羊杂汤，羊肉泡馍。大家都想吃点儿水儿咕隆咚的暖暖肚子。不一会儿，洒满香菜和胡椒的汤碗端上桌来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一口下去，便是无法忘怀的草原之鲜。额尔古纳的手扒肉，让我们这些城里人第一次品尝到真正的羊肉的味道；路旁大车店的羊杂汤，则叩开了碳水配肉的最高殿堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄钟毁弃。遍地仓库的安大略，平房购物中心旁貌合神离的现代陕北风味餐厅。一碗价值20美元的羊杂汤，灌满了暖饱了胃，却捂不热咱冰凉的心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要返航。不要返航，这里不是家!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/lamb-offal-soup/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/lamb-offal-soup/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>girl</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>第二辆车</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;引车魂&quot;&gt;引：车魂&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;搞不清楚到底是柏拉图、笛卡尔，还是伏尔泰提出的这个问题。但反正在从科罗纳多I-5回家蒸甜虾的路上，狗哥突然重提这个问题：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;世上灵魂的总数，是确定的吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;地球生生不息四十亿年，无数的生命诞生又逝去。如果灵魂的数量是固定的，那么每朵灵魂，一定可以追溯至前世今生？如果灵魂的数量随着时间前进而增加，那么新的灵魂，又是谁创造的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;显然他并没有明确地问到这个问题，但我还是听出其中几分形而上学的意味。他的原话其实在我们讨论车时被提及。看着路上满街黑、白、银、灰的小汽车，林舒宇感叹，为什么马路上的车都这么相似，没什么特点，很无聊。“那什么车有特点呢？”——一提到“汽车”，就能想到的那些&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/世纪之车&quot;&gt;经典车型&lt;/a&gt;。“比如？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“甲壳虫”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“迷你”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“福特T”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“保时捷911”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我俩分别脱口而出那些最能代表“汽车”在人们心目中形象的车型。那些穿越历史，自始至终没有改变最初设计理念heritage的汽车。这些车似乎是所有汽车的“母体”，是人类对于四轮交通工具的初始理解。许多年后，你还能在无数各色车型上，看到这些“本初汽车”的影子。一个完整的原始灵魂，分裂出许多新的冲淡的灵魂，冲淡的灵魂再冲淡成新的灵魂。“一尺之捶，日取其半，万世不竭”。最终，路上的车都演化成了特斯拉型号三和&lt;a href=&quot;/fantasywhimridicule/gt3-to-work/&quot;&gt;卡罗拉&lt;/a&gt;的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们坐在四轮屏幕影音厢里，令信息充斥所有感官直到大脑的接受极限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许这就是车的终极热寂。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二辆车&quot;&gt;第二辆车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说来也怪，自从2022年买了自己的&lt;a href=&quot;/life/my-first-car/&quot;&gt;第一辆车&lt;/a&gt;，22、23、24这几年，每年一直有几个月，至少有两辆车可以开。22年是途观和黄车，23年有了Altima，24年8月六千刀送走Altima以后立马发现了一个问题：没办法拉货了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爹锐评，你是干啥地，天天想拉货？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚买黄车时，绞尽脑汁研究出了&lt;a href=&quot;/life/aihi-euv-1/&quot;&gt;4+1&lt;/a&gt;的解决方案，也让我光荣地成为了&lt;a href=&quot;/life/aihi-euv-1/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;/sports/grip/&quot;&gt;2&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;/sports/first-international-arrival/&quot;&gt;3&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;4&lt;/a&gt;轮自転车驾驶员。独轮车拍照好使，可是通勤鸡肋。只有专门出去玩、且去的地方有平缓的自行车步道时，独轮车才能大出风头。日常还是需要一个能够随便开开的车，来满足拉货、载人、随便糟践不心疼的需求。（虽然嘴上这么说，糟践东西还是会心疼）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为途观是我的第〇辆车，黄车是第一辆车，那么名正言顺地，现在买的车，恰好该是自己的“第二辆车”。无论是美国还是中国，随着人民物质生活水平的提高，对于“第二辆车”的需求逐渐产生。美国最夸张，我曾经见过一个房子门口停7辆车的离谱铺张场面；国内也不遑多让，随着电动车的快速发展，对“电动车通勤、油车出远门”的搭配的需求油然而生。虽然我的单身生活过得比较艰苦朴素，但是该满足的需求还是得满足。趁着在村里停车不要钱，保险也便宜，便希望还是维持一人两车的状态。这样应场合不同，可以开不同的车，以实现效率的最大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与第一辆车的看车选车目标不同，这次我的标准更实用，预算也更理性。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;7000刀预算，最多加到7500&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能拉自行车4+2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能拉货，至少拉两人加29寸行李箱&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;省油或者高通过性二选一&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;最好有些现代科技，比如自动启停、CarPlay、倒车影像&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在此基础上，尺寸越小越好&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;起因&quot;&gt;起因&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/ford-ranger.png&quot; alt=&quot;公司群里越野卡车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始看第二辆车的契机，源于公司群里一位已经离职的香港仔留下的卖车信息。我本来没有再买一辆车的打算，只是稍稍感觉到天气冷后，天天开敞篷保时捷不太方便。看到这条消息，脑子突然开始转动：诶，要是再来一辆车，跟上半年似的，很多问题不都解决了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个因素是之前相亲遇到的一些情况。住在圣安娜的无锡姐云淡风轻地提了一句：“尔湾的朋友前些天开着赛博卡车出去越野了，还挺好玩儿的”。人家漫不经心的一句话，我听了还真往心里去：怎么人家尔湾人不用工作天天玩儿还有钱花？为什么我都老大不小了，还没开过卡车出去越野？开卡车越野，要不要今年尝试一下？……思路逐渐从相亲飞到车上来。毕竟，和女生在一起的快乐是短暂的，但是6.2V8的快乐，是烧完一箱油再加一箱油，可以永续的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andy问我，你想看啥样的越野车？切诺基？牧马人？猛禽？帕杰罗？吉姆尼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和许多人不同，我对越野的向往，其实更偏向拉力。达喀尔自不必多提，这种恶劣条件下表现最牛的车，并非什么吉普或者牧马人，而是MAN卡车、保时捷959和奥迪Quattro、柴油依维柯货车、Baja1000的美国改装皮卡。我很不喜欢那种在城里嘎嘎烧油的、擦得锃光瓦亮的“城市越野”车，或者在“好汉坡”上挂着低速挡慢慢磨、爬陡坡的“硬派越野”车——总觉得它们很痿、很软蛋；更喜欢那种油门踩到底，冲上沙丘，根本不用考虑底盘的特种车辆。所以第一次看到这个广告时还有点心动的：两门、短斗、后驱、皮卡——这不就是在硬沙地，把油门踩到底的最佳选项？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为对自己开手动挡的技术没自信，便叫上腾旭去一起看车。又是两年多没开手动挡，这次倒是没有熄火，可油离配合稍显生疏。慢悠悠开着卡车来到马路上，一挂二档，哎呀妈呀，这破离合的咬合点根本拿不准嘞。给油，速度上不去；猛给油，光是吵吵却加不起速。一个破四缸的老皮卡，除了喇叭不响，其他哪儿都响。加油口zip tie拴着、车里电缆乱成一遭、车尾灯的万能胶已经脱胶，嘀哩咣啷随着减震乱咣。旭哥试驾完破卡车，再开他的“蓝法”思域SI，连连称赞：原来思域的离合手波，竟如丝般顺滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一盆冷水泼在我的头上：这破卡车白给我我都不开，还敢卖九千。上网一查，2005年左右的旧卡车，只要稍微看着像样点儿的，都要一万刀以上。不至于吧！记得之前看U-Haul的fleet卡车window sticker，不过两万多刀。这二十多年车龄、里程十万多的卡车，还能卖一万刀？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国人对于大卡车大SUV的执念所造就的畸形市场，实在理解不能。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;转折&quot;&gt;转折&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7000块，这么点儿钱，很难给我办事儿啊。既然卡车超出我的预算，那么重新审视排序需求。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;最高需求：能拉自行车。很多次朋友邀约出去骑车，因为黄车没法拉自行车，所以只得作罢，不是很开心。况且，加州适合骑车的温和的雨季已经到来，再不去骑车，又要等明年了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;次要需求：省油。黄车虽然好开，代价是最高只能开到23mpg的大油耗子。进城相亲，无论是洛杉矶、尔湾、还是圣迭戈，能省则省，来回一趟油钱少说能省十刀呢。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;其他需求：车小好侧方停车、能拉多个人去聚餐、比较舒适别费腰……&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bottom line：不能要布座椅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一般车只要不是很离谱，装一辆自行车还是很轻松。说到省油，首先联想到的自然是日韩车。但美国畸形的二手车市场，2008年款、16年车龄七万英里的思域，还要卖到八千刀。8000刀！看到这样的市场我不禁想笑，逗我呢！汽车行业洗牌，美国恐成最大输家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转变思路，看看便宜的私人二手车，哪些车型是最流行的。打开craigslist，按照价格从低到高排序，结果令我意想不到：三千块钱价位的破车里面，迷你占据了绝对多数！这里埋个伏笔，后面再说缘故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最开始我并没考虑迷你。黄车已经够小了，再来个迷你也不管事儿啊。把选择范围缩小到小型掀背车以后，主要考虑了如下几个选项：飞度、福克斯、普锐斯、Soul、Veloster、马三、高尔夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些车主要分成几类：日韩车在预算区间里的选项，不是最低配就是里程超高。虽然这些车里程高不算大问题，可想着自己花好几千买一个跑了二十万公里的破车，还是有些接受不了——毕竟，这种低端油车，在国内根本不值钱。之前和朋友们聊，一直觉得福克斯ST和RS是很有意思的“男孩儿车”。可是真正看看摸摸福克斯的内饰，又觉得很廉价。灵机一动，要不再看看老&lt;a href=&quot;/life/my-first-car/#缘起&quot;&gt;途观&lt;/a&gt;？搜了一圈发现，里程十三四万的二代途观，六七千买居然有点勉强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便宜的二手车，选择就这么少吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中还有个小插曲，正在看车的那几周，&lt;a href=&quot;https://www.uscardforum.com/t/topic/308995&quot;&gt;网上突然爆出&lt;/a&gt;现代IONIQ 5电车1300刀开一年的隐藏优惠。网上撸卡男们，脑力过剩，琢磨长租配置器如何能卡bug把价格降下来，结果发现长租13个月，领商家的竞争品牌补助，再领政府的7500刀电动车补助，竟能让这款车以一千出头的价格长租一年，商家还有得赚。消息不胫而走，短短一个周末，整个南加华人区的现代电动车，被撸卡男们风卷残云、如菜市场抢打折菜般席卷一空，连个试驾车都没剩。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;再看迷你&quot;&gt;再看迷你&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;除了预算限制以外，在和Andy哥任朔健身闲聊的过程中，我发现自己还是不能接受布座椅的车。除了最初的斯柯达以外，近二十年里，还没有坐过布座椅，所以实在不太习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，我又对小车情有独钟。因为自己的侧方停车技术很垃圾，黄车又没有倒车影像，每次进城时都心里发怵：又要“侧方停车大挑战”了。所以，我就希望在车能装下自行车的前提下，尽量越小越好。这样风阻小、车重轻，与之而来的是更方便的操作和更得心应手的驾驶感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，塑料内饰不能太难看。其实对我而言，Andy的08年思域内饰就还不错。像S2000、RX7、NB Miata这种风格的日本车内饰，其实我并不是不能接受——虽然都是塑料，但设计合理，看着不乱。包括思域，那个类似早期HUD理念设计的速度表，看着还挺酷的。与之形成鲜明对比的是近些年的日本车内饰，比如Altima、卡罗拉，一个钢琴黑、边框巨宽的大屏，上半拉没着没落地悬在半空，甚至空调控制都要靠触屏。配上满眼的塑料和布座椅，那叫一个难受。说到底，车的外观好看与否，是给别人看的，是自己下车后能否回头看的因素，也就是拍照好看；真正开车时，内饰设计好坏、合理与否，很大程度上决定了这辆车开起来体验如何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想起前几天搜的迷你，不免有点好奇：以前没开过也没坐过迷你，一来觉得迷你是宝马集团的产品，又是英国车，质量一定不行；二来戴着有色眼镜，总觉得迷你是给女人开的。虽然当初和Shreya聊到这个话题，我意识到迷你的底盘技术很扎实，在欧洲都是小钢炮的定位；但心里实在没法把迷你和直男开的车扯上关系。只听说迷你的设计“圆咕隆咚”的；而我，恰巧又偏爱使用曲线多于棱角的汽车设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟，坊间谣传，&lt;a href=&quot;https://historia.nationalgeographic.com.es/a/cinco-frases-gaudi-para-recordar-dia-mundial-modernismo_21519&quot;&gt;高迪曾经说过&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La línea recta pertenece al hombre, la línea curva, a Dios&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;看看圣家堂、米拉之家，此言不虚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稍稍研究了一番发现，迷你之所以便宜，是因为第二代迷你存在诸多设计缺陷，和潜在的发动机大修风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝马集团接手后，从2000年到2007年生产的第一代迷你，只有两门四座一种尺寸，所以不考虑；2008年至2016年的第二代迷你，引入了“乡下人”Countryman，和“俱乐部人”Clubman两个尺寸稍大的型号，但二者皆有不胜枚举的小毛病。考虑到这些车车龄少说也有十年了，买来感觉就是money pit，修车花老鼻子钱了。保养老车的花销我已经体验了三年，对于保时捷来说还算合理；但如果花这么多钱保养一辆不怎么值钱的代步车，那就不划算了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，第一代和第二代迷你的内饰，可以说有个性、有特点，但不能算有档次、有设计。宝马设计新迷你时，保留了老迷你把圆形刻度仪表盘放在中心的设计。但由于使用的塑料质感不怎么好，这种设计的第一代第二代迷你，内饰一眼看上去就有年头了，所谓didn’t age very well。不像997这一代内饰，虽然看上去比较传统，但合理而精确，乃超越时代的审美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次了解迷你的过程中，我得知，从2014年开始生产的第三代迷你，由于被宝马集团全盘接管生产线，部件、品控、设计、质量，都有显著的提升。而更可贵的是，第三代迷你新出了“四门版两门”迷你——即基于标准两门Mini Cooper车型稍稍拉长的、提升后排空间和实用性的新车型。这不正是我要找的“能装下自行车的前提下，能有多小有多小”的车的最佳答案吗？心中的天平一下子就偏向了迷你这个品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着了解的深入，第三代迷你F54-F57车型的优点越来越吸引我：人体工学手动座椅、带腰部支撑；带中控显示屏，能连蓝牙能插AUX能后期装CarPlay；内饰设计经典、合理、趣味横生；发动机可靠性高，省油；四门四人能装下自行车，车又不至于很大，车重不到三千磅。车是不错的车，但查了查KBB估价，心又凉了一半：正常该年款的车，中间价还在10000刀左右，超预算了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咋办？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;图拉丁&quot;&gt;图拉丁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;买车想捡漏，还真不是不可能。经过十天狂刷craigslist，还真让我碰到一台第三代四门迷你，里程低、选配高、价格合理。本着古早“图吧垃圾佬”之“有便宜不占王八蛋”的捡漏心理，我在几乎没有这辆车太多信息的情况下，决定驱车两小时近170公里，去圣迭戈的埃尔卡洪去现场看车。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;捡漏&quot;&gt;捡漏&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2024年10月25日，趁着周五下午班上没啥事儿，我便早早游完泳、吃完麦香鱼，开着黄车一路来到了圣迭戈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前和挂出这辆车的车主聊，她的回复不是很积极。我让她帮忙拍几张照片，她也不会拍、懒得拍。凭借仅有的几张照片中的有限信息，我推断这是一台车况不错的、动力低配内饰高配的第三代迷你——正合我意！动力低配意味着省油，内饰高配意味着通勤心情愉悦，就跟国内波尔多红的2.0T博克斯特一样，“美女精品二手车”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要来车架号，花一块钱上Carfax一查历史，嘿！正经CPO出身的第一任长租车主，老阿姨是第二任车主。每年平均7000英里，真的算开得少了。拿着网上打印的检查清单一项项核对，除了玻璃水壶一滴都没有了以外，其他部件全部运转良好。左前轮轮毂换成了非原厂轮毂，我试探性地问，她说之前压到大石头轮毂压裂了只好换掉。也算合理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎是检查完车况的当时，我就决定，这车可以买。冲动了、上头了，冷静下来，钱还没取。我本想直接拿上车子的所有权证名title，就一手交钱一手交货。车主老夫妻不放心，还是决定找专人来帮忙见证，我便恭敬不如从命，开着新车来到AAA办理手续。人在冲动时，容易无法理性思考，容易忘事儿。开着新车，我把自己东西全放在自己车里这件事，忘得一干二净。到了AAA准备过户了，一摸兜发现，钱包在哪儿？汗刷就下来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在“身手钥钱”里手机还在身边。苹果支付了税费，肉疼交了好些手续费后，这title算是搞定了。赶忙回去取钱包，再去取现金。您猜怎么着，嗬！五点十五分，银行关门儿了。银行关门儿不要紧，这不是还有ATM吗？您猜怎么着——ATM每天取现上限：2,018美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这对老夫妻也挺有意思。老头儿Michael是个白胡子白发的小老头，约莫六十岁左右。老婆儿Alma是个墨西哥女的，黢黑又壮。试驾时只有老头跟我一起，他生活里完全没见过中国人，对我很好奇，问这问那的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问他，你怎么就让你老婆便宜把这车卖了呢？他委屈吧啦地说，我跟她商量了，她不听不听。我说，“你上网上查查，这车能卖多少钱”，她不查，就在车后玻璃贴个“卖车，6000”的广告，也没人来问。街里街坊一堆车，谁来买她车呀？网上也不是没人问，好多人上来就青龙偃月刀，她就不乐意，不搭茬儿。我说，你哪怕把价格写贵点儿，让人上来砍砍价，商量商量，不就皆大欢喜？她偏不，非得一手交钱一手交货。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;验车时Alma跟我说，我年轻时候啊，特喜欢Mini Cooper的可爱外型。后来也买得起了，上班这些年也开了很久了，满足啦。成年以后最喜欢的车是4Runner，你瞧——指着马路边停着的白色大卡车跟我说，现在这个梦想也实现了，天天开4Runner上班，所以这小迷你也就用不到了。我心说，您之前开四米的车，现在开五米的车，也真能开得惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没钱，咋办呢？Michael开始打退堂鼓，什么要不你下次再来吧，什么要不咱们撤回交易。Alma一听，吼了他几句，他就不敢插话了。嘿，妻管严！Alma大手一挥，明天，早上，你来找我姐，mi hermana，她不咋会说英语。你就给她现金，她给你钥匙，完事儿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/benjamin.png&quot; alt=&quot;百元大钞&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成，一言为定！Muchas Gracias！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这样，我拥有了第二辆车。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;后续&quot;&gt;后续&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;车买了，咋开回来？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我甚至还真的认真提前查了一下“Boxster towing capacity”，查到的结果都是别的车要拖Boxster需要多少towing capacity——没有人疯到会用保时捷去拖其他车。我倒～～🙃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天央求狗哥帮忙凑齐现金，取回小黑车，只好先在Convoy的路边免费街趴。跟狗哥说好，要是这周末不相亲，那就下周末再来取。至于怎么来，我再想办法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谷歌地图显示，从雷德兰兹到圣迭戈，有一班50美元的大巴，每天发车。50美元，想想有点儿肉疼。有没更便宜的方案？一搜Rome2Rio，发现FlixBus只要27，但是手续费要5刀。还是有点肉疼。上reddit搜，how to save on FlixBus，挂逼背包客提供线索：你去汇率便宜手续费低的国家官网买票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👋大手一挥，26刀成功全款付清入手德语大巴票一张，就是这么豪气！😎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五的大巴上，净是UCR放学回家的学生。一路瞑瞑昧昧困到圣迭戈，见过林舒宇的新女友，聊了许多关于相亲的困惑，再见Nijiya，可惜不再有她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天去鱼市、现买现做的甜虾和海鲈鱼，好吃没得说。和狗哥晗哥走了&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/&quot;&gt;徒步毕业&lt;/a&gt;后的第一爬，竟意外地满足。Palomar山里气象万千，犹如英伦的气候。开着小黑车🚗离开圣迭戈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;排除许多偏见，这辆车实在又是一辆很有趣的车，很多设计令我会心一笑，和保时捷的有趣不尽相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于小黑迷你的一些细节，等以后再写吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/mini-and-bike.jpg&quot; alt=&quot;有惊无险装下自行车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;咱还是说，&lt;a href=&quot;/sports/grip/#洗车&quot;&gt;第一辆车&lt;/a&gt;对于一个男生很重要，一定不能做出错的选择！买了第二辆车，心中虽然还有那么几分兴奋，激动，但远不如第一辆车时那种寝食难安、辗转反侧、“含在嘴里怕化了”的爱惜之情。也不再有期待蓝天白云、天朗气清、清晨开篷出去“飙车”的中二少年感。（看着刘岩群买了双R，戴着酷酷的头盔拧油门，仿佛看到了处于法国世界线上的比利牛斯的我）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一辆车，代表了你我对于未来浪漫的展望；第二辆车，则是审慎现实后做出的理智的补遗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孰轻孰重，自不必多言。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/second-car/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/second-car/</guid>
        
        <category>lifenotes</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>tool</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>buy</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>开过的车 - 2</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;工作后续&quot;&gt;工作后（续）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;继续&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;上一篇&lt;/a&gt;的内容。自从认定了自己的“&lt;a href=&quot;/life/second-car/&quot;&gt;两车策略&lt;/a&gt;”后，开不同的车的经历愈发多了起来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2023-ford-explorer&quot;&gt;2023 Ford Explorer&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2024年9月，福特探险家&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/explorer.jpg&quot; alt=&quot;Ford Explorer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/school/love-story-in-champaign-county/&quot;&gt;厄巴纳-香槟&lt;/a&gt;的路上租了这台全尺寸7座SUV。油耗出人意料地不算太坏。整趟旅程下来，开到将近24mpg。发动机动力不好也不坏，底盘不出意料地飘，body roll非常明显。内饰则乏善可陈。相比Pacifica，这车的拉货能力稍弱，乘坐空间没有很大区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七个人有说有笑地坐在一起，共享短暂的重聚时光，多好。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2024-tesla-model-3&quot;&gt;2024 Tesla Model 3&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2024年12月，特斯拉型号3&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/model3-1.jpg&quot; alt=&quot;Model 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘎嘎新刚上路一天的&lt;del&gt;M3&lt;/del&gt;Model 3就给我开，或许宋佳彤确实很信任我，或许她根本不在乎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前开过Model 3和Model Y，但仅限于家门口帮人倒车。这次直接上手开全新的M3，一开就是好几十公里，高速和城市道路混合，算是对特斯拉电动车有了比较全面的认识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太长不看省流：车的整体感觉相当不错，值得购买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说autopilot。小宋因为开车技术一般，自己也不是特别喜欢开车，所以订阅了特斯拉的自动驾驶服务。白天光线充足时，自动驾驶相当好用！把目的地地址设好，右手按一下按键，自动驾驶立马接管了方向盘。从停车场出来、到观察stop sign、到并线左转、到加速上高速，整个流程一气呵成，并不像我想象中的深一脚浅一脚的刹车油门切换，而是比较平顺。当然，autopilot也有不好使的时候：从尔湾商场出来，想并线四五条车道到最左的左转车道，如果车流太多，autopilot就只好继续往前走，等有机会再掉头再右转。相对而言，特斯拉的自动驾驶比较保守，也很守规矩。当然，在如I-405那样更复杂路况或夜晚情况下，能感觉出自动驾驶还有提升空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说动能回收。之前试驾电动车，对各大品牌纷纷设定的激进的动能回收策略不太买账。只要右脚稍稍离开电门，车立马就开始降速，好像轮胎被海带缠住了一样，很不习惯。有了之前的经验，这次再开特斯拉M3时，逐渐适应了电车在动能回收方面和油车的不同。尽管有时还是抬脚抬得太猛，让乘客前仰后合，但大部分时候能够以细腻的脚感，微操模拟出油车档内滑行的感觉来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没怠速，停车不用踩刹车，是我最心水的电车特点之一。去In-N-Out的得来速买汉堡，整整排了15辆车。电车在这种情况下非常舒心：不用踩住刹车，电车只要不踩电门就不走；没有怠速，在排队等候时非常安静，散热风扇也不会嗡嗡地转，只有空调出风口细微的风声。轻点电门，车缓缓挪动；松开脚底，车缓缓停住（动能回收）。“单踏板模式”在这种蠕行排队的场景里，不要太好用！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内饰与隔音。特斯拉的内饰肯定算不上高级，但是相当简洁。各处的材质虽然不像意大利小牛皮那样丝滑，但充满着科技感、现代材料科学的味道，与皮肤接触并不难受。隔音比起同价位的主流轿车如凯美瑞、雅阁来说，我个人感觉是更好的。没有引擎的噪声、也没有复杂机械结构带来的声响，电车开在路上，有种超越其价位的宁静。可能没有奔驰S级或者卡宴那么安静，但是也相当不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;储物空间。出乎我所料，M3的储物空间并不逼仄。和一般轿车比，电车为了减小风阻，时常具有更小的迎风面，因而车顶高度更矮。我本以为车内空间会受到影响，但实际上大行李箱和大纸盒子装了好几个，后备箱也没装满。继续塞了满满一车Costco杂货才把后备箱装满。联想到后来发生的一些变故，我笑称，“全洛杉矶最boogie的hobo”非你莫属了——开着特斯拉，拉着全部家当，却没地方住……🤭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驾驶感很不错。电车比我常开的车重一些，我原以为操纵感会受到影响；实际上，因为重心很低，车的驾驶感还不错。加之电车加速快，所以开起来信心蛮足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说了很多优点，再说几个缺点吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，方向盘没有和普通车一样的转向灯杆，取而代之的是左手的两个按钮，实在难以习惯。尤其是当方向盘已经旋转到90度位置时，再想打转向灯就非常不直观——没法盲按，导致视线不得不离开路面去看方向盘，既危险又不方便。另外，换挡划屏幕这件事被无数人吐槽过，我反正觉得一点也不方便。停好车还得眼睛看屏幕，而不是像油车一样靠肌肉记忆一气呵成——拉手刹、挂驻车档、熄火。有些常用操作，还是物理控制更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，车重更重，需要更宽的轮胎，更好的刹车片。在洛杉矶高速上遇到危险驾驶的人，一脚急刹下去，顿时感觉出车的动量有多大了。刹车距离长，不得不重新适应跟车距离，避免追尾别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次，有些常用功能设计的不直观。想找充电口，发现在扶手箱中间位置；想打开手套箱，找了半天发现按钮在屏幕里；想设置自动驾驶超过限速，被各种offset搞晕最后也没设置成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，有些小细节还是不习惯。门把手先按再拉有点反直觉；全景天窗在洛杉矶的大太阳下有点晒。中控台上的哈密瓜玩偶，我看了半天，还是猜错成芭蕉……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;自己的车&quot;&gt;自己的车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这里暂时把“自己的车”狭义地解读为曾经持有所有权（行驶证、title等）的民用小客车。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2015-mini-cooper&quot;&gt;2015 Mini Cooper&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2024年10月起&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/mini.jpg&quot; alt=&quot;Mini Cooper&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第二辆车。一台三缸1.5T的五门版迷你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开着65mph定速巡航，看着无限趋近于40mpg的油耗，心里产生一丝慰藉。每次进城，终于不用有污染环境的心理负担了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好开，超级省油，内饰和功能令我满意。我经常在想，为什么欧洲厂家没有更多生产这种微型豪华车呢？要是能有迷你的尺寸、劳斯莱斯的内饰和功能，岂不美哉？别说，还真有！——所谓”Mini Inspired by Goodwood”特别款，就是宝马集团旗下的劳斯莱斯和迷你的内部品牌合作。可惜，只出了第二代车型的改装。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到今日，豪华微型车，也仅有阿斯顿马丁的Cygnet和迷你的Goodwood两款车型。希望越来越多电车的问世，能够改变这种现状吧！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/cars-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/cars-2/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>乡间松弛感</title>
        <description>&lt;p&gt;按：新鲜的感受需要及时书写。过了很久再回味，虽然仍能些许重温当时的心境之实质，但不再萦绕那种新鲜而细腻的气味与温度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于&lt;a href=&quot;/society/socal-first-impressions/&quot;&gt;橙郡&lt;/a&gt;而言，“山后”的“山”是Santiago Peak，山后便是广袤而相对贫乏的河滨镇与圣贝纳迪诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于南加州来说，“山后”的“山”是San Gabriel Mountains/San Bernardino Mountains/San Jacinto Mountains，从西向东再往南，环抱整个洛杉矶冲积平原。山后则是一望无垠的沙漠：科切拉、约书亚、莫哈韦、死亡谷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从山前开往山后，从南加开往Inyo。15号高速下到US-395上，过了Adelanto，便进入了山后。山后十分荒芜，在我看来只有寥寥几个地方称得上“城镇”：Lone Pine、Independence、Big Pine、Bishop、Mammoth、June Lake、Lee Vining、&lt;a href=&quot;/life/sonora-pass/&quot;&gt;Bridgeport&lt;/a&gt;。这其中，只有Bishop算得上“成规模”；因此，毕晓普也是因约县唯一一个建制城镇——&lt;sub&gt;2024&lt;/sub&gt;足足有近一万五千人居住在此呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照计划，山后之旅在毕晓普歇脚。如果用三个词来概括毕晓普的第一印象，便是：松弛(chill)、质朴(rustic)、乡野(wild)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从雷德兰兹出来，在毕晓普设定的导航终点，原本是一家售卖墨西哥创意菜的超市&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/QV8ENf8C2Wasg3LT9&quot;&gt;Crearéé&lt;/a&gt;里面。开到城里转了两圈才发现，这家超市歇业了，很久以后才会重开。便漫无目的地把车停到了一个正在绘制的壁画旁的停车场里。看着拉丁裔大叔踩在脚手架上，慢悠悠地涂抹着墙体，山后秋日午间暖阳洒在身上，时光一下子慢了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/kite.jpg&quot; alt=&quot;大哥大嫂放风筝&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因约县的盛景，广阔的天空。因约县主要处于西侧的内华达山脉(&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Sierra_Nevada&quot;&gt;Sierra Nevada&lt;/a&gt;)和东侧的因约山脉(&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Inyo_Mountains&quot;&gt;Inyo Mountains&lt;/a&gt;)之间，两侧山脉的最高峰都达到了四千多米。因此，行驶在宽阔山谷中央的395高速上，被两侧群山环抱，配上秋日独有的金黄和枯黄，和早早升起的明月映照在湖水之中。颇有一种“观沧海”的豪迈之情——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;树木丛生 百草丰茂&lt;br /&gt;
秋风萧瑟 洪波涌起&lt;br /&gt;
日月之行 若出其中&lt;br /&gt;
星汉灿烂 若出其里&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;暂时也没了目标，唯一的念头就是不想吃麦当劳，尤其不想吃巨鸡霸(Chicken Big Mac)。气温不高也不低，索性先在附近转转，看看这座小镇有什么名堂。倏然，旁边的画廊突然走出一群大哥大嫂，拿着竹竿儿挑着鱼线的自制“风筝”跑到了小广场上。借着微风，试图将风筝放起来。坐在街心公园的石头上，看他们努力地尝试飞行。放了半天，也飞不起来，聊天多于运动。空旷的市镇，慵懒的阳光，声音细细密密，如风儿低声细语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来加利福尼亚，也可以像这样，粗犷地松弛。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;如果让我选迄今为止在美国吃过的最好的taco，可能不得不选Tacos El Gordo。尽管它贵得离谱，也没有街边的烟火气，但它家的做法、用料、新鲜程度，都是最遵从baja taco“原教旨主义”的。如果一个人从未吃过taco，那我想先带他去Gordo，为她筑牢评价taco的基准线，才好更完整地体会路边摊的奥义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但&lt;a href=&quot;/life/2024review/&quot;&gt;2024年&lt;/a&gt;我最爱的taco，当属&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/TPRAQ1VKciG6sFvX6&quot;&gt;Taqueria mi Guadalajara&lt;/a&gt;。它实在太亲切、太温暖，一口哈拉帕辣椒下肚，我对国际主义的信仰重燃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;店主叫Gorge，荷黑，是个壮实的梳着花白八字胡的瓜达拉哈拉本地人。我周六中午不到十二点坐到摊位前，旁边的其他几个餐车都没开门。荷黑看我坐下，笑盈盈地和我盘算。还没点餐，先给我端上一杯自己做的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Champurrado&quot;&gt;Champurrado&lt;/a&gt;，即巧克力味儿的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Atole&quot;&gt;阿托利&lt;/a&gt;，粗略可以想象为没有棒渣的甜棒渣粥。口感比水一样的美式咖啡粗很多，但浓厚、绵密、慵懒。比起2015年新食堂一楼的现磨豆浆更香浓，也甜很多。半杯阿托利下肚，食欲大振，遂点五套taco。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/taqueria.jpg&quot; alt=&quot;Taqueria mi Guadalajara&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cabeza, Suadero, Buche, Lengua, y Tripa”，我的口水已经止不住地分泌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“All the good stuff, heh?”，荷黑心领神会地看着我，知道遇到了老餮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个不太会找高级美食的人。古有台湾环岛吃七次7-11的“（悲）壮（之）举”，今有圣迭戈两周四次大华盒饭的挂壁之选。就像近些年网上说的，如果男生偶然发觉一家饭馆便宜好吃，这家饭馆就会多一个定期刷新的NPC。来回两过毕晓普，两顿饭都在荷黑的餐车解决。夸张地说，贫乏的话语没法描述他的taco有多好；现实地讲，taco再好，也不及淮扬菜之分毫。很多白人饭难吃的原因并不在食材上，海鲜、牛排、蔬菜都是好东西；但如果做法不得当，便不适合人类的味觉，可怜可叹。相比之下，尽管taco难登大雅之堂，但从根本上来说，其走在“真正美食”的“正道”上：碳水和脂肪，美拉德反应。吃taco时，从不会追求菜品有多么精致，食材有多么名贵——猪胃牛舌牛肠有什么值钱的？不都跟老北京卤煮下水差不多？吃taco，吃的是那份满足，那种“仓廪实而知礼节”的饱腹感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两顿酒足饭饱。甚至平时嫌Jalapeño辣的我，都狠狠地扫光了荷黑的辣椒和洋葱。便和荷黑大爷聊起天儿来。大爷显然是生活中没见过几个中国人，聊得那叫一个投机，那叫一个热情。墨西哥美食和中国有很多相似点，墨西哥人的家庭观和“主义”也与中华文化有共通之处。聊罢，大爷狠狠地握了握我的手，希望我考虑考虑谈个拉丁大妞儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱荷黑的taco。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Eastside Sports是镇上一家户外用品店。贵到离谱的各式户外服装，比如$72一顶的Vail羊毛遮阳帽；但也有最专业的顶级设备，比如超轻羽绒睡袋、10L小鹰冲顶包、以及LA Sportiva的攀岩鞋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个梳着满头脏辫的黑人小伙子，带着一位马德里西语口音的白人姑娘，在老白店员的陪伴下试穿各类攀岩鞋。老白指着墙上一道瓷砖不平的缝隙说，你用这个边沿试试鞋的抠抓力。小伙儿展现惊人臂力，愣是在屋里墙上就开始攀岩。他身上散发出浓浓的男子汗味儿，让我不得不相信，惠特尼山门才是他的舞台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了古拙的农具、鲜艳的壁画、老旧的“爷爷的卡车”、开拓者遗址、各种年代各式各样的吉普车、时光凝滞的萧索的主街、哈雷摩托车、大腹便便明显没有户外倾向的退休大爷大妈游客以外，毕晓普不过是广阔荒野中的一个例外。离开主干道五分钟，面前便矗立起不可一世的内华达山脉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/sierra-nevada.jpg&quot; alt=&quot;山峦耸峙&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;395赏秋与独自公路旅行，似乎相得益彰，却又愁上加愁。孤独，是山后乡野的主旋律。在这里生活的人们，拥抱广阔，品尝孤独，而又在孤独中编织起牢固的社会关系。当没有游人穿行其间，毕晓普整个市镇，都是一个紧密的社区。这里有足够的空间令所有人去做自己，有足够的时间令人们阅读本心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令我感动而心满意足的是，在几乎无限的时间和空间之中，人类，最终还是选择了彼此。见自己，见众生，见天地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202410/wedding.jpg&quot; alt=&quot;婚礼&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后记：形散神也散，散文写成流水账，这便是笔耕总辍的下场。🥱&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/chill-out-in-bishop/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/chill-out-in-bishop/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>一次令人疑惑的怦然心动</title>
        <description>&lt;p&gt;9月28日夜里累的够呛，强撑着写到一半的3048字后心满意足地想，时也命也，我也有转运的一天，又一次碰上一个值得我付出感情的女孩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10月16日吭哧练完二头、三头，一边啜蛋白粉一边不禁反思，为什么我的健身天赋如此之差。无论是随便练、按照训练计划练、吃补剂练、瞎瘠薄练，尽管练了快一年块头大了一些，可如果分享到虎扑这样的直男论坛上，一定还是会被谢顶老哥们评价为“毫无训练痕迹”。我付出了可观的努力，仅获得了一点回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这似乎成了我这几年无法破缺的迷雾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说疑惑和反思，再说怦然心动。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;疑惑反思&quot;&gt;疑惑反思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/mcasd.jpg&quot; alt=&quot;圣迭戈当代美术馆&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之一：我们究竟赶没赶上“好时候”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和百年前相比，我们所处的时代定然不能算“大时代”。肯定也不算“小时代”或者历史“垃圾时间”——中世纪被黑死病犁了一遍又一遍的欧洲土地，民不聊生，人类为与饥荒、细菌、矇昧的斗争而劳顿终身，那才叫垃圾时间；我们的时代，有无数前人的知识和经验，学到PhD都学不完，加上物质极大丰富和计算机加持下的生产力极大提升，在平民百姓眼中，定是最好的时代。但我们的时代很怪：人的意志得到极大解放；有价值的的思想，却并不似那些个激荡的“大时代”般生机勃发。莫非……物质的黄金时代、思想之垃圾时间？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不谈假大空，就说眼么前儿的事儿，最令我心烦意乱的，该是没足够多的钱开启成人生活。我爹总说，他在我的年纪，还在领三十多块钱的工资，就敢花一年工资买一台海鸥相机；可作为城镇职工，他们那一代人没有经历过贷款30年买房，没有经历过一拆暴富，没有经历过私营互联网经济带来的信息鸿沟和收入差距。不患寡而患不均——当身边所有人都住宿舍、找大院儿媒人相亲时，没人会在乎你在尔湾新港海滩有没有无贷款的独立屋。甚至可以说，在整个人类历史上，我们都未曾经历过主要发达文明，生育率无限趋近于1的时期。这是新的时代，这是未知的时代？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再往小了说，我手里有点小钱，但离全款买房还差看不见终点的距离。不说表哥新港的全款房、领导帕萨迪纳的全款房，一年增值够我十年工资；就算退而求其次，想在相当于“北京西四环”的洛杉矶托伦斯周边买个房，凭税后工资攒的钱，工作一辈子也就这么多了。年轻人不知道该如何自慰时，会干巴巴地说，没事，通货膨胀，现在贷款，四五十岁的时候肯定就还清了。可似乎越来越多的年轻人意识到，老子这辈子不是来给社会还贷款的。要么卷生卷死、要么躺平装死、要么另辟蹊径、要么屈服现实。似乎每一条路，都是死路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮籍来了我们的时代，会唱出怎样的悲歌？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之二：一次两次错误的选择，难道会错付终生？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，所有的错误选择从高考没上清华开始。从北邮物理跑到杜克计算机工程，似乎大致把错误纠正过来了。可硕士毕业选择了高尚理想，而未选择现实和财富。近五年后，选择，反过头来，像是一个大嘴巴，狠狠抽在我的脸上。2020-2024，微观尺度上波澜壮阔的四年，虽然跟百年前的大时代根本没法比，可许多人的人生都被永久地改变，甚至很多人不幸地失去了生命。从这层意义上讲，这些无数的故事，难道不值得在历史的故纸堆上大书特书？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可没有人为过去的四年立碑。人们只是漫不经心地继续前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，我的人生至此，并没有太多选择。读书、考试、留学、工作。无非是微观尺度上选物理、软件、硬件，以及&lt;a href=&quot;/coding/job-hunting-101/&quot;&gt;求职&lt;/a&gt;时一些异想天开。诚然，站在一条世界线上眺望那边风景……大三去英伟达或者超微或者赛灵思实习，或许现在我在湾区有房有娃；2018年如果没有破罐破摔而是猛刷题猛上课，或许如今的我也是别人羡慕的身价百万的大厂领队；求职时如果放弃对于道德和理想的追求，转而务实地攒钱卷升职，我也不用如今时常辗转反侧难以入眠，因为“不如别人富”而饱受煎熬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于自己的设想，我选择了人迹罕至的那条路。如今没有得到可曾走大路就顺势而得的物质回报。好想把黑锅甩在别人身上，可谁也赖不上，也没法怪自己——因为追随自己的想法而撞了南墙，那就得承担后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是一两次选择不够好的后果，难道要一辈子去偿还？几次闪念之差，竟是幸福美满家庭，与孑然一身孤苦伶仃的迥异。假若我们的时代已经是历史垃圾时间了，那我又如何能昧心地欺骗自己、自欺欺人地说服自己，是生错了时代，才令我人生逆旅？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟，22岁的李政道就开着浅绿色雪弗兰公路旅行美国西岸、29岁的&lt;a href=&quot;/movie/matrix-25th-anniversary/&quot;&gt;科波拉&lt;/a&gt;就拍完了《教父》、甚至32岁的&lt;a href=&quot;/zhuism/speedism/#心理层面&quot;&gt;亚历山大&lt;/a&gt;就已经去世了。我究竟做错了什么样的选择，需要用漫长的难捱的中年时光去偿还？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疑惑之三：我还能改变什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在恋爱上头时，总会有“我是世界上最幸运的男孩”的错觉，意气风发、走路生风、挥斥方遒。那一刻，自信心爆棚，仿佛过去多少年来的努力、自我提升、心理建设，就是为了这一刻的到来。等到被“断崖式”放置play，之前建立的一切心理防线在漫长的几周内逐渐分崩离析，又好像洪水溃坝一般。先是小的渗孔、再逐渐产生裂纹、最后在某天三更半夜，窟叉一下子，澜沧江决口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;痛定思痛，和狗头军师以及生活中的女生朋友们诉苦，她们还是没能说服我相信女生善变、心思难以捉摸。我过去总相信，只要人格足够强，花的心思足够多，一定能换取我爱的人的芳心。因此对于恋爱宁缺毋滥，只要我不喜欢，坚决不出手、不下盲注。这次过后给我的打击有两方面：多强才叫强？何时才能转运？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为强？ &lt;del&gt;你的强来了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FIFA里所有数值拉到99？如马龙般六边形战士，特定专业技能值拉满？像周受资般，把中国特色社会主义诠释到淋漓尽致，中特尽头李家坡？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出身百姓，我还是能够理解，“事在人为”只能达到一定限度，更高的突破需要天时。因此，我虽追求自强，也不过是在自己现有条件下，试试能不能发挥出自己最大潜力来。现在看来，差得远哩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理最受刺激那几天，我甚至想，干脆明年30岁，请个长假，把六块腹肌练出来、游泳练到17以内、所有之前该学的该尝试的都做完，问心无愧，真正由内而外产生自信，那不就强了？可世俗的念头还是钳制了我的行动。内心却还是不甘，尤其到了大家逐渐开始出成绩的岁数。有去startup的，有被挖走当scientist lead的，有去当年可望不可及的boutique firm的。心里总还是有那么一团火，一团不服输的火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时又泄气地想，如果一辈子不顺，不服输地斗争，坚持了一辈子，练到66岁刘老六，还是六块腹肌一身腱子肉，我会最终释然吗？好像也不会，以我的目前的性格，我还是会悲观、沮丧。努力了一辈子，仿佛什么也没有得到，那不完犊子了？那岂不一辈子就仰仗下一个“契机”、“奇迹”，人一辈子又有多少机遇呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果两年一遇的话，只剩30次了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那就破罐破摔吧，怎么样？辞职、去卖房、去探店、去刷抖音、去考品酒师执照。心里立马怒吼着“不行！不行！”辛苦恣睢地活，这是断然无法接受的。无论是辛苦而求之不得地活，还是放荡而碌碌无为地活，自己都无法接受，一个都不宽恕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/torrey.jpg&quot; alt=&quot;Torrey Pines&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么怎么活呢？这些年过来，我依旧没有清晰的答案，但能看到一些图景了。比如，我做了A、又做了B、再做了C，使得我在35岁之际在Torrey Pines南区打到90杆以内，那么我就说，我满足了，这些运气没有辜负，这些努力没有白费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运气这玩意，你越是相信自己好运，就越容易受到幸运女神的眷顾；越是相信自食其力双手撑开一片天，命运就愈要戏弄你、苦其心志、劳其筋骨、行拂乱其所为。哪怕最后练就了&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200703/#少年感&quot;&gt;钢铁般的臂膊&lt;/a&gt;和铁一般的意志，满足地安息了。可史书中并没有人在乎或与你分享这些痛苦与喜悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在心有不甘而无从下手之时，只有一种救赎，一种穿越古今的唯一救赎……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我决定，从读书开始。（先去游个泳之后）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;怦然心动&quot;&gt;怦然心动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/behind.jpg&quot; alt=&quot;海景 · 背影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少到现在，我还是一厢情愿地相信，有那么两个瞬间，宋佳彤，曾被我撩动心弦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到不愿看到的状况，男孩子会自己骗自己的，会自我安慰——女孩只不过是一时冷落，后面还有机会。对唐星鸿如是想到，对宋佳彤也一样。甚至把准备&lt;a href=&quot;/life/grape-maturity/&quot;&gt;送给&lt;/a&gt;唐星鸿的🍇送给了宋佳彤，她欣然应允，实现了完美的失恋闭环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李诗琪问我，来，说说，都有什么标准？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，对于年轻-2岁与年长+0岁的女生，我有双重标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于年长的女生，性格和聪明有更高的要求。说实在的，到了和我一样的年纪，哪怕被象牙塔保护得再好的女生，心里怎么着都该拎得清了。再迷迷糊糊再懵懵懂懂，我很难觉得她可爱、单纯，只会感慨她遇人“太”淑；倘若真出了社会，很容易遍体鳞伤。而我，运气不佳，碰巧没有足够强，能做到往后余生，都让人家十指不沾阳春水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最低最低限度，要对自己的水平和处境有清醒的认知。这种智慧并非所有女孩都有。也不取决于她受过多高的教育、经历过多少人际关系。有些“傻白甜”的大姑娘，一路顺风顺水，还真就运气不错，过着不合认知的优渥生活。没吃过苦，没过过苦日子。那当然好，我也羡慕运气好的姑娘。但若是交往，我痛恨自己“&lt;a href=&quot;/introspection/haoweirenshi/&quot;&gt;好为人师&lt;/a&gt;”，自然不便说教、“陪她成长”。那么往后就有隐忧：倘若时运不济，遭受挫折，耐操的我随便就能扛得过去，她怎么办呢？譬如泄洪，困在河当中，河面变宽，我能不顾一切地跳进乱石丛生的河道，划得鲜血直流，甚至站稳脚跟搀扶她回到安全的岸边，哪怕牺牲自己都在所不惜，可她敢跳吗？这样的问题，我不敢去想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你想太多，根本没必要”，腾旭锐评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“打住，下头了哈～”李诗琪和刘宛茹制止我。“啥叫‘傻白甜’，有点不尊重女生了嗬！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于年轻的女生，我追求的则是可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是不能免俗。稍微小有成就的男士，大抵都有这样的念头：找个接受过良好教育，却涉世未深的姑娘，牵着她的手，走过万花丛中、领略大千世界。倘若物化女性下头地讲，女孩就像一张洁白的洒金宣纸，或是细纹纯亚麻油画布（雨露麻？）。时间的残酷在于，人生只有前行的唯一方向。你无法像&lt;a href=&quot;/movie/back-to-the-future/&quot;&gt;《回到未来》&lt;/a&gt;或是&lt;a href=&quot;/movie/tmd-multiverse/&quot;&gt;《妈的多重宇宙》&lt;/a&gt;一般，在多条世界线上反复横跳，既体验富家小姐、又体验乡村大婶儿、还体验商场女强人。落子无悔，一张顶级的空白画布的魅力在于，创作者能想象出无穷的可能，在岁月漫长的画作当中，又能无时无刻不体味、抚摩、细嗅这张高档画布的独特风味，以及逐渐成型的泼墨山水或工笔花鸟。而这样闪闪发光的作品，反过来又定义了作者的创作水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我作为顶头的道德帝和老实工匠，在画完一副作品前，定然是不会搁笔、弃坑的。因此寻找我的画布的旅程，既不会轻易开始，亦不会草草结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在没有把这些念头讲出来，否则惹得六双白眼🙄，是板上钉钉的事儿。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/gym.jpg&quot; alt=&quot;旭哥正在练拳头👊&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下头的话讲在前面了，后面再补充一些细节。如果运气爆棚，那么，希望另一篇文章，有朝一日，能重见天日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在森林湖旁，偶遇了小宋这样一位气质出众的姑娘。她符合我几条简单的&lt;a href=&quot;/zhuism/mid-engine/&quot;&gt;寻觅标准&lt;/a&gt;：性格好、聪明、好看（会说中文）。事实上，她大大超出了我的标准的下限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她性格好好。看她的dating profile，我本以为是杀猪盘，或者至少是个很难搞的高冷女神。实际上，她是个温柔的北京大妞。和“北京女的”不同！我曾经不止一次被各路&lt;a href=&quot;/introspection/byr-and-happyness/&quot;&gt;北京男的&lt;/a&gt;愣锤过我心里对北京女的的一丢丢鄙夷。北京女的很糙，没有臧天朔那么糙，但是比宋冬野糙。作为一个苏南人——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旭哥听到戏核，已经摩拳擦掌，把沙包大的拳头举起来，随时准备锤我。警告我说：“你别整这下头的啊我告儿你！还什么苏南苏北，你他妈的……”👊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……作为一个苏南人，我们家乡人的整体性格婉约、节制、精明而干练、柔情而适可而止。北京女生有时候挺豪放、浑不吝的，当然没有东北女的那么虎，但是也让我们这些江苏男的有点吃不消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是小宋不一样。她的爽朗没有锋利的棱角，她的洒脱快乐而自信满满。如果说，苏州女的那种温润而细腻入微的情感最能拿捏我，那么无锡、小宋这样的美本姑娘，在温柔中加一分坚定与自信的性格，真的让我两眼发光，同样令我欲罢不能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻，10月16日10点16，“她说”相亲app响了。不是她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信提示音沉寂了一两天，没有她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是另外一位姑娘Xuan，还不知道她的姓名。可是也聊出了红心（50+你来我往）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看，男生就是这么贪心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说小宋的聪明。如前所述，对于年长和年轻的女孩，我对聪明这一点其实有些双标。年纪大一丢丢，MIT PhD的猫姐聪颖其实也就那样；王栋、栋栋姐我当然崇拜，但也没有比我聪明出好几倍，像韩衍隽那样难以望其项背。小宋一个北大附中国际部、公校本科一年藤硕的典型美本女孩，不能说她不强，但也就是正常水平。“正常”，反而是聪明这条评价标准里，最难实现的精确平衡。不如想想，你认识的美本出身的朋友里面，有多少“正常聪明”的人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说她的好看。要说，说一宿都说不完。只提两件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在尔湾OMOMO买杯奶茶，我们敞着篷招摇过市。停好车，她在右我慢半步在左后。她的步幅很大，猛戳我对“臂展”的偏爱，使我芳心荡漾。我们站好队尾，猛然发现排前面的两组人和后面的一组中学生，最怕空气突然安静。尽管大家尽量显得不那么nosy，但明显能够察觉到，七双眼睛在小心翼翼地向她张望。她172的身高，站在我身旁刚好，却像模特般鹤立鸡群地队伍当中。别说他们了，要是我在队伍里，我都得多瞅两眼！这不，我看得凝神，看她侧脸鼓溜的曲线出神，被她发觉了。我俩相视一笑，也不知道我的脸有没有红到耳根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拉霍亚街头随拍。她穿着更像时装的麻色抹肩连衣裙。一共5次，整整五次，我们在不同地点，被不同年龄的女性，称赞她“真的很美”。You are so beautiful, so pretty, like a princess, gorgeous, what a beautiful dress! 当代美术馆门前、美术馆里、网红围墙边、孩童泳池台阶上、精品手工店内。当一个人真的在人群中闪闪发光的时候，这种穿透陌生人界限的美很能打动人。我也有过这样称赞别人的美时候，但次数极其有限，几乎每一次我都能记起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和这样好看的姑娘共处的下午，让我飘飘然、兴高采烈、小兔乱撞、呼吸都要反复练习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会说中文？她的中文说得很好，比Tina好。对不起啦Tina。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我试图说服自己已经走出来了，但我相册里的一千八百张照片可不答应。但如果、或许、大概这是我们的最后一面，那我愿把这样熠熠生辉的记忆埋藏深处，高高的记忆书架上方，只在最需要的未来拿出来看一看。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=jKhP750VdXw&quot;&gt;244 - Boys when they receive a shiny gift&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;谢谢你，宋佳彤——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我还是期待奇迹，让那3048字重见天日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多想像Casey一样，说走就走，去看火箭定格的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=dALypGk3xbI&quot;&gt;永恒&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/foudre-with-hesitation/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/foudre-with-hesitation/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
