<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:46:53 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 01:46:53 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>自助汽车零件厂</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;低欲望爱好&quot;&gt;低欲望爱好&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这几年互联网上老说，有些稀奇古怪的爱好透着一股“老登”的登味儿，尤以中年男性爱好为甚。火力最为集中的就是钓鱼。根据网上的论调，一个男人一旦开始钓鱼，那么他的青春就结束了，这男的就走向中年了。一聊起成年男性爱好，网络茶馆儿里的诸位便活忿起来，接连码出十几二十个来——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;路由器充电头NAS投影仪&lt;br /&gt;
喝茶小酌咖啡音响雪茄&lt;br /&gt;
钓鱼健身骑行徒步跑步&lt;br /&gt;
写字皮具木工养鱼养花……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;虽然我条件所限，还没有迈过“钓鱼”这个中年爱好的入门级门槛；但随着车库里的车不受控制地逐渐变多，有些奇怪的“娱乐活动”也逐渐浮现在我的日程上。不比今朝，光是氮化镓充电头就有百十来种，能让人尽情地释放过剩的脑力；在物质极大丰富还未到来的曾经的旧时代，“穷玩车，富玩表”概括了有闲钱的中年男性的业余物质爱好。那时候的物质追求，还真就能那样简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一台28年车龄的老车，不值得几个钱儿，有什么可玩儿的？嘿，学问可大了去了。钻研了十年前、二十年前的论坛帖子，对这台车的细节了解越来越多。对于我手上这台车而言，主要有三个方向可投入精力：内饰、外观、机械。把发现的需要修理和解决的问题记录在一张列表里。每一项都可以想个办法解决。每一个解决方案，都打开一扇新的大门，钻进更深的兔子洞。脑子被各种用一次就丢的碎片知识填满，居然还怪充实的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为车龄很老，车内有很多塑料零件都老化变脆了。安全带塑料片、水壶架转轴、车内刹车灯固定片、车顶布……其中最具有代表性的，当属车内后视镜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;X308的后视镜有个通病。所有X308的车型，不管配置高低，都标配了自动防眩光后视镜，auto dim rear view mirror。二十多年以前的自动变暗，虽然也靠的是氧化还原电致变色玻璃的原理；但它那个后视镜，里边有一种棕色的腐蚀性电解液，随着光线强度变化，逐渐改变电压来改变离子的多少。长年累月下来，这个机制经常由于室外太阳直射而失效。轻则后视镜氧化还原不充分，在镜子里面留下来一圈一圈的液体痕迹；重则直接漏液，镜子变成了&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=26sckNu9FE0&quot;&gt;半边白半边棕的熊猫脸&lt;/a&gt;。因此，判断一台X308是否自始至终停放在空调车库里的一大方法，就是看后视镜是否还能正常工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很不幸，我买的这台车后视镜里面就有一圈液体痕迹。虽然能凑活用，但是看着实在别扭。研究了很久，试图打开思路，也没能找到特别好的替代方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换成新款流媒体后视镜？问题：需要去掉特殊的后视镜基座强力胶，容易弄坏挡风玻璃；新后视镜无法提供光线明暗检测的信号，车的自动大灯功能可能受影响；需要重新走线给流媒体后视镜供电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换成和原厂Donnelly 011530同款基座的后视镜？没有，独一份儿！真是服了，一个后视镜基座，为什么搞了一个不兼容其他车的设计？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;送去防眩光后视镜专修？啥玩意，还有这个专修？！Sybesma’s Electronics是各路老爷车&lt;a href=&quot;https://forums.jag-lovers.com/t/electro-chromatic-mirror/355770&quot;&gt;论坛&lt;/a&gt;里常被提及的店家名字。无数两千年左右采用&lt;a href=&quot;https://www.radar-mirror.com//mirror_repair/&quot;&gt;类似防眩光机制&lt;/a&gt;的后视镜都曾经过这家店的手。然而，来回运费加上维修费加起来一百多的开销，还是令人打起退堂鼓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看来看去，难度最低的解法，还是找一个原厂的镜子换上。可翻看eBay，同样的1998年款6线黄色接口的后视镜报价275！为了解决一个后视镜不好看的问题，花掉半个月的伙食费，那我肯定要另找辙了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202601/mirrors.jpg&quot; alt=&quot;两个后视镜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继续钻研得知，1997-1998年款是黄色接口，分为3线4口和6线6口，1999-2002年是白色接口，分为带雨刷传感和不带。后期白色接口的多了自动雨刷感应功能，但可以把雨刷感应器略过，重新插线以兼容黄色接口。然而，eBay上完好无损的白色接口镜子最便宜也要150左右。老车常见的漏液问题与独一无二的基座接口，造就了后视镜“奇货可居”的奇特市场动向。可以说，这个镜子坏一个少一个。除非下决心把整个后视镜换掉，否则，就不得不走上寻找完好二手后视镜的艰难旅程。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;寻找后视镜&quot;&gt;寻找后视镜&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;美国有许多购买汽车配件的途径。从最高级的4S店官方直供，到常见配件的零售店AutoZone，到主流品牌的副厂配件专卖网站(Pelican Parts)，到二手配件专卖网站，到eBay上购买个人闲置二手配件，最后归结到大家心照不宣的三个字：“PYP” - LKQ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pyp即pick your parts，另一种说法叫pick and pull。LKQ是全美最大的报废车回收零件厂企业，即所谓salvage yard，或者更直白地说，汽车垃圾场。其运营模式是一堆报废车放一起，需要什么零件自己去卸，按各个零件的报价收费。一般大家提到这种去报废车厂找配件的方式，第一个想到的都是LKQ运营的场地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初，我对去报废车厂扒拉配件这件事儿嗤之以鼻：爷一个小时几十上百的时间成本，跑到垃圾场翻垃圾岂不是太跌份儿了。然而，之前为了寻找迷你车轮毂，在eBay和OfferUp上花费了少说两三小时，也没找到合适的。要知道，美国和中国国情不同。中国有无数商人和流通环节，会想方设法帮你把终端成本降至最低：我想找的迷你轮毂，四个全套在国内只要1500元；而在美国，报废厂挂出的单个轮毂售价最低也要110刀加税，eBay零售更是贵得没谱儿。因为当时有一阵儿，心里实在没法接受同样的垃圾，美国比中国贵这件事儿，所以迟迟没有下手，接连错过机会。然而，在报废车厂网站上接连遇到三个合适轮毂的经历过后，我对报废零件这件事的接受程度渐渐变高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看起来，美国报废厂挑零件，似乎与eBay等根据关键词搜零件的渠道，处在不同的生态位？因此，二者之间似乎存在着一种屏障，导致我无法很简单地直接买到报废厂里合适的零件。报废厂到底是个啥情况？正巧，在我返工第一周有点儿生病，干不了什么重活儿的前提下，附近的三家LKQ报废厂分别挂出了2003红色、2000蓝色、2001金色三台报废X308。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百闻不如一见，走着，咱去salvage yard瞧瞧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于X308内饰而言，我希望寻找的三个“圣杯”，分别是6线黄色接头的完好后视镜auto dim rear view mirror、cream颜色的扶手箱盖子加水杯架组合armrest cover、发动机内工具箱bonnet toolkit（可能美国版没有）。后视镜在eBay上卖275刀，盖子在eBay上卖150刀，工具箱卖200刀。与此之外，还有自动升降天线、安全带塑料饰板、右后视镜镀铬外壳等等希望找到的小配件。甚至，如果走运，能掳来一个发动机立标leaper当作摆件儿，那就再好不过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带着这些目标，1月26日上午十点半，我走进了第一家LKQ报废厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家厂离我最远，在河滨镇，都快到Jurupa Valley了。第一台车是一台酒红色的VP。看到车时我心里一凉：天线断裂、立标被扣、后视镜不见踪影。那着实没什么好拿了。第一次经历自己拆车的过程，其实还比较好奇，所以在第一辆车上花了不少时间。把能想到的部件儿全都看了一遍：右侧低音喇叭被拆走了；中控带VP字样的饰板也不见了；甚至磁吸油箱盖都不见了。只得悻悻地拿走了我需要的几个小物件：中控时钟、安全带塑料片两个、右后视镜外壳。一结账，发现那两个塑料片儿还挺贵！加起来9刀，够买一麻袋塑料瓶了。但是品相好不如买得巧，要是之后两台车没有这些塑料片咋办？FOMO情绪驱使下，我还是把它们拆走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理论上，2003年款的X308的timing belt tensioner应该已经改款为金属。我本想趁着报废车的机会，看看自己有没有能耐能把head gasket拆下来，预习一下如何检查这些部件。结果发现，拆发动机所需要的工具和劳力，比我能干的高太多了——这种技术活儿，可能得等未来有专业电动工具才能做了。这样，也就死了自己拆发动机的心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忙不迭赶到第二家LKQ报废厂，在离我稍近的Rialto。这台2000年的蓝色VP，车漆颜色和我车相同，轮毂款式也一样，我本以为能撸到不少好东西。结果打个照面，发现尽管车龄短两年，但车况简直天差地别。从离开车库到报废，这台车可能只经过了两年时间。它比我的配置还高些：后排遮光网、大灯冲洗器、后排座椅加热一应俱全；然而，最后一任车主显然没能照看好这台车，内饰状态极差，到处都是皮具裂纹。为它感到惋惜的同时，我加快脚步，寻找可取的配件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚看到车时以为后视镜已经被人拆走了，因为发现挡风玻璃上有碎裂的痕迹，雨刷传感器也不见踪影；一翻找，发现后视镜在后排座位上扔着呢。然而，后视镜基座的卡扣居然被人拆走了！估摸着拆走这个配件儿的人也是在整备一台车，能找得到这么专门的小零件去拆。🤣这便导致整个后视镜没了意义。我还寻思能否拯救一下，一捏后视镜的塑料外壳，直接裂了。得了，彻底失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是自动升降天线没断，拆走！再来一个塑料卡扣，回去看看哪个好。本想看看运气能不能拆到立标和轮毂盖，发现这些值钱的带美洲虎标志的小零件，早早就不见踪影。速战速决，打道回府。（顺带撸了一个2001年捷豹车款画册）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃过午饭，来到第三家LKQ报废厂，其实我已经不抱太大希望。经历过前两辆车，心里大概有数，在报废厂待了10天的车是怎样的被肢解的程度。因此交3刀入场费时，我还犹豫了一小下，是否应该再赌一把。但考虑到“来都来了”，还是心一横，向着这三家报废厂里规模最大的圣贝纳迪诺厂区进发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这厂子好大！要找的金色X308在第60排，大门在第10排。愣是在报废厂里hiking了一小下。看到车四个轮子都没有，我心一沉，想着破罐破摔吧，一拉车门——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后视镜，连带所有需要的塑料盖板，完好无损地安装在挡风玻璃上！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中奖了！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这车的扶手箱盖子同样功能正常皮面破损，没必要拆；其他该有没有的玩意也顾不上了，赶紧小心翼翼地把后视镜拆下来。太阳光一照，好家伙，一点儿都没坏。来值了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;锦上添花，车的用户手册全套都在，甚至还有当年的教程音频CD。直接掳走，门口结账小妹看一堆用户手册都没要钱，大手一挥让我斥资15.99买下后视镜。那可真是捧在手里怕碎了！小心翼翼地放在后备箱的泡沫里包好，悬着的心这才放下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我，也是有后视镜的人了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202601/rear-view-mirror.jpg&quot; alt=&quot;后视镜橘子挂坠🍊&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;寻宝后记&quot;&gt;寻宝后记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第一次的垃圾佬体验让我对报废厂有了新的认识。在报废厂淘换宝藏汽车零件的过程，和在潘家园淘古董、在旧货市场捡漏，本质上如出一辙，只是成本低太多。因为进厂之前你不知道都有什么配件还在，便多了一份未知的期待；交几块钱的进厂费，又会给你一点儿恰到好处的患得患失之感，觉得啥也没摸到就亏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期盼与躁动，面对男人最底层的浪漫——机械，报废厂营造出这样一种奇妙的、粗糙的、硬核的氛围。穿着脏兮兮牛仔裤推着独轮车的白老头儿、手里拎着传动轴的汗津津的老墨儿、扛着保险杠满脸青涩与青春痘的小伙儿。走出报废厂，那种“花小钱办大事儿”的满足感萦绕身边，令人飘飘然；迫不及待想把淘来的宝贝换到自己的爱车上，令它焕发活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男人们收获了浪漫，报废厂得到了利润，世界减少了浪费——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自助汽车零件厂，还真是一件蛮特别的成人乐趣呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门口买票小妹检查完我&lt;del&gt;老不啦叽&lt;/del&gt;的驾照年龄，不禁默默点头。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/pick-n-pull/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/pick-n-pull/</guid>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>tool</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>car</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>第三辆车</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;我汽车问题&quot;&gt;我，汽车问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;I have a car problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年12月30日晚上六点半，停车场幽暗灯光下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在车主抵达前，我便看到了浑身掉漆、轮毂盖儿缺了一个的老美洲虎，露天停在自助存储停车场里，旁边净是些房车和游艇。我不禁有点儿打退堂鼓：看来这车被现任车主抛弃了，车况能好得了吗？可是想到自己在网上浏览（浪费）了无数小时，今天下班后专程驱车110英里赶到美墨边界的Chula Vista来看车，不报个价就撤，有点儿白费功夫。一狠心，一跺脚，成……成交！🤝&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等……等等等等，啥玩意儿？咋就又买了个车！还买了个old fart car？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;美洲虎&quot;&gt;美洲虎&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;三强争霸赛，火焰杯龙蛇舞动，恶狠狠地吐出嘶嘶冒着烟灰的羊皮纸。邓布利多校长倏地从空中抓下翻飞的纸片，上面写着一个名字：哈利·波特。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哈利”，邓布利多冷静地低喃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“扎固儿”，我闭上眼低声细语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久很久以前，我就早已知道，命中会有这么一天，躲也躲不过，逃也逃不掉。我将坐在一台爷爷级的美洲虎里，扪心自问人生的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美洲虎、美洲豹、积架、捷豹——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaguar。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我小的时候，很小的时候，九十年代的捷豹，在国内国外曾经是英伦风尚的代名词。与之相比，连奔驰宝马都稍逊一筹。坐虎头奔，别人会觉得你是土大款；开捷豹，则会引人议论纷纷，仿佛和漂洋过海的英国贵族气质沾亲带故似的。尽管国内没有E-Type这种真正捷豹设计鼎盛时代的代表性车款，但在我最年幼的时期，XJ那经典的四圆灯造型，修长而低矮的车身，就是捷豹的代言人。&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;麦克货车&lt;/th&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;公羊皮卡&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/mack.jpg&quot; alt=&quot;麦克&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/ram.jpg&quot; alt=&quot;公羊&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;小时候很多儿童书籍都会有“世界汽车标志大全”之类的助记内容，因此随着认识的汽车品牌越来越多，那时的我对于各个品牌的相对级别也有了大致的认知。当年国内路上有立标的车不多，劳斯莱斯、奔驰S级、红旗、美洲虎。美洲虎的立标，令我误以为其属于特别高级的那种车。那只身形矫健的美洲豹🐆呈前扑的态势，令人遐想美洲虎的车是不是也像这个豹子一样动力澎湃。很久的后来到美国，发现连公羊和麦克货车都可以有立标。也不能算恍然大悟吧，以前以为有立标 = 高级车，现在发现有立标 ≈ 扭矩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扯远了。其实我对车是很有情感的，有那么一分“跑车浪漫旅”的喜爱在里面。但讲述购买一台车的渊源、来龙去脉时，这些细节却又都是十分机械乏味而确凿的。有时候，我也会临时起意喜欢上一些车：就好比Audi RS 2 Avant，27岁以前我都没听说过更没见过这台车，但是看了以后顿觉有点意思；又比如我的&lt;a href=&quot;/life/second-car/&quot;&gt;第二辆车&lt;/a&gt;迷你，是craigslist的偶然搜索和狗哥的适时发问，阴差阳错令我买了这台车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但对于美洲虎，这层感情迥然不同：买它的决定早就做好了，只是何时去买未曾想好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么时候决定的呢？当我不止一万次看我爹提到“美洲虎修长的车身曲线”时两眼放光的样子，我便知道，总有一天，他得开一下这台美洲虎。而这个愿望，有且只有我能帮他实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爹是个很daddy的人。尽管他从45岁到65岁之间，一直觉得自己挺年轻，在同龄人朋友里属于积极分子，总能引燃全场那种气勇之人；但从他的第一辆车开始，所有的车都是以“舒适实用地载人拉货”为标准而购买的。真的，直到带着我爹开敞篷跑山、去河滨保时捷聚会蹭免费早点以后，和他聊车，问他的dream car有没有变化。他可是刚看过Gunther Werks复古的993 4.0 turbo呐！但他还是笃定地说，跑车，还行吧，但是不实用，只能坐俩人儿，没办法拉货。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;命运之车&quot;&gt;命运之车&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1995年，我爹接了个大活儿，得了一笔意外之财。刚结婚要孩子的青年男子，选择了做先吃螃蟹的人：管他的，先买辆车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时候，国内刚刚放开私家车买卖儿不久。北京的号牌排序是这样，第一批买私家车，大概1992年左右的人上牌儿时候，从京A·00001开始序列递增。因此，每次去二环以里，偶尔看到停在胡同旮旯里的京A五位纯数字的破车，别以为是哪家邻居不要的破烂儿扔在马路上——这是人家“京爷”低调地炫富呢！瞧，王菲给窦唯倒尿盆儿的年代，咱爷们儿就开上小汽车儿了。随着私家车的选择逐渐增多，号牌也越来越多。因为京B是预留给出租车的牌照，所以轮到我爹买车时，牌号已经走到了京C。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚能买私家车的时候，中国的汽车工业可谓方兴未艾。听了无数次我爹讲如何用北京130卡车考了B本儿，学个车还得认师傅的“光辉事迹”。至于私家车的选择？老三样：夏利、富康、桑塔纳（普桑）。比夏利更便宜的有苏联遗留的东欧126p、乌诺、奥拓、大发的小面；比普桑更高级的有大屁股桑塔纳和桑塔纳两千。再高级？那可不是一般人能买得起的了。墨绿色的本田雅阁、金色的丰田佳美、整车进口的“官车”——黑色奥迪100……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我靠，我还依稀记得，2006年我爹换车新旧交替的空窗期，找个单位租了个奥迪100拉货。第一次坐奥迪副驾时那种“旧时王谢堂前燕，飞入寻常百姓家”的惊喜之情——90年代想都不敢想的奥迪100，如今咱也能借来耍耍了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要是讲小时候的汽车故事，那真的一个月都讲不完！欧宝、子弹头、凯迪拉克、林肯、凌志、大奔……就此打住。我爹的最终选择是一款进口车：斯柯达弗雷西亚Felicia。&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;深蓝色的斯柯达&lt;/a&gt;陪伴了我从婴儿成长为少年的时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯柯达这车，说实话，乏善可陈。用我爹一句话来给个印象派总结：开了十年排气管锈烂了三个。但是斯柯达弗雷西亚作为一款两厢旅行车，也就是如今我们常说的estate或者wagon车型，实用性杠杠的。车厢坐满五个人，后备箱再拉大包小包，轻轻松松一家人就出门了。尽管1.3自然吸气的小发动机，在去山西的路上，爬个小坡差点水箱开锅，但依旧无法否认其在我童年时期的重要地位。甘家口去实验小学上学，三公里多一点儿的路车接车送，风雨无阻。我爸把我送到增光路西口的过街天桥，我上天桥去上学，他上三环去花园路上班。这样的日子，度过了三年有余。大概就在那时，美洲虎就已经在我幼小的心灵里留下了深刻的印象。那时候捷豹在中国没有其他车型，只有轿车，美洲虎这个牌子几乎就等于XJ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从最开始的黄面的红夏利满街跑，到后来尼桑蓝鸟名噪一时——中央二台的“&lt;a href=&quot;https://tvguide.cctv.com/tvguide/dongtai/sanji/zdbd0221b.html&quot;&gt;一升油极限挑战赛&lt;/a&gt;”，差点就促使我爹把蓝鸟当作下一辆车的选择。尽管世界各国的车型如雨后春笋般在华夏大地萌发，但真正的高档车依旧稀有而罕见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这儿，再打个岔。想到高档车，自然会想到李晓华的“中国第一辆法拉利”348 TS，还有李春平的“中国第一辆劳斯莱斯”。但是这种车，反正我小时候没在马路上见过。甚至直到我第一次迈进长安俱乐部的大门，看到一生所爱那996圆润的屁股时，保时捷在北京马路上都从来没见过。所以我爹的年富力强的那个时代，我所说的高档车，几乎特指大奔。直到很后来，2000年左右，宝马才逐渐多了起来，然后才是奥迪A6和A8。所以真的，奥迪100在九十年代末，对我来说就已经是非常高档的车了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在这样的激情燃烧的岁月，这样百舸争流的时代，你能想象年幼的我，偶尔在路上看到鹤立鸡群的美洲虎，在一水儿的老三样中，该有多么的惊艳吗？🤩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实并没有。小时候的我觉得这种高级轿车确实挺出众，但没有从心底对它们产生过向往之情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己以为，尽管童年时期马路上看到的车、墙上的海报、游戏里的英雄车会对一个男孩产生一定的影响，但每个人骨子里喜欢的车就是不一样的，和每个人都有不同的性格是一回事儿。我后知后觉，直到后来大家都长大了，才发现每个人的dream car，原来都不尽相同：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人喜欢V12的劳斯、宾利、大奔；有人喜欢帕拉梅拉、宝马X5、路虎卫士；有人喜欢奔驰AMG、宝马M3/M4/M5、八缸野马科迈罗、凯迪拉克CT5、甚至克尔维特；有人喜欢帕杰罗、吉姆尼、丰田路霸、吉普、悍马……喜欢什么样的车，是没法说谎的，也很难后天改变。和那么多小男生朋友玩儿了那么多年的极品飞车、LFS、GT、TDU，我本以为还是会有很多人和我一样向往“跑车浪漫旅”；到了才发现，嗨，原来喜欢&lt;a href=&quot;/zhuism/mid-engine/&quot;&gt;中置后驱&lt;/a&gt;，只是我的一厢情愿。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我爹与saloon-car&quot;&gt;我爹与Saloon Car&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;尽管我爹以前还念叨过不少次沃尔沃V90和后来的V60，但走进中年的他，终究还是选择了自己的“最爱”——三厢轿车。从2006年至今，我家的每一台车，都是三厢轿车。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;大轿子车，宽宽肉肉&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;从青年时期直到如今的即将步入中年的我，记忆里家里的车，一直都是beige、cream、black、silver、wood木纹饰板、chrome镀铬饰条，各种排列组合的一台又一台轿车。因为这实在和我喜欢的车太不一样了，所以我总觉得这些车老气横秋，实在喜欢不起来。论迹不论心，就算我固执地相信平行世界里的我爹，或许会爱上法拉利575M；但至少这个世界里的他做出的现实选择证明，他的梦想之车就是捷豹XJ X308。没办法，听了一万次美洲虎，我完全被说服，我爹就是喜欢它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你喜欢捷豹的哪一款呢？直到2020年左右，生活的许多方面尘埃落定了，我才和我爹重拾车这个话题。他说，他也不知道那是美洲虎的什么型号，但是下次看到了指给我看。后来果然遇到过几次，他说，对，就是这个车，我最喜欢了。至少大体范围确定了，车型是捷豹XJ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从我记事儿开始，到四灯XJ退出历史舞台，不过短短的十年时间和两代车型。第一代是X308，第二代是X350。实际上，我爹喜欢的可能是X350，因为毕竟九十年代末的308在国内实在太少了。据野史相传，当年进口的美洲虎X308，在国内售价高达130万。作为一台顶配在英国本土“只”卖六万英镑的中高档轿车，捷豹在国内的地位就像它被翻倍的价格，被抬升到不属于它的高度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/x308-x350.webp&quot; alt=&quot;X308与X350对比&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;X350和X308有什么区别呢？乍一看，两款车好像挺像，都是四个圆灯的经典捷豹造型。实际上，X308是最后一款捷豹自己负责大部分技术选型的车，X350被福特接管；X308是最后一款基于XJ40的老平台的美洲虎轿车，X350是全新开发的平台；X308是最后一款钢铁框架的车型，X350是全新一代以铝合金为主的车体。还有许多许多不一样的地方，但归根到底，最大的不同在于外观。X350又高又壮；X308低矮而修长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暗自思忖，尽管我爹嘴上说着喜欢美洲虎不论车型；但实际上，他喜欢的肯定不是换成大嘴以后的X351。或许X350对他来说还算不错？但他脑海中的那辆梦中情车，大抵是90年代末的加长版X308。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;寻车记&quot;&gt;寻车记&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;记不起过了多久，才搞清楚我爹喜欢的美洲虎的具体型号。生成式AI诞生前的年代，很多问题都不像现在，直接问问AI就能解决的了。譬如当今，我问AI帮我列举一下X308当年都有哪些官方轮毂设计，AI库库就给归纳了一堆信息；要是给我自己来查，少说得查半小时。终于搞清楚爹喜欢、想找的型号是X308，是我寻找美洲虎缘分的万里长征第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知道X308大概是1998-2002年之间的款，但它和之前之后的型号有什么区别，外观、动力、内饰、技术都有哪些异同，我是一概不知。那时候研究自己的保时捷还研究不过来呢，隔三差就给我&lt;a href=&quot;/life/jack-in-the-box/&quot;&gt;表演个劈叉&lt;/a&gt;，我也被迫逐渐成了987专家。而X308这几个字符，静静地躺在我的“想买的东西.md &amp;gt; 带回国/给爸妈 &amp;gt; XJ8”分类下。这就一晃三四年过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三四年间，XJ8从未被提起？也不是。每次我在街上看到成色不错的XJ8，就给我爹拍一张。我爹看了这个也好是那个也帅，但是逐渐我发现，X308，确实是他最喜欢的那一代。发去的X300、X350照片获得的反响，往往不如X308那么热烈。而长轴版X308，最合他的心意。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;修长而优雅的车身线条&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;X308独有的特点：车超长，腰线很低，车内空间很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们总会以为，长轴版X308长达5.15米的车长，乘坐体验一定是很宽敞舒适的。其实不然，我开这车好几天了，还是没法完全形容这种“车很大空间很小”的反差感。或许归咎于车扁平细长的造型，导致纵向空间有限，因此不得不让车座椅更加倾斜，间接导致了前后排乘客的腿部空间不足的情况。要知道，“特能拉”的&lt;a href=&quot;/life/cars/#2023-chrysler-pacifica&quot;&gt;克莱斯勒大捷龙&lt;/a&gt;车长不过5.17米，它可是能拉7个人外加行李箱还有富余的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管怎样，为了达到理想中的外观，我逐渐确定了寻找的方向：Jaguar XJ8 X308 Long Wheel Base。在长轴版的车型配置中，主要分为三类：普通长轴版XJ8 L；豪华向长轴版，美国叫Vanden Plas，其他地区叫Sovereign/Daimler；高性能版Daimler Super V8以及限量款XJR 100。因为高性能版一般都比较贵，而普通版的配置不够fancy（没有后排小桌板），因此没过一阵，我就把目光锁定在Vanden Plas版上。简称X308 VDP。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年下半年，原本我的计划是等Tina和BBQ两家人搬走后，让我爸妈来美国待一段时间，体验一下加州乡下的生活。阴差阳错，一直等到2025年1月的第二次回国，我才有机会邀请爸妈过来。2023年短暂地关注过X308的市场行情，但因为当时自己还是两辆车开着，不需要再买一辆车，因此并未做深入了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/cars-women.jpg&quot; alt=&quot;右移五位&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时光荏苒，岁月如梭。这一晃，2025年一下就过去了。先是爹来后是娘来，算是彻彻底底地让父母感受了一番南加州内陆小镇的日常生活。待把爸妈都送回国，才如梦初醒——这一年到头，对象还是没有着落。😭&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=6pc0u-iqIDw&quot;&gt;Oh no! Anyway…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;既然现在有车库的条件，又没有太多近忧，不如趁此空窗期把车给看了。有一天没能成功在拍卖会上竞拍到&lt;a href=&quot;https://carsandbids.com/auctions/3L6poPVr/2002-ferrari-575m-maranello&quot;&gt;575M&lt;/a&gt;，和辛文兴致勃勃地吹水聊车的时候，偶然想到还有X308这回事儿存在记事本里。既然其他事情都难得取得突破，不如把我爹这个小心愿先满足了。事不宜迟，一不做二不休，花了一个周末的时间，把X308的具体情况，研究得一清二楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我寻找的是1998 - 2002款的Jaguar XJ8，代号X308的车型。这一代在2002年年底结束生产，2003年还有少量销售。除了上面提到的trim level以外，X308的生产主要分为三个阶段：最初的nikasil + plastic tensioner，中间的导航和自动雨刷，后期的18寸轮毂和XJR 100。总结起来，整个生产周期下来，发动机、变速箱、底盘只有细微调整，没有本质区别。对我而言的最理想版本并非具有机械增压的Super V8，而是17寸轮毂的加长款全选配Vanden Plas。因为我爹不是冲着M5替代品去的，对于大马力轿车也没有特别的兴趣。所以最理想的车型，最好有如下的特点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2003年销售的X308&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;车漆颜色不能为Carnival Red 酒红色、Onyx White玛瑙白、以及Topaz Metallic老头金&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;发动机为自然吸气4.0 V8&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不带有CATS (Computer Active Technology Suspension)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不带有大灯喷嘴&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;仪表盘饰板带有描金Vanden Plas字样&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;内饰非黑色&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自适应后视镜&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;后排座椅带有小桌板&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;后排座椅加热&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;选配哈曼卡顿音响&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;全尺寸备胎&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;带有导航和CD换碟机&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;18寸轮毂、17寸轮毂、或特定16寸非Starburst轮毂&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;羊毛脚垫&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;大致确定了想要的配置的先后次序，便再次开始了网上扫车的征程。相比于前两辆车，X308属于一辆既不好找也不难找的车。好找在于这款车是捷豹全盛时期的车款，全世界交付了十二万辆，刨除右舵车，估计美国保有量也有五万辆以上。难找在于这车当年是豪华车，经过多年贬值后落入不会保养的车主手中，很容易因为维修不及时而报废。车况好的车，一般都会在世纪初就很有钱的老爷子的车库里停着，能不能开说不准；车况不好的车，估计已经清漆斑驳，甚至到处生锈，被兜里没几个钱的玩儿车的人改得面目全非。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搜索了edmunds、cargurus、classic、bringatrailer、ebay等来源，发现符合我想找的条件的车并不多。以&lt;a href=&quot;https://www.classic.com/m/jaguar/xj/xj308/&quot;&gt;classic.com&lt;/a&gt;的交易记录和历史价格来看，常见的中位数价格在一万刀左右，一年大概有50个拍卖纪录。考虑到能上classic的车一般都算车况较好的，稍微有点灰心。虽然一万刀的价格，对于一辆modern classic而言并不多，相较于当年售价七万刀更是已经达到价值谷底，但作为一个偶尔的兴趣爱好，花这么些钱还是有点儿不愿意。诚然，一万二到一万五之间，就能买到&lt;a href=&quot;https://bringatrailer.com/listing/2000-jaguar-vanden-plas-11/&quot;&gt;品相几乎完美&lt;/a&gt;的一台车。但是这种机会可遇不可求，查了半天历史记录，2025年一共也只有两台车，让我觉得竞拍获胜买家“买值了”。粗浅地了解了一下市场以后，我决定保持冷静克制，不要随便看到一个便宜车就出手，而要等待想要的配置出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在翻看各种各样的历史拍卖纪录时，越来越觉得车的颜色和轮毂造型非常重要。同样是Vanden Plas，白色车配16寸Starburst轮毂，与黑色车配17寸Solar轮毂的外观天差地别。看了许多照片后，发现在所有颜色里，蓝色和绿色是最好看的颜色。BRG作为英国车的标准色，自然和这台车气质很搭；而深蓝色，在黄金时刻的光照印衬下，则同样显得非常优雅。因此，颜色要求进一步缩小找车的范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11月、12月。订阅了各大网站的车型通知，每周刷一两次，偶尔有一两台新车蹦出来。可每次点进去一看，要么是特别贵，要么是特别远，与此同时颜色不满意或者不是加长版。等呀等，终于等来了第一次心动——&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1998-jaguar-xj8&quot;&gt;1998 Jaguar XJ8&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;偶尔发现的第一台车&lt;a href=&quot;https://www.valleyclassicmotors.com/used-vehicles/1998-jaguar-xj8/&quot;&gt;SAJHX1243WC842666&lt;/a&gt;，就在南加州费尔南多谷那边。一个周五的下午，游完泳放松一下，突然刷到了这台车。用VIN一搜，别的地方都没有listing，只有一个不知名的local小车商自己的页面。价格4495，里程只有三万五。这是真的吗？！车况极佳，颜色也是我爹喜欢的墨绿色，怎么看怎么觉得要捡个大漏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泳后倦怠的大脑马上强制开机。哇塞，难不成踏破铁鞋无觅处，得来全不费功夫？这不能吧……别是有什么骗局？赶忙问辛文怎么看，同时马不停蹄地上淘宝查CARFAX。查完CARFAX更加疑惑了：网站上写的里程三万多，CARFAX里程八万多，这咋回事儿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和辛文一通分析：调表车、里程输错了、VIN写错了。百思不得其解，索性一通电话打过去问问。对面接电话的一听就是个白人老大爷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哦，你问那个美洲虎？大概三四年前就卖掉了，不知道为什么总有卖车网站显示在售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我晕。敢情您卖掉了没更新网页，第三方网站可不得爬取嘛。怪不得CARFAX上显示的保养日期都是近期的，人这车在新车主那儿开得好好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白白浪费感情，周末的话题也不得不从车逐渐转为电影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概又过了两周时间，心里还是痒痒的。想到自己已经花了这么多时间研究这个车型，几乎把YouTube上关于这台车的视频都看遍了，如果这次又是白费力气，再下次聚精会神地找车又要花同样的时间。不如一鼓作气争取搞定。该怎么办呢？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2001-jaguar-xj-series-vanden-plas&quot;&gt;2001 Jaguar XJ-Series Vanden Plas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其实在此期间，把所有二手车网站的信息都汇总起来，除了拍卖的车以外，有一台车&lt;a href=&quot;https://www.cruz.com/vehicle/2001-Jaguar-XJ-Series-Vanden-Plas/Van-Buren-Arkansas/68b9b1010c484c8fe7390d5b&quot;&gt;SAJDA24C21LF20672&lt;/a&gt;让我觉得有点心动。金属绿车漆、加长版车身，镀铬轮毂虽然不是我最喜欢的造型，但看上去成色不错。勉为其难查一下CARFAX，发现前三任车主一直在南加新港海滩开到2020年，维修保养记录也齐全。虽然后面四五六七任车主都在阿肯色附近，但总体来说应该车况有保障。唯一两个问题：车商标价9250刀，离我的心里价位相去甚远；车在阿肯色，没法现场看车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，不骗你，在圣诞节的周末，接待完陈铭书后，我甚至真查了从圣贝纳迪诺去阿肯色的单程机票！一次转机，用时5小时，就可以飞到毗邻的史密斯堡，票价三百多。如果愿意飞廉航去鹅城甚至达拉斯，再开车过去的话，票价能低到一百以内。就算没有对象，就不能来一次孤独的浪漫saloon car之旅吗？我甚至已经开始畅想，戴着牛仔帽🤠，开着老美洲虎🐆，手搭在车窗外，穿过一望无际的北德州平原，去到白沙国家公园、去大峡谷、去Sedona、走66号公路……想得实在太远，第一步得先跟车商联络上，还还价儿探探深浅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发给车商的邮件石沉大海。我侥幸地想，或许是过节大家不上班。上了班，新年之前，随便砍砍价到六七千刀，我就买机票看车取车公路旅行回加州，岂不美哉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等呀等，等到了12月29日，一刷新网页，Sold。😭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;连砍价的机会都没给我，遑论阿肯色到加利福尼亚的壮丽旅行？&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;andy健身闲聊&quot;&gt;Andy健身闲聊&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;第一次看到那辆绿车的时候，第二周健身就和任硕聊看车的事儿。Andy也喜欢车，但是不像我这样对某些车有特别的执念。一五一十把情况都说了，他不置可否，觉得可以先继续关注着，不一定非得马上就买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“诶，你看了OfferUp和Facebook Marketplace没？”Andy提醒我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确实没看。因为我没有Facebook账号，所以一般买二手货很少关注这里。OfferUp我掏出手机随便一搜，没什么特别好的选择。便劳烦Andy帮我看看Marketplace上有没有类似的。他一搜，还真不少！附近一百英里里，看得过去的车都有三四辆。他一一把链接转发给我的微信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这倒是启发了我！”冥冥之中，感觉那辆远方正在等我的车的打火电机开始转动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也是哦。eBay和craigslist上没有合适的，我便没想过再找其他二手平台。尽管今年以来，各种平台越用越多，但每次买卖闲置物品，我的第一反应还是craigslist。打开那几个marketplace的链接，发现上面别有洞天。整个南加州少说得有十五个在售链接。就算只选加长版，也有六七个选择。一一点开看了看，可惜没有特别满意的：不是颜色不好看，就是已经晒掉漆；不是标价特别贵，就是有各种小毛病。甚至想过要不要搞一个外观和内饰都状态很好，但不能开的车，来自己学习修车？动了这个念头立马打住，不想给自己请个天天不是这儿坏就是那儿坏的爷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;悻悻地关闭marketplace，逛二手市场买车的念头又搁置下来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1998-jaguar-xj-vanden-plas-sedan-4d&quot;&gt;1998 Jaguar XJ Vanden Plas Sedan 4D&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;列位都读到这儿了，想必早已了然于胸：陈汀管不住手，在已经有两辆车的情况下，又买了第三辆车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没错，我有个汽车问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12月29号挂出，12月30号看车，1月2号付钱。一气呵成，我成为了一个没有对象却有三辆车的男子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/queen-daimler-brg.jpg&quot; alt=&quot;伊丽莎白二世自用，精品女士二手车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我看到这台车的时候，几乎马上知道，就是它了。如果说绿色是英国车低调的御用色，那宝石蓝则像碧蓝的大海，与大洋彼岸的蓝底美国更搭。现实中看到车漆颜色的时候，我就知道，它比BRG还要适合加州的公路。令人更加惊喜的是，尽管这台车没有17寸Solar轮毂，但却有和女王自己的戴姆勒一样的Crown“皇冠”造型轮毂。这个轮毂是豪华款轮毂序列里我第二喜欢的，配上这车，有种稳重典雅之感。又长又扁的大轿子车往那儿一停，扑面而来一个词：Monarchy。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遇到喜欢的车时难以自控的根本原因，还是因为吃得太饱了。在准备买X308之前，特地查了全世界这辆车的市场行情。除了英国本地因为是国产车与老车严检造成的价格低谷外，全世界放眼望去，这款车还真是美国价格最低。国内有个小伙子从东南沿海收了一辆X308老头金短轴版，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=SpKjahmnI-w&quot;&gt;花了20万人民币&lt;/a&gt;。相比之下，美国花一万刀，随随便便就能买到不错的example。更何况，我连花一万刀买这车都不肯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网上看到这车时心情过于激动，上头后十分猴儿急，以至于想马上买下，美国银行卡里都没那么多现金。富达账户里的钱到账要一天左右，可我等不及一天了，一天都等不了。于是，取光银行卡里的零花钱，外加找邹宗仁借了700刀，以备砍价砍不下来的情形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我跳着脚开着迷你向着夕阳驶去，赶到时夕阳已经落山，寒风瑟瑟。看到了和照骗里不同的四处漆老化、缺了一个轮毂盖儿的老美洲虎，停在自助存储站的停车场里，晚景凄凉。咋这样，我心说。捏着鼻子看看车吧，还没打火儿，光是外观内饰检查清单上就写了十多条问题。最让我难过的是司机侧的车漆很多地方已经氧化没有光泽了，显然上两任车主，都没有做到室内存放和及时打蜡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的车主是个年近花甲白人大爷，在街对过儿开一家回收站；带着侄子特卡特人，车间里还有一帮英语说不利落的小兄弟儿。大哥问我，你是买这车去倒卖吗？我把我爹和这车的前因后果和他简单一讲，他立马放下戒备，跟我说他的故事也差不多。90年代的时候他在一家租车行工作，当时这老美洲虎新出来的时候他可羡慕了，就想以后有机会开一开。如今，愿望实现了，但是废品回收买卖还是得开福特皮卡做。这车闲置在这儿，等个有缘人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，哪位大哥，不曾是年富力强的小伙儿？哪个男孩，未免在少年穷时，觊觎过茫茫车海中那惊鸿一瞥？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我的汽车问题&quot;&gt;我的汽车问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;买车的时候最应避免的就是与车产生情感共鸣，getting emotionally attached to the car。一旦上头，便很容易talk yourself into overpaying，自己给自己找借口这车非买不可。尽管这次我没花太多钱，但理性地讲，原本可以花更少的钱买到这台车，或者花同样的钱多等一等，买到更好的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大爷跟我说，他爸妈八十了，过一阵子要来Chula Vista，没办法让他们开这台老捷豹，索性一换一，卖捷豹的收入，直接当作买蒙迪欧的车款。因此，只要我报的价格不是低得离谱，他估计都愿意大手一挥，多一事不如少一事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看上自己喜欢的车就想买，我觉得这种心态和喜欢买包儿大同小异。只不过，每年给车上保险、保养、交注册费都有固定开销，不像买包以后没什么成本；家里车库不够大，也不像买包可以买一堆，装满衣帽间。五十步笑百步，面对自找的一个人开三辆车的局面，过几天后不再想车的冷静时间，还是觉得自己有点儿过火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一辆通勤车，一辆玩儿的车，在前几年的实践下，达到了一个令我满足的平衡。就算市面上还有好多好多喜欢的、想体验的车，我也无意打破当下一人两车的良好平衡。第三辆车加入车库后仅仅几天，我便体会到了“过剩”所带来的第一世界烦扰。去游泳，本该开通勤车；去兜风，本该开玩儿的车。可不开捷豹怕电池没电发动机不转；开了捷豹，迷你就在路边淋了一周的雨也没动；开迷你去买菜，保时捷又一周多没开过了。9号出发回国之前，三辆车都得动一动，而我又不愿意为了动车而动车——这完全有违环保原则。可实在又想不出辙，能名正言顺地把三台车都利用起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的奶奶是三十年代生人，疫情末尾走了。陪伴她的过去二十多年，谨记许多人生智慧。其中令我记忆最深的是一句话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;少吃多滋味，多吃没趣味&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这条朴素的哲理，令我十分受用。从小听从教诲，我便极少追求过度地满足欲望。每当自己欲求不满，这山望着那山高，总因看到身边人或听闻别人的财富故事而希望“择善而从”时，我都会扪心自问，哪些是自己真正需要的，哪些是从众心理导致追求虚妄。“所有缺与不缺都是妄想”，我觉得其实和英语社会里”bang for the buck”的提法不谋而合。物质满足的边际效益会迅速衰减，健康、有节制地适当满足欲望，或许才是解锁快乐宝库大门的钥匙之一。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;x308这车&quot;&gt;X308这车&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/redlands-station.jpg&quot; alt=&quot;雷德兰兹站&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至本文收笔时，这台车仅浅尝辄止，因此许多初体验，不一定会和未来的长期感受相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大的感受：豪华车果然是豪华车，和跑车和省油车完全不是一个概念。英国人喜欢提”wafting along the carriageway”，美国人习惯说”it rides like a dream”。这台车的悬挂，把我对“大轿子车，宽宽肉肉”的飘浮感的体会，带到了一个新的高度。也主要是由于我没吃过细糠，不知道当下最好的空气悬挂乘坐体验是什么样的。总之，作为一台上世纪的非空悬车，整体驾驶体验丝滑柔软。方向盘助力轻飘飘的，没有一点儿像液压助力转向柱带来的路感和“运动感”。车厢内相当安静，感觉和各种高级轿车不相上下。油门懒洋洋的，得益于1.8吨有余的车重，不使劲踩油门，整车提速并不快；但一脚油狠狠踩下去，V8的发动机会发出如货车和卡车那样的低沉的轰鸣，有种力大砖飞的大扭矩质感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我头一次开这种车。一切操作都要慢，按照它的节奏来。加速是平顺的，感觉上慢悠悠，实际没花多长时间就达到限速；转弯要顾及车头和车尾长出的一大截，打完转向灯，路面上其他车，好像都在等着这位老爷爷慢悠悠地过马路；刹车要留足提前量，均匀地减速，让厚重的车身慢慢停下来。操控感很肉，数据并不肉，这种车开起来也蛮有意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的另外两台车，很轻松就能混在2025年当下的车流之中，既不出格，也不落伍；老美洲虎很特别，停在众多的SUV之间，明显有种脱离时代的历史厚重感。毕竟，这车的原始设计，来自20世纪70年代的考文垂。与另外两台小车所招致的爱怜的目光不一样，路人和其他司机看老捷豹的眼神，有几分不解、有一丝敬畏和关爱。关爱与社会脱节的老古董那种关爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为司机，开车时自我感觉相当良好。待我把车顶蒙皮修好，希望更进一步，体验一下坐在后座，被司机chauffeured around。长长的发动机舱伸得很远，leaper立标和四圆灯的轮廓在视野边缘。不是limo，胜似limo。没坐过Goodwood的劳斯，开开Coventry的美洲虎作为平替吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;拾遗简记&quot;&gt;拾遗简记&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;没说到的一些其他事情简单记两笔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在自助存储停车场里，停了一台成色不错的银色法拉利308。看到人法拉利老爷车就扔在露天停车场里都不管，我默默把待买清单里的“迷你车衣”给划掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《闻香识女人》里Baird School校长Trask开的是一台BRG墨绿的1992 Jaguar XJ-S。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选蓝色除了因为近期没有合适的绿色车以外，还有几个原因：爹第一辆斯柯达是深蓝色；我最喜欢的颜色是深蓝色；辛文说“你的英国车不能都是绿的“。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去尾气检测，看着二十出头的小伙子俩人合计半天，不知道怎么打开发动机盖。”I heard it actuated…”，我赶忙跟他们讲，”It opens in the opposite direction, like a grandpa car should”。俩人讪讪一笑，继续忙活起来。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/third-car/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/third-car/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>tool</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>buy</category>
        
        <category>car</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>project</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>开过的车 - 3</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;工作后续&quot;&gt;工作后（续）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;继续上一篇的内容。没曾想，自己的第三辆车来得有点早。因此匆匆为“&lt;a href=&quot;/life/cars-2/&quot;&gt;开过的车 - 2&lt;/a&gt;”画上一个休止符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图是索思诺2025年1月我第一次去日本东京时，他特地招待我去大黒PA看日本暴走汽车文化的夜晚。冻得跟孙子似的，但是体验甚佳。日本的玩儿车文化和北美不太一样，因此第一次体验受到了一点小小的昭和震撼。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;自己的车&quot;&gt;自己的车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这里暂时把“自己的车”狭义地解读为曾经持有所有权（行驶证、title等）的民用小客车。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1998-jaguar-xj8&quot;&gt;1998 Jaguar XJ8&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2026年1月起&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/xj8.jpg&quot; alt=&quot;XJ8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的&lt;a href=&quot;/life/third-car/&quot;&gt;第三辆车&lt;/a&gt;。一台4.0八缸的老美洲虎、积架、捷豹。回头慢慢写关于这台车的前因后果。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/cars-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/cars-3/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《初吻2》</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xl03dgoKlZs?si=nQvVB9moGQBEa_JI&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; poster=&quot;https://i.ytimg.com/vi/QNRwIO4W2pI/hqdefault.jpg&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; referrerpolicy=&quot;strict-origin-when-cross-origin&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;⬆ BGM: https://www.youtube.com/watch?v=xl03dgoKlZs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薇在菲利斯的饭局上，听着初进社会的小老登们高谈阔论、看着约会的“男朋友”在那儿油腻地学舌嘲笑别国人时，那种迷茫、无聊、下头的情绪，或许正是我过去三年所经历的一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我，马上就要三十一岁了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台下观众举着打火机，随着情歌的节奏摇曳，忽明忽暗的舞台灯光下，泪眼婆娑、倚靠肩头、青涩的吻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为喜欢的男孩、女孩吃醋。她故意推开他伸来的手，他只得抱紧自己的课本。而那个小老登，恰巧这时候穿着得体的工服，开着敞篷甲壳虫，志得意满地载着好看的姑娘，去吃漂亮饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/kk-eyes.jpg&quot; alt=&quot;眼眸&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许对不起KK周靖涵，可我们所追求的爱的模式，或许并不相通。当苏菲玛索深不见底的眼眸凝视屏幕，我却眼神闪躲。或许，我更奢望的是薇父母那样的、老套而质朴的、炽烈又克制的、以爱与信任为地基、扎实的传统、白头偕老的浪漫婚姻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年圣诞节平安夜，决定还是把初吻1和2都看完。看罢好羡慕徐海川，怹能不用顾及面包，游曳在戛纳的红毯。法国电影画面的质感，哪怕仅留给我一帧，我也会心满意足地度过余生。感谢卢米埃尔兄弟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两部电影，说实话没有剧情，更像是一股又一股青涩情绪串联起的桥段。八十年代的苏菲玛索从石砖垒砌高高的Lycée Henri-IV的大门走出，去往深夜的聚会，随着美国迪斯科舞动。纯粹美好的爱与愁绪，曾几何时，只属于第一世界问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱是急促而热烈，爱是自私而独占。题图薇的曾祖母，爱了别人的丈夫四十四年，终于等到了属于自己的私奔蜜月旅行。俗话说，好饭不怕晚，可这饭也太晚了…吗？为了自己真正爱的人，一直等下去，值得吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当成年人被社会责任缠身、职业生涯的欲望所笼络，那鲜艳的爱的花朵，是否还有容许它生长的土壤？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;When you smile your eyes show your heart&lt;br /&gt;
I feel mine is falling apart&lt;br /&gt;
Don’t you see the way that I feel?&lt;br /&gt;
My loving is real&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我想，经过了这一年的许多事情，至少我明白了一件事。爱是机缘巧合，爱却也是命中注定。爱是人群中多看的那一眼，是双脚徒劳无功、追赶行将出站的时间列车时的胸腔起伏。爱是责任，也要爱在当下。可惜，这些感悟，似乎来得有些迟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相亲两年来，虽然侥幸没经历什么狗血剧情，但心情也曾多次像莫妮卡码头上的微缩过山车一样跌宕起伏。但经历的一切里最寞然的一次，并非无言地冷落，或者无奈地放手。而是一个素未谋面的女生直接拒绝了牵线人的推介，理由是“他的照片看起来太成熟、太苍老了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/spiral.jpg&quot; alt=&quot;旋转楼梯&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许，在别的姑娘茶余饭后的桥段里，我也逐渐变成了那个像菲利斯一样，穿着笔挺西装、满嘴光怪陆离的小老登。而心里活着的那个年轻人，却还憧憬雷诺阿&lt;a href=&quot;/school/two-girls-06/#看到了三幅很喜欢的印象派真迹&quot;&gt;La Promenade&lt;/a&gt;那般，在树影婆娑在月光下，牵着心中游移不定小兔乱撞的姑娘的手，缓缓走上旋转楼梯，步入幽暗的秘境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知最终我是否还能有机会，开着雷诺5，载着像Poupette生命力一样旺盛的爱人，奔向期盼已久的远方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十指紧扣，哪怕，哪怕不是敞篷甲壳虫。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;p.s., 尽管我还没看「Ferris Bueller’s Day Off」，但我99%确定，美国的傻老粗写给城市的情诗，和Lycée Louis le Grand街角的细腻情愫相比，定是把法拉利踩出驴叫的粗鄙。如果我错了，评论区道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假若没有隽永的画面和永恒的歌谣，电影不过是碳水和糖的热量包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R.I.P. Vince Zampella, 20251221.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/la-boum-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/la-boum-2/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>music</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>禅与冰箱维修技巧</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/&quot;&gt;zen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于有一天，我也到了自己修冰箱的年纪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这台Frigidaire &lt;a href=&quot;https://www.frigidaire.com/en/p/kitchen/refrigerators/side-by-side-refrigerators/FFHS2611PF&quot;&gt;FFHS2611PFEA&lt;/a&gt;双开门(side-by-side)冰箱，是Tina他们在2020年搬来Ash时买的许多电器中的一件。随着室友陆续搬走，剩下的电器便，暂时由我保管、使用。冰箱刚买来时，所有功能都是好的：饮水机、制冰机、冰箱调温，以及所有的塑料格子一应俱全。长年累月地使用下来，冰箱逐渐越用越坏——先是一次制冰机溢出，令我们不得不关闭制冰机的供水管；尔后，饮水机滤芯懒得换，所以就不用了；再后来，因为合租人数最多时一度达到5人，冰箱的塑料隔板被各种辣酱压得不堪重负，嘁里喀嚓地纷纷碎裂、掉落。最终，到了2025年，留下的是一台少了四个冰箱门货架、塑料内衬四处开裂的堪用冰箱。好在，大部分时间它都正常运转，我也从未关心过冰箱的保养。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年9月末，突然有一天，冰箱开始“哔哔哔”报警。起初我妈和我不知情，不知道什么在叫；找了一圈才发现，冰箱的冷藏室调温器显示报错代码“H1”。按一下调温器的按钮，报警就暂时停止了，所以当时我们并未在意；可过了一两天，无论怎么清空错误代码，冰箱的报警声总会卷土重来，以至于每小时都会响起。晚上休息或者工作期间 &lt;del&gt;全神贯注地刷YouTube时&lt;/del&gt;，冰箱报警音突然响起，令人心烦意乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那几天锻炼后回家又累又困，根本不想研究如何修冰箱，只得在恼人的报警 - 重置 - 再报警 - 再重置的循环中度过。尤其到了深夜，凌晨两三点，熟睡中耳畔突然响起“哔哔哔”，整个大脑昏昏沉沉困得要死，却偏有几个脑细胞清醒而理性地告诉我冰箱在叫，真的令人怀疑人生：究竟是现实中冰箱在报警，还是盗梦空间里小李子提醒我，“醒醒，该去上班了”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半梦半醒当中，无力感抵达了高峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，我从来没有自己修理过冰箱。擦&lt;a href=&quot;/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/&quot;&gt;自行车&lt;/a&gt;、摆弄&lt;a href=&quot;/life/jack-in-the-box/&quot;&gt;汽车&lt;/a&gt;属于爱好，虽然保养起来既费时间又耗精力，但自己乐此不疲；对比之下，修冰箱是一件家务事儿、苦差事儿，属于不得不做的维修任务。本来我想省事儿，直接叫个上门维修的人来修好完事儿。但是一想到自己啥也不懂、人家说啥就是啥，甚至可能花上百也没修好冰箱的恼人后果，就决定宁可自己跟冰箱干上了，也不要任人摆布的无助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到如今，我也不得不自己修冰箱了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一番试炼重启加拍打&quot;&gt;一番试炼：重启加拍打&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;维修任何电器时，我能想到的第一个办法，自然是重启。拔电源、等一会儿、再插上。这个方法在过去的20年里屡试不爽，至少有一半儿机会解决问题。把冷冻室里的冰块拿出来放到冷藏，以保持冷藏室的温度；然后拔掉电源，隔了两个小时再插上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哔、哔、哔……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔半小时，熟悉的报警音再次响起。打开冷藏室，果不其然，似冷非冷(lukewarm)的温度提醒我，醒醒，重启就能修好，想啥呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一计不成再生一计，另一个修电器的通用办法是敲打。曾经牡丹电视机、特丽珑显像管显示器、Costco的自动售货机，拍一拍就正常了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啪”，拍到控制面板上；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啪、啪”，锤到冰箱侧面；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“蹚、蹚、蹚”，对着压缩机猛踹；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“吱……笃笃椟”，冰箱听起来好像开始工作了。我心怀侥幸地想，拍一拍就好了嘛。得嘞，妙手回春，立省一百。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔十分钟，熟悉的报警音再次响起。打开冷藏室，不出所料，半冷不冷的温度提醒我，醒醒，拍拍就能修好，想啥呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;著名的&lt;a href=&quot;https://youtu.be/oAHbLRjF0vo?t=30&quot;&gt;机场爱好者&lt;/a&gt;CGP Grey曾经说过：“人能想到的第一个简单直接的方法，往往十分糟糕”。所言不虚。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二番试炼回风口除冰&quot;&gt;二番试炼：回风口除冰&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;经历了第一轮的挫败，我有点打退堂鼓。心想，要不，还是，找个人来修算了。正巧那几天沉迷于Youtube Playables弱智小游戏，每天玩儿到半夜，无法自拔，自然没有心情修冰箱。玩儿完游戏不得不睡觉前的放空时间，冰箱报警音逮着脑子最不转的时候猛叫，那叫一个令人抓狂。最后决定，留到周五晚上下班后，集中精力办大事，争取毕其功于一役。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;捱到周五晚上，冰箱自然没可能自己把自己修好；雪上加霜(literally)，冷冻室里甚至开始结霜。打开冰箱门，冷冻室里冷的要命，所有肉和冰激凌冻得邦邦硬；冷藏室还是一副吊儿郎当的模样，你说不冷吧，好像怹又比室温低一点儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从哪儿下手呢？无数次面对坏掉的装置束手无策时，脑中总会响起2020年刚搬家时，搬家大哥的话语：YouTube是人类维修知识的宝库。所有你能想到的、想不到的、听说过的、闻所未闻的东西，维修教程YouTube上全有。想到这里，拍下冰箱型号，打开YouTube搜索，一本计划通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果真如此，在YouTube上马上搜到了别人拆解同型号冰箱的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ymQADBO_nEE&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;。视频中提到了一些要点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;看控制面板报错是在冷冻室还是冷藏室&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果是冷冻室，你就摊上事儿了&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果是冷藏室，试试重置有没用&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查冷藏室回风口是否结冰堵塞&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查冷藏室&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=XUyTlk52NKY&quot;&gt;进风口的风扇和风门&lt;/a&gt;是否正常运转&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查压缩机和冷凝器散热片是否被灰尘糊死&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查冷凝&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=dcZ84XwcGns&quot;&gt;出水口&lt;/a&gt;是否正常出水&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查冷凝器风扇&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果还没发现问题根源，那建议换冰箱了&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;看来看去，其中最简单的步骤就是冷藏室回风口。因为其他的步骤，要么需要试错然后等待，看能不能解决问题；要么需要拆开冰箱某些饰板和部件，逐个排查问题根源。而回风口只需伸手摸一把，即可知晓有无问题。有霜 = 有问题；没霜 = 没问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摸一把，哎妈呀，整个一大块冰，把回风口堵得严严实实。得了，第一步，先把冰除干净。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光是除回风口的冰就费了老鼻子劲。回风口上面有塑料片挡着，造成手很难伸进去，不得不拿个塑料勺子在那里扣哧。扣哧半天，冰只破了一个小小的洞。好在，终于能在冷冻室，看到从冷藏室里伸进来的自己的手指。弯腰曲背趴在冷藏室最底层，终于取得了一点小小的进展，不禁心生欣慰。冰箱物归原位，关好冰箱门，静待第二天的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都没等到第二天，当天夜里刷牙的时候，熟悉的报警音再次响起。打开冷藏室，不出所料，再次被霜冻住的回风口提醒我，醒醒，扣哧扣哧冰就能修好，想啥呢。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;三番试炼断电大除冰&quot;&gt;三番试炼：断电大除冰&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;尽管第二次尝试并未成功，但被冰再次糊死的结果，倒是让我产生了一些观察：既然回风口的冰的状态会随时间发生变化，那么问题的根源一定会导致冰箱里结霜状态的改变。那么，干脆把冰箱里的霜完全除净，排除冰造成的附加影响，从而观察问题根源在哪儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一不做二不休。第二天晚上，干脆拔掉冰箱电源，完全断电。速冻饺子的死活也不管了，誓要与冰箱问题斗争到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，把回风口的冰完全除净。化冻一阵儿以后，可以摸到回风口的冰逐渐融化，开始松动。不一会儿，哐啷一下，一大块冰从塑料片的间隙掉出来；再摸回风口，已然没有冰块的凉意，只剩下潮湿的泡沫塑料隔温层；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，把冷冻室里冷凝器的隔板卸下，冷凝管暴露无遗。冷凝管上倒是一点儿冰都没有，风扇也能正常旋转。很大概率不是冷凝器的问题，我想；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，拆开冷凝水排水槽的挡板。哎妈呀，整个排水槽，被厚厚的冰层完全糊死，扣哧都扣哧不动，一大块平板冰。又等了好一阵儿，才用修车的塑料翘板把冰给撬出来。撬的时候整块冰倒是很完整，一撬下来夸啦就碎成好几块掉在地板上；再看排水槽光洁平整，一点儿冰也没有，强迫症莫名其妙地得到极大满足😌；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别人在评论区提到，排水槽除冰以后，一定要灌一点水，看看冰箱底部的蒸发盘能不能看到滴水，滴水说明冷凝排水管没有堵住。经过近一小时的拆卸、除冰后，抱着孤注一掷的念头，我倒了一勺子水到排水槽里——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“咕噜噜”，赶忙趴到地板上，拿着手电往里瞅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒸发盘上滴答、滴答，一滴一滴地逐渐连成了线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼～上半身泄力地趴在地上，心里的石头也终于落了地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个衣服完完整整地蹭在厨房地板上。管他呢？洗澡，收摊儿，睡觉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;四番试炼希望与失望&quot;&gt;四番试炼：希望与失望&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第二天早上爬起来，经过一夜的化冻，冷冻室里所有的冰都化了，摸上去哪儿哪儿都是干的。我妈早已把剩余的冰清理干净，拿抹布把四五年的豆豆狗粮痕迹擦得光亮如新。插电，压缩机旋即启动。冷冻室出风口冒出冷气，冷藏室回风口没有一点儿霜，冷凝器的风扇也转起来了。所有散热片的灰清得差不多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;见证奇迹的时刻，我想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的！整整一天，冰箱的报警音都没有响起。打开冷藏室，尽管温度摸上去不是那么冰，但似乎也有点寒气逼人的感觉。难不成，把冰箱里的霜清了，问题就解决了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到送我妈去LAX回国，冰箱的报警音都没有再次响起。悬了三天的心几乎已经要放下了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从LAX回宿舍，已经晚上十点半。屋里再没人等我回来。开门、锁门、放包、还没打开门厅的灯，耳畔却响起了熟悉的声音——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哔、哔、哔……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔三天半，熟悉的报警音在最不愿响起的时候再次响起。打开冷冻室，果不其然，呼呼往外吹的霜凌拍打着我的小脸，醒醒，除冰就能修好，想啥呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是，又忘了，哥？昨天不刚连上吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202511/yuanyuan.jpg&quot; alt=&quot;七擒孟获&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时，欲哭无泪、叫天天不应、叫地地不灵的无力感爆棚！颇有种2025年“&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7YssEQh38tI&quot;&gt;开心元元七擒孟获&lt;/a&gt;”被戏耍的感觉。他奶奶的，这破冰箱，逗我玩儿呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扶额沉思了一阵。还能咋办呢，只能重整旗鼓，改日再战。我还不信这破冰箱我研究不明白了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;五番试炼冰箱工作原理&quot;&gt;五番试炼：冰箱工作原理&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202511/fridge.svg&quot; alt=&quot;双开门单循环冰箱结构&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当下，常见的冰箱分为“单循环”和“双循环”。传统的上下结构和双开门结构的冰箱，大多是单循环的，即一个压缩机同时带动冷冻室和冷藏室；比较新的双开门、双开门带抽屉的冰箱，有些是双循环的，即冷冻室和冷藏室各有一个压缩机，二者不联通，从而实现不串味儿，精确控制二者的温度。可以想象，多了一个压缩机，就多了一倍能坏的零件。好在，这台冰箱只是一个单压缩机的传统冰箱，因此只需找出造成冷藏室温度控制失常的故障即可修复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了更好地理解冰箱的工作原理，我找来了冰箱的说明书。遗憾的是，里面没有太多有用的信息，只是告诉用户，出现错误代码，直接联系厂家维修。然而，里面的一幅图让我有种茅塞顿开的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来说，冰箱里面的冷风的低温由压缩机提供。压缩机是一种常用的利用卡诺循环，把热能“从更冷的地方搬到更热的地方”的装置。两个或多个风扇在冰箱内部形成风道，把热空气吹向压缩机，再把冷空气吹离压缩机。再利用热空气上升、冷空气下降的规律，从而使冷气均匀地从上至下分布在冰箱舱室内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这台冰箱的结构非常简单。只考虑冰箱内部的风道的话，冷气从冷冻室顶部通过一个风扇进入冰箱，然后经由一个无级电动阀门进入冷藏室。当热空气在冰箱底部汇聚时，冷藏室的空气经回风口回到冷冻室，最后由冷冻室里的冷凝器和风扇完成整个热循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大致理解了冰箱里的风道，自然很容易找到症结所在。每次当压缩机启动时，我仔细听冰箱内部的声音，发现冷藏室顶部的电动阀门附近，总会发出“咔哒、咔哒”的响声。手伸到阀门附近，发现几乎没有冷气吹过来。基本可以断定，阀门有问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了省事儿，也为了控制变量，决定直接买一个备件，更换电动阀门。日本Sankyo生产的原厂配件要卖五六十美元，而中国产的备件只要9.99。不得不赞叹，随着国家工业实力的提升，原先国外厂家靠垄断冷门领域，获得超额收益的时代，在逐渐崩塌瓦解。一边等配件送达，一边每天拿勺子咔哧咔哧结的霜，感觉看到了胜利的曙光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快递在一个周中下班后的夜晚送达。迫不及待地拔掉冰箱电源，拆下冷藏室顶部的控制面板，电动阀门很容易地就能拆下来。打开才知道，里面的结构极其简单，甚至堪称简陋。控制面板就是一个塑料壳子，除了按键和数位显示以外，只有一个灯泡，两组排线。我估计，一组排线是控制阀门开关的，另一组则是读取温度探针数据的。把排线都拔掉，电动阀门就靠几快电工胶布粘在周围的隔热泡沫塑料上面。说白了，冰箱就是个金属壳子里面放一堆隔热的泡沫塑料，再加上一套控温系统。像个大号的泡沫保温箱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把阀门彻底拆解开，发现里面结构更是简单：一个靠齿轮比实现的定时装置，推一个塑料连杆。用手推，发现塑料阀门有三个档位(detent)：全开、半开、全关。估计在电控的时候，通过齿轮转动，能实现其他的档位来更精确控制进风量。但总之，就是个任何学过单片机的学生，都能设计实现的简单控制装置。研究了半天，也没发现原先的阀门哪里坏了。第一次推的时候确实费了点儿劲儿才推动，但之后推阀门，咔哒很清脆，不像是机械结构出问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先把问题部件放在一旁，把替换件安装回去。贴好胶布、上号螺丝，冰箱插电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这才是真正见证奇迹的时刻，我又想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吱，嗡——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着压缩机启动，冷藏室的阀门出风口马上涌出凉气。手凉凉的，心里却暖暖的。脸上面无表情，心里却乐开了花儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好家伙，咱也会修冰箱了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;技术总结&quot;&gt;技术总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;经过一段时间，冰箱确实是修好了。每次打开冰箱，再也不见到处结的霜，冷藏、冷冻室的温度，明细地感觉到受控制面板控制。唯一的美中不足，新换上的阀门不够顺滑，时常能够听到塑料齿轮推动阀门一级一级打开的“咔咔咔……”的声响，还倍儿响！考虑到冰箱已经恢复正常工作，我决定见好就收，拥抱与接受每次冰箱开始制冷时，偶尔产生的噪音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回看整个修冰箱的经历，最大的失误是不应该避重就轻，总想凑合凑合就能修好。其实一开始看YouTube的视频时，评论区的人纷纷表示，只要换了阀门，问题就解决了。但是当时抱着侥幸心理，觉得阀门这种东西不应该用几年就会坏，因而没有重视其工作状态，从而走了不少弯路。同时，冰箱其他部件的各种异常，也影响了我的判断。冷冻室隔温层的塑料冻裂了一道裂缝，误令我以为是冷冻室和冷藏室直接的隔离被打破，造成的结霜；冷藏室回风口的霜令我以为是风道被堵死，造成气流循环被阻断，从而冰箱制冷失效；冷凝水盘的结冰，令我以为是无法排出冷凝水而造成循环故障。最终发现，这些问题都是结果与表现型，而真正的症结所在，还是冷藏室进风口阀门故障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次挖回风口的冰时，我还沾沾自喜呢，以为自己手一摸就摸到了问题的根源。这种“打补丁”的心态其实在工程中十分常见，想着能凑合修修补补，把问题表现的影响消除，就算解决。然而，这次曲折的经历令我明白——射人先射马、擒贼先擒王。不要逃避寻找问题根源的过程，直捣黄龙，有时反而能够更快更好地解决一个问题。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;相关链接&quot;&gt;相关链接&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=sH0QoEGrUsc&quot;&gt;电动阀门拆解&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;母猪的产后护理&lt;/del&gt; &lt;a href=&quot;https://www.ifixit.com/Wiki/How_a_Refrigerator_Works&quot;&gt;冰箱的工作原理&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/fix-fridge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/fix-fridge/</guid>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>tool</category>
        
        <category>BQ</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>私人飞行与时薪</title>
        <description>&lt;p&gt;TL;DR&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;时薪 × 1 ≤ 飞机hourly rate &amp;lt; 时薪 × 2&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;洗澡时突然想到一件事：能飞得起的私人飞机的每小时费用，大致处于一个人时薪和两倍时薪之间。有人便说了，都飞私人飞机了，还论时薪是不是有点寒碜。但实际上，就算把企业主和高技能人士都算进去，似乎这样的分布也不算离谱。开始举例：&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;初级&quot;&gt;初级&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一般人能够接受的最便宜的light sport飞机或老爷机，如阿若拉、Sling 2、Cessna 152、Cessna 162、PiperSport，最低湿租价格大概80美元（头图）
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;因此有些刚拿照的小朋友就买一个老爷机&lt;a href=&quot;https://youtu.be/FOweR1oLcEs?t=129&quot;&gt;C150&lt;/a&gt;自己飞着玩儿，只要能付得起几千块一年的成本即可&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;最常见的入门教学机Cessna 172，平均湿租价格大概150美元
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;东西海岸大城市附近贵的有200的，中部大农村便宜的有85的，取一个常见中位数&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;这样下来，想飞最普通的教练机类的单发螺旋桨飞机，时薪需达到75 - 150美元左右，对应年收入150k - 300k&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;稍高一级的实用飞机如&lt;a href=&quot;https://youtu.be/NWWqZ1jFAmI?t=114&quot;&gt;C182&lt;/a&gt;、C177，如果能找到湿租的话大概200美元
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;最低有130的，但是航电和年份都比较抱歉&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;四个人带四个背包出去玩，最低时薪100美元，对应年收入200k - 400k&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;再高一级的实用飞机，如常见的低配六座飞机&lt;a href=&quot;https://youtu.be/FLee3bsuVpY?t=89&quot;&gt;C206&lt;/a&gt;、PA32等，湿租大概220美元
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;最低有160的，依旧年代久远&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;6座飞机坐四人加行李，可以飞两个小时去滑雪&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;这级飞机已经能够提供一定的舒适程度和巡航速度了，算是最低级的能载超过两人的飞机&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;同时，因为这类飞机与之前的类别操作差距不大，适合飞着玩儿的休闲司机&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;中级&quot;&gt;中级&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;再下一级，就到中高端的活塞单发飞机了。常见的有几种类型：省油高速型、现代科技型、经典永流传型&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;省油飞机公认的王者一定是Mooney，湿租要是能找到大概190美元左右的就相当不错了
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;尽管新兴厂家生产的许多使用Rotax和Austro引擎的飞机，得益于电脑控制混合比，能够精确控制耗油量，但依旧比不上本身飞机风阻小的M20系列&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Mooney省油的代价是机舱空间比较小，稍微有点儿轿跑车的感觉&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;因为其操控特性不如教练机那样宽容，因此保险价格偏贵，更适合自己持有而非租赁、自己开而非拖家带口&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;现代科技的代表是SR22和DA50，湿租大概要400美元左右
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;降落伞或防失速，现代飞机的安全性高于七十年代的老家伙&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;空调、大屏航电、自动驾驶，该有的现代功能都有&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;碳纤维或合成材料机身，降低风阻，增加有效载荷&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;玩儿得起这类飞机的人，已经进入了真正可以负担得起私人飞行的范畴&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;经典永流传当然是Bonanza A36，湿租要是能找到大概要350美元左右
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;典型的外科医生飞机——医生飞得起、医生机主多、出事儿都怪医生杀手&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;稍微够一够能到Piper Malibu，但是估计没地方租&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;因为湿租费率已经来到了300美元的量级，因此用户年收入大概在300k - 600k之间徘徊。这恰好符合这些飞机常见的用户画像：小微企业主、中高级医生、企业中高层管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，活塞双发飞机也进入了视野，如C340、King Air 90、Beech 55。然而，除非特别有情怀，私人飞双发活塞的用户日渐稀少，原因不再赘述。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高级&quot;&gt;高级&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;超过A36级别的飞机，几乎已经完全进入了“要么自己买，要么雇charter飞”的境地。在此，我们假设机主特别有情怀，非要不花雇飞行员那一小时一两百的小钱，而自己开又粗又快的准私人飞机。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;DA62是这个级别的底线：双发、最多七座、省油、速度还可以，湿租700美元
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;只有加州能租&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vision Jet自己开当然爽，但是油钱血崩——喷气引擎效率曲线的谷底恰好是它的巡航速度。自己开大概1100美元的折合成本&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Citation Mustang、Phenom 100、HondaJet为代表的七座小喷气机，自己开大概1500美元成本&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;TBM 850、Piper Meridian、PC12、Kodiak 100等一类常见的涡桨单发机，载重大、比喷气机省油、速度较快。自己开估计1300美元成本&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;1000美元时薪约等于年收入2M。一个中小企业主或者公司高管正好有这样的需求，因此如果不去坐商业航班商务舱的话，自己飞也能对这些开销正当化。就这么说吧，年收入750k就可以勉强考虑自己上一个DA62了。😥&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;私人飞机&quot;&gt;私人飞机&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;终于来到了传统意义上的私人飞机：湾流、庞巴迪、巴西航空。那些大名鼎鼎耳熟能详的机型，都是私人飞机辉煌年代的缩影。LearJet、CitationJet、庞巴迪挑战者、湾流500。因为这些飞机至少需要两个飞行员来合规，因此自己飞的可能性被完全排除在外。对应的，包机几千至上万的费率，也随每年使用时长而浮动。以现在流行的Jet Card每年25小时的低消为例，100-150k算是合理的预算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5000美元换每小时6-8个座位，年收入10M？能用得起每年超过25小时私人喷气机的客户，几乎都是企业主和顶级公司的高管，或者各领域的明星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换个角度想想，年收入10M，得100年才能成为billionaire，是不是心情轻松多了？😘&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;结论&quot;&gt;结论&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从最低级的C172，到最高级的庞巴迪环球7500（Trump 757不算数），粗略地想下来，私人飞机的开销，似乎真的是和时薪线性相关呢！稍加思索，发现其实线性相关蛮有道理：有这个需求的人，最多只能负担起和自己收入成正比的飞行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有金钢钻，别揽瓷器活。下次再憧憬开着PC-24到处溜达的时候，还是给自己来一巴掌，提醒一下自己把好全手动的方向舵，别跑到云里去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@CompleteWalkaround/videos&quot;&gt;😶‍🌫️&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/private-flying-and-hourly-rate/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/private-flying-and-hourly-rate/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>finance</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>飞去看看</title>
        <description>&lt;p&gt;如果美国有高铁，那我一定不会自己开飞机到处飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国是集体主义的国家，美国是个人主义的国家」，这是我在美国这几年来，逐渐意识到的事情。在中国，你永远可以相信自己的同胞，会为共同的利益着想，会集中资源办大事儿；而在美国，每个人都是独一无二的个体。公民可以期待政府提供社会公共资源，但不能指望政府。虽然有时也会觉得这样的思路说得过去，没啥毛病；但大多数时候，还是会觉得，我擦，这破地方，啥啥都得靠自己，真要命！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年的劳动节的休闲出游，让我想起了2024年夏天&lt;a href=&quot;/life/life-notes-240704/&quot;&gt;“什么都有一点儿”的一个周末&lt;/a&gt;。抛开自己一个人到处看看，和未来期待的与另一半的共同体验之外，很多时候，出去走走，只是为了放松心情，说些想说的话，看看远处的风景，仅此而已。因此，自从抛弃了大峡谷R2R军训的原计划后，此行的唯一目标就是让大家放松、惬意地度过小长假。&lt;sub&gt;唯二目标是吃一顿丹麦饭。&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国节假日出行，很难办。每每到个小长假，各大枢纽机场人满为患，人群挤挤攘攘，安检队伍长吁短叹；而自驾出游，则难免&lt;a href=&quot;/life/life-notes-210606/#七座神奇的山&quot;&gt;意外的堵车长龙&lt;/a&gt;。而我又是一个不排队主义的坚定执行者：我不过只是想到别处看看！既不想去机场赶大集，也不想堵在高速上玩儿海龟汤。因而，自驾飞机出行，就算稍稍增加一点成本，换来的却是畅通的心情，在我看来是一笔划算的开销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从圣迭戈到圣巴巴拉，如果开车的话需要4.5小时；而飞机，仅需不到2小时，比商业航班还要快捷。诸如此类的线路，如雷德兰兹到欧申赛德、长滩到猛犸湖、帕洛阿尔托到南太浩湖，在我看来，是缺乏公共交通的美国加州，最适合飞机自驾的一些线路。至于那些飞机限定的景点儿，如谢尔特湾、哈尔特牧场、卡特琳娜岛，自己开飞机去更是独一无二的特别体验。总之，咱如今也有点儿飘了，在加州用了两年waterman的洋墨水儿，也敢打“坐公交不如开飞机”这样的诳语了。🤪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自驾飞机、私人飞行，只是体验中的其中一环。在路途上节省出来的时间，如果在其他衔接环节浪费掉，不免有些可惜，也会令整体体验减分。在美国，尽管通用航空相对比较完善，但抵达目的地后的接驳交通，仍旧是“八仙过海各显神通”的、每个机场“特事特办”的探索之旅。这次，因为我知道目的地机场直接可以借车或租车，所以不费力气就完成了空中和地面的衔接；但你若是说比如从雷德兰兹飞到&lt;a href=&quot;/life/sonora-pass/&quot;&gt;布里奇波特&lt;/a&gt;降落以后，如何去旁边的金矿鬼城，那要是不提前查好，估计到地方肯定得抓瞎。甚至说，如果别人飞到雷德兰兹，不打车如何去附近的乡下转转，似乎也没什么好的办法。因此，去往“人多，但不是那么多”的目的地机场，似乎是较好的选择：既有提供给外来访客的交通基础设施，亦不会因全球富豪出行需求而使公用设施gentrify（好比蒙哥马利或范奈斯）。这样的目的地，是最理想的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/flaeskesteg.jpg&quot; alt=&quot;丹麦烧肉&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣巴巴拉、圣路易斯-奥比斯波一代，恰好符合这个特点。与南加州洛杉矶圣迭戈这样的知名旅游胜地相比，它们并非那么热门，更适合南加州本地人去，或者已经去过很多次大城市、想要躲避喧闹却又不愿无聊的旅人。丰富的自然资源、恰到好处的城市规模、相对在地乡野的淳朴民风，成为了理想的休闲目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这么说吧，索尔万旁边有个著名小景点儿，叫做&lt;a href=&quot;https://www.ostrichlandusa.com/visit&quot;&gt;鸵鸟农场&lt;/a&gt;。听上去就让人很放松，比起Orange County Fair的Petting Zoo来说，完全没有人挤人的喧嚣。长脖儿鸟儿们在丘陵山谷中恣意小跑、慢悠悠地散步。比起梁朝伟怹特拉法加广场喂鸽子来说，少了几分穿着呢子风衣、端着约克郡红茶的装逼之感，多了几分加利福尼亚土地乡巴佬的接地气儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了圣伊内斯，系好飞机，开上车，到了索尔万主街，人声鼎沸。果不其然，和家庭游的大哥大婶儿们想到一块儿去了。平日就充斥着过路的旅客的丹麦小镇，在夏末的小长假，自然是人头攒动。在&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200510/#狗叔&quot;&gt;大熊湖&lt;/a&gt;、在&lt;a href=&quot;/introspection/foudre-with-hesitation/&quot;&gt;拉霍亚&lt;/a&gt;、在&lt;a href=&quot;/life/san-diego-second-impressions/&quot;&gt;朱利安&lt;/a&gt;，这样的热门旅游小镇，小长假一直如此。因为过了饭点儿，大家只是在街头闲逛；我们错峰出行，一头钻进丹麦餐馆，倒也闹中取静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烧猪排、炸鱼、牛肉。三道丹麦特色，配上土豆（brunede kartofler）、酸青瓜丝、腌红甜菜（rødkål），味道竟相当不错！我们一边吃、一边分享、一边称赞，“这样的白人饭给我吃，还是蛮愿意吃的！”下午过去大半，狗哥吃完许久还心心相念：“内酸黄瓜😋，挺好吃的！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/nojoqui.jpg&quot; alt=&quot;水帘洞&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有hiking的小长假出行，就不是真正的狗狗哥哥的假期🐶，我深谙此道。尽管狗哥龙体欠安，但我还是强行安排了一个先前与周靖涵去过的路边小瀑布。整个徒步来回也就二十分钟，路途平坦，整条线路都被厚厚的植被所包裹。这是我最爱的徒步类型：树荫不晒、路旁有溪流、没有&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/#主观与客观&quot;&gt;石头路&lt;/a&gt;、目的地有值得一看的景色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nojoqui Falls Park，初夏。我和她在长凳上坐了许久。那天是周中，周围安静极了。瀑布水流并不大，沿着湿湿的苔藓，若隐若现地穿梭于石缝之间。清澈的水潭、宁静的夏日蝉鸣、白的发光的女孩儿。很可惜，我没法和她走下去。没想到，不到半年，居然再次来到这里。时值夏末，溪流已然断流，瀑布消隐在苔原的森林间，只有滴答滴答的水柱，勉强维系着对于将来的丰裕的雨季的渴盼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小小的水帘洞下，曾有无数的期盼；而如今，只有眼前的二位男子汉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昔人已去，触景生情。重新开回101公路，那一点忧郁，风也吹不去，却令我一期一会地一本满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文说，他来加州这三年多，还没有好好开过一号公路！我和狗哥接，那您是来着了！从隆波克到圣巴巴拉城里的一段高速，虽不如旧金山北部门多西诺、蒙特雷南部大苏尔那样的波澜壮阔，却充满了南加的美感：夕阳抚摩的丘陵、和煦吹刮的海风、目光尽头的海滨小城、绵长起伏的海岸与沙滩。她在这里把黄车踩上三位数，畅快得满脸酷酷。我们开着福特烈马，逃离36摄氏度的索尔万、重归27度的海滨，享受片刻清凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有海滩阳光浴的假期，怎能称得上是假期呢？圣巴巴拉城里一定摩肩接踵，我们如此想象到。没必要进城，咱一直知道城外丽思卡尔顿附近，有一处风景上佳、游人稀少的海岸，便直奔那里而去。结果到了海滩停车场傻眼了：平日半满的停车场，好几辆车在里面转圈儿，所有能停不能停的地方全停满。好家伙，这才叫放假嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伪·越野车的福特烈马非常自信地向我们展示它的越野性能。你这全时四驱，我们倒要看看越野能力几何？有个不矮的马路牙子上，两棵树之间有个空位。辛文轻松地把后轮倒进花坛。到了前轮的时候，打滑，却又不敢使劲踩油门，怕突然前轮弹上来，把后面花坛里的皮卡撞瘪。吱吱——噌！果然还是有越野基因。费了一点力气，小马驹稳稳当当地停进了树窠中央。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/haskells.jpg&quot; alt=&quot;函式沙滩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背上我的“一秒钟自开帐篷”，其实就是个厕所大小的小遮阳篷，我们哼着小曲儿，走上沙滩。狗哥感冒有点难受，便躺在篷里晒日光浴；我和辛文走在傍晚五点半的圣巴巴拉海滩，遥望远处酒店度假区建在海崖上的度假屋、长长地深入海里的码头、星星点点地遍布漫长海岸线的闲人。微风拂过，海滩泻湖中央漂游着两头雪白的海鸥。岸边竟有不少树木——藏在树荫里的小木桥，定是谈情说爱的好去处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海浪拂过我的脚踝，打湿他的裤腿。趿拉着拖鞋，索性提在手里。辛文说，南加的海滩都是这样的吗？和圣克鲁斯不尽相同。我思忖，这片海滩倒也是我喜欢的类型。它要素齐全：长长的码头、传教风格的红顶白墙海岸别墅、有海崖，亦有长而缓的白沙滩。有游人如织，却又星罗棋布自得其乐。有海边茂密的植被形成树荫、有泻湖、有不多不少的海鸥。这片海滩几乎可以排到温丹希和科罗纳多之后，成为我心中南加海滩的典型代表了。他看我出神，便开始打镲：“你是不是又在想XYZ姑娘了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诶是是是，您说的对！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心满意足地在海边，待到太阳失掉了温度。在夕阳下冲干净脚上的泥沙，沿着灌木和多肉丛生的小径走回车旁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从圣巴巴拉去隆波克的路途，可以走内陆，亦可选走一号公路。这段一号公路与101公路之间，包裹了一大片海边的丘陵，也是公司老板Jack设立的自然保护区的一部分。第二次经过这里，我还是在想，杰克大爷办了不少好事儿。这么好的一块地，让自然保持原有的样子，我们才能穿行于这蜿蜒起伏的流淌的路上，体会南加州最原始的风貌。这段路好开极了——路面平整，弯道平缓而密集，上下起伏！可惜，限速55英里，是当地警察创收的宝地。我们本不耐烦想超过前面的皮卡，还没加速，却发现对向车道埋伏的道奇插着，只得悻悻地慢吞吞地跟车。夕阳在路左侧若隐若现，牛马在路右侧悠然自得。美好而温柔的加州牧场呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么要去隆波克？我被隆波克莫名地吸引。那里什么都没有——原先，这个小镇的主要产业是种花儿；但后来经济作物如葡萄和蔬菜取代了花圃的价值，城里便不再有那种闲适质朴的浪漫，而变得平庸起来。可每次由南加看北加的路线地图，目光总会不由自主地在隆波克与杰克自然保护区附近的海角停留。从旧金山到洛杉矶的一号公路之旅，隆波克是最不起眼和最容易被忽视的那座小城；因祸得福，少了特色景点带来的游人如织，这里的旅舍也格外的便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在索尔万，狗哥自告奋勇查晚上住宿。原先我们计划是扎营。但因为没有预约到海边营地，大家都有点不是很愿意随便凑合一晚。毕竟，飞都飞来了，住好一点儿不过分吧。随便一查，隆波克附近的汽车旅馆都只要七十多块！搞的我们都想“豪气”一把，直接开两间房，踏踏实实睡到自然醒。查来查去，查到一家resort居然也只要150刀。（虽然这个“只要”，要是给五年前的我听到肯定很欠揍，但他国国情如此，习惯就好）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想都没想，走！坐私人小飞机，住乡野度假村。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隆波克本地有一个小范围的连锁快餐店，主要做烤肉三明治和烤肉沙拉碗。分店地点最北到奥比斯波，最南到圣巴巴拉。让我们碰巧遇到了，浅尝一下，味道竟出乎意料的好！要的tri-tip三明治，肉的分量很足，不像雷德兰兹的牙买加牛尾汉堡，十好几块才给一丢丢牛尾。辛文和狗哥的汉堡三明治也都不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意外而开心地，在外吃的两顿白人饭，都蛮好吃的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃饱喝足，来到度假村。范登堡村是范登堡太空军基地附近的一个小镇。镇上的“乡村旅馆(literally, village inn)”恰好在今年五月末重新翻修，刚开张不久。来美国好久，下到三十一晚的汽车旅馆，上至小费给了三十的丽思卡尔顿也算都住过，进门后发出“哇，好新”的感慨，这还是第一次。室内的装修虽然现代简约，但一切设施都是嘎嘎新，仿佛从未接待过旅客一样。人造石的台面没有一点污渍和水印，地板上毫无磨损痕迹。酒店大堂的建筑虽能看出已经建造很久，但油漆得光亮如新，现代主义的内部装潢也相当得体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最值得称道的是旅馆的泳池呀！我没住过什么特别好的resort，但是一般酒店的泳池对我而言大多数是forgettable的，只有一个例外。这家小旅馆的泳池规格，完全超过了它的地理位置和价格的定位。夜空下，干净的温泉池喷劲儿十足，大老爷们儿先是游泳，后来泡澡，浑身放松，再来上半打儿科罗娜。正应了那句话&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Las Vidas Más Finas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;偶尔看到几颗星星。夜话情难。两瓶科罗娜下肚，不着边际的奇思妙想逐渐佚散在旷野……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2025年的美国劳动节假期，跑山、越野、开方向盘上有匹马的小汽车、徒步看瀑布、吃心满意足的白人饭、在闲适的海风中把脚趾埋进暖融融的沙滩。夜空下的泡泡浴，酒瓶碰到一起，聊那不着边际的爱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多好的一次飞行！🛩️&lt;/p&gt;

&lt;video src=&quot;/images/202509/bronco.mov&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;auto&quot; poster=&quot;/images/reviews/cars/bronco-sport.jpg&quot; width=&quot;560&quot;&gt;&lt;/video&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/fly-lompoc/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/fly-lompoc/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>第一次自驾飞机旅行</title>
        <description>&lt;p&gt;这里只写和飞机本身相关的，游记有机会再说。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2023年3月3日，第一次自己驾驶飞机飞向天空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开飞机出游这件事，尽管对那时的我而言遥不可及，却已经在心中埋下一颗种子。这个念头在100LL航空汽油和15W-50机油的灌溉下萌发、成长；历经漫长的岁月，2025年8月末，我终于迎来了自己的第一次自驾飞机旅行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年美国劳动节，原先的计划是自驾飞机去大峡谷，徒步R2R，然后再飞大峡谷corridor观光后返回。然而，2025年夏天大峡谷北缘的&lt;a href=&quot;https://www.nps.gov/grca/learn/news/dragon-bravo-fire-update-july-13-2025.htm&quot;&gt;一场大火&lt;/a&gt;烧毁了北缘旅舍，也摧毁了大峡谷周围脆弱的生态系统。没辙，今年的&lt;a href=&quot;/sports/hiking-almanac/#徒步徒步之six-pack-of-peaks&quot;&gt;“体测”&lt;/a&gt;告吹，狗哥神伤、我则窃喜。那么，劳动节做点什么呢？我们合计，自驾飞机不变，改去海边露营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从中加州到南加州，为数不多的官方海边露营地提前三个月就订的满满当当，座无虚席。我还曾幻想，如优胜美地那样等到提前一周别人取消的位置；结果刷了又刷，等了又等，在启程前三天终于放弃：除非退而求其次，选择在什么牧场的牛棚旁花五十刀搭帐篷，否则这次露营的计划只得告吹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恰好，高中同学辛文来新港海滩办点事情。他原本打算在我空屋蹭一晚上就驱车返回湾区。我提议，“不如来帮我们分担飞机油费”，他欣然应允。三个男子汉，便组成了主打走到哪儿看到哪儿的小长假松弛旅游团。在和邹宗仁狂炫两顿罗兰岗中餐后，狗哥、辛文和我，愉快地开启了，呃，除了“去索尔万吃一顿丹麦白人饭”以外，一切都毫无计划的一次出游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ReLAX, as they said.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;日程安排&quot;&gt;日程安排&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月29日周五&quot;&gt;8月29日周五&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;傍晚去城里见邹宗仁和辛文顺德&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月30日周六&quot;&gt;8月30日周六&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;越野、大熊湖、聚点烧烤&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月31日周日&quot;&gt;8月31日周日&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;9点30分左右到机场&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;视天气情况，林舒宇去机场登机。登机时间大约10点40分左右
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;桑蒂机场 &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/QjpkbXVyqUrHYzAAA&quot;&gt;KSEE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;两小时左右飞行到Santa Ynez机场 &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/jrQxeak4GYLeSGmf9&quot;&gt;KIZA&lt;/a&gt; 降落&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;下午1时左右看机场courtesy car还有没有可租的
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;KIZA 有三辆车可以租借。如果能有车的话，就继续扎营计划&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;如果有车就开去Solvang开启劳动节小假期&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;晚上开去 &lt;a href=&quot;https://www.reservecalifornia.com/Web/#!park/699/2177&quot;&gt;Refugio SB&lt;/a&gt; 或 &lt;a href=&quot;https://www.reservecalifornia.com/Web/#!park/646/2175&quot;&gt;Gaviota SP&lt;/a&gt; 试试 Hike/Bike营地，如果有空位就把车停到别处。还可以尝试开到 &lt;a href=&quot;https://ohv.parks.ca.gov/?page_id=1207&quot;&gt;Oceano Dunes State Vehicular Recreation Area&lt;/a&gt; 然后沙滩扎营&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/cxZbqid2BPziaHNi8&quot;&gt;Sun Outdoors Santa Barbara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果没有车，视天气情况，备选选择
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;飞去 Santa Barbara &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/L7pcgvDES5V6jcR17&quot;&gt;KSBA&lt;/a&gt;
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;停在Atlantic FBO&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;如果可以凑个FBO借车就借车进城&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;如果不可以就让送去柜台租AVIS或者打车&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;晚上就近找个motel&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;参考视频 https://www.youtube.com/watch?v=_v0bE11SAJ0&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;飞去 San Luis Obispo &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/oh4E5asD7KiYdzve8&quot;&gt;KSBP&lt;/a&gt;
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;ACI Jet parking，提前打电话预约&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;正经的私人飞行体验&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;crew car or electric bike&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;或者AVIS柜台租车&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;看附近camping或motel选择&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;参考视频 https://www.youtube.com/watch?v=1W2bRTfG7gQ&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;傍晚飞回 Redlands 在屋里困一宿 😪&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一程krei---ksee&quot;&gt;第一程：KREI - KSEE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250831/1618Z/KREI/KSEE&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林舒宇一直说，第一次体验螺旋桨GA小飞机，希望能从家门口登机；然而，近一年蒙哥马利机场KMYF改革，从原先的实惠的便民机场摇身一变，成为了疏解圣迭戈国际机场喷气式飞机交通的高端小机场。降落费、停机费、停车费，一样不落地哗啦哗啦数起票子来。狗哥家离KMYF直线距离2英里，开车不过七八分钟就能到transient parking的栅栏门门口。但是考虑到要多花二三十块交这些狗屎费，我便心一横，央求狗哥去隔壁的格里斯佩/桑蒂机场KSEE等待接驾。恭敬不如从命，他爽快地答应了。毕竟，他家开车到KSEE，也不过十三分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，我想劝他还是开车来雷德兰兹再登机的。毕竟，往返KREI到KSEE的两段航程，成本要两百刀。但话到嘴边，转念一想，没必要为了一点儿小钱，坏了第一次私人飞行的体验。毕竟，和从家门口直接登机相比，驱车一个半小时去坐飞机，体验至少对半折 &lt;sub&gt;SBD - LAX 别骂了😭&lt;/sub&gt;。飞机降落停稳、你再从家出门、无论几点来都行，过了机场大门直接起飞的体验，才是GA的核心所在。提前做好了几段航程的飞行计划，8月31日早晨10点，准时从雷德兰兹起飞出发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次乘坐螺旋桨飞机的辛文，得益于充足的MSFS2020经验，心中了无波澜，全是好奇。一路风平浪静，他自然也得到了很特别的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KSEE我是第一次去。诚然，对于圣迭戈地区的通航机场，我早已熟稔于心。相比于KSAN和KMYF而言，KSEE更靠内陆，因此受到海雾层的影响更小；对应的，地面气温也更高，容易有乱流形成。另外一个令我犹豫的点在于，KSEE处于圣迭戈国际机场的B类空域下。要么我需要严格按照空域的边界和高度来飞进近；要么则需要向空管申请进入空域的许可。说实话，对于空管不给许可的情况我心里没什么准备，所以早早就在红圈附近向空管申请。空管也痛快地允许我进入空域。因此，不到11点，我们便顺利降落在KSEE，滑行停机在机场Café旁边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;停机时出了点儿小岔子：因为没有看清地上的标志线，一路划到了Sling Pilot Academy的停机位上。后来走到餐馆旁，才赫然发现餐馆旁的几个机位上明确写着餐馆专用。停机位比较窄，我便决定让辛文“有氧运动”一下——推飞机；顶着桑蒂33度的暴晒，辛文把飞机推上一个小上坡。还没开启旅程，就晒了一身瀑布汗。他倒蛮大度，权当机组服务了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生地不熟，出机场门时又闹了一个小笑话：本来，餐馆附近是有专供transient parking进出的密码门的。结果我看见门就闯，也没看清是什么机构的门，糊里糊涂就进了Sling航校的大厅。当密码门在我身后关上的一刹那我突然意识到，完蛋，出错门了。赶忙等到前台小哥，央求他帮忙一会儿开下门；小印度佬做出无奈的表情，“我不敢担责放不认识的人进去”，拒绝了我们的要求。倒是餐厅的白人小姐姐看了我们的窘态，爽快地为我们打开了门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起飞前检查，装行李，登机。一切顺利，27R跑道起飞。呜呼！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二程ksee---kiza&quot;&gt;第二程：KSEE - KIZA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250831/1842Z/KSEE/KIZA&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做飞行计划时，对于第二程的航程，为了避免进入LAX的空域，我特地选择了从东侧内陆绕行。这样，虽然会多花约10分钟的飞行时间，但避免了被LAX空管指挥来、指挥去，避让民航飞机的麻烦，也减少了不必要的塔台对话。因此，从KSEE出发后，我便按照计划沿着TANNR、CALBE两个导航点儿一路爬升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天圣迭戈和内陆帝国的天气比较配合，能见度极佳。尽管洛杉矶平原有一点儿雾霾，但并不影响大家一眼望去就能看到卡特琳娜岛的美丽景色。我们一路聊天儿，逆风平飞，也就来到了著名的DARTS导航点。之后的路途便是去往文图拉方向，再沿着海岸到圣巴巴拉附近，最后降到索尔万附近的圣伊内斯机场KIZA。因为文图拉周围的路线轻车熟路，所以平飞时几乎不用操作。当天的气流也非常给力，一丁点儿颠簸都没有。狗哥在下飞机后马上评价，“比我想象得稳多了，都不用吃晕车药”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了奥克斯纳德，我便把飞机飞到海岸线上。圣巴巴拉南边的海岸，已经有了一点儿大家印象中的“加州一号公路”的感觉。看着假期期间熙熙攘攘的车流，远处圣巴巴拉于山海之间被海雾轻抚海岸，不禁感叹南加州的岁月安好。只存在于气温30度以下的沿海地区。哭哭😭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻过圣莫尼卡的矮山，索尔万在海岸与中央山谷之间的一块丘陵地带的平地上。等了一段时间，SoCal突然不回我话了。和其他飞机再三确认了不是我掉线了以后，我只得虚空请求切换至KIZA的CTAF频率。因为这一点儿小波折，导致我开始下降的时机晚了。大概距离机场十海里才开始下降。降了一阵，眼看着-500fpm逐渐滑向-1000fpm，straight in final是搞不成了。立马决定，穿场进入downwind，绕一个pattern再降落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着高度逐渐下降，地面的乱流也突然变多。外面温度35度，妖风四起，吹得飞机东摇西晃。好在提前告诉了乘客颠簸的时候可以抓哪里，不至于让他们心里没着没落的；但他们还是紧张地发出轻微的“喔、嗬”的声音。我也明白，夏天的午后，高温内陆降落，一定会遇到这样颠簸的感觉。听了AWOS是220@8KTS，好在没有什么gust。我心一横，争取一次降落搞定！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;overshot final，贼丢人。尽力慢慢往回纠正的同时，嘴上还得云淡风轻地找辙，解释被风吹歪了无伤大雅。好在，short final时对准了中心线，PAPI也告诉我glidescope没多大偏差。最后这一杆，还是拉早了。𠳐！伴随着乱风与酷热，我们降落在KIZA机场。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;租车小插曲&quot;&gt;租车小插曲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;KIZA机场有一个南加州机场不常见的perk：机场外有三辆courtesy car，可以通过自愿捐款的形式，借用车一两天。可以说，做飞行计划来这里之前，我就是奔着它来的：索尔万地处丘陵村庄，打车肯定不现实；降落在圣巴巴拉或者奥比斯波，尽管可以柜台租&lt;strong&gt;苹果员工&lt;/strong&gt;的AVIS便宜车，但FBO的停机费和加油费，远贵于免停机费和加便宜油的小机场。小机场有车可用，是飞机出行最理想的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机场的courtesy car停在固定的三个位置上。降落前我跟他俩说，要是发现车不在，咱就直接不停，起飞去圣巴巴拉算了。喜出望外，滑行时发现停车位上还剩两辆车：金色林肯和银色三厢福克斯都在。然而，等我们停好飞机，系好绳索，再看墙外，发现福克斯已然不见踪影。我们一拍即合，先不管行李，赶紧出去抢车！到门口，还好林肯还在；走近车钥匙的lockbox，才发现林肯正在保养不给开！完蛋😩，那咋办呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顶着35度的骄阳，刚飞完两个小时的XC，降了个乘客不敢说话的妖风降落，我脑子都不转了。唯一的念头就是先别起飞了，等看看有啥办法。机场管理的小哥儿倒是心领神会，忙不迭从柜台下面掏出一张宣传单。courtesy car坏了没事儿，咱还有本地4S店运营的租车服务。一辆Bronco，一辆Escape，您几位要不喽喽？行，甭管多钱，能有车就行。辛文负责联系租车，我把每人一瓶的免费冰水薅过来，大家休整片刻，开上&lt;a href=&quot;/life/cars-2/#2024-ford-bronco-sport&quot;&gt;福特烈马&lt;/a&gt;，开启了欢快的旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/tent.jpg&quot; alt=&quot;海滩扎营破产版&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三程kiza---ksee-via-coastal-route&quot;&gt;第三程：KIZA - KSEE via Coastal route&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250901/1720Z&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一睡到自然醒，小憩片刻，驱车返回KIZA。九点准时到达，但是在起飞前折腾了半天，耽误了一些时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还车，如厕，preflight briefing都顺利完成，来到停机坪上。机场今天上班的白大爷赶忙跑过来，跟我说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看看你停的什么位置？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定睛一看，果然，飞机停的歪七扭八，没有停到T字上。但也没办法，昨天停机的时候，左边有一个飞机翅膀都快碰上了，不得以往后推了一点点。赶忙和大爷赔不是，您说的对，下次知道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/fuel.jpg&quot; alt=&quot;KIZA加油岛&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备点火，去加油岛加油。旁边停着一架Cherokee，一架MAULE越野飞机。我便把飞机停到两个之间。大爷赶紧跑过来又跟我这儿挥手。我心说，又犯什么忌讳了？拉好手刹，下来大爷给我指：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看看你加油枪上写着啥？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定睛一看，爱玛，怎么是Jet A的加油枪。尴尬得脚趾抠地。大爷实在看不下去了，等Cherokee开走后，跟着辛文和林舒宇一起帮我把飞机推到正确的加油位。加完5.35的油，点火，runup，起飞，时间已经来到了将近十点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIZA的夏天很难熬。十点钟的上午，DA已经达到三千多的高度。起飞依旧不很平稳，让乘客大气不敢喘。好在，逐渐爬升到卡丘玛湖上方后，颠簸逐渐停歇。于是便按照计划，一路沿着海岸线，向南方飞去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初的计划是，起飞后沿着海岸直到Mugu，从内陆绕过限制空域，沿着马里布的小山一路向东，飞到圣莫尼卡后走LAX的Coastal Route，继续沿海岸线飞，最后到达Palomar附近看看San Diego Bay有没有海雾层，没有的话做一个Bay Tour。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抵达Point Mugu附近，发现海风吹得飞机稍稍有点起伏。尽管乘客没有说什么，但为了更放松的乘坐体验，我还是选择沿着内陆101高速继续前进。到了快进入LAX Bravo的Sepulveda Pass附近，我向空管申请切入Coastal route。空管先是有点迷茫，待发现我的位置后，指挥我direct圣莫尼卡VOR，紧接着由那里进入Coastal Route。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/coastal-route.png&quot; alt=&quot;Coastal Route&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在考证以后，李源、刘江东和我一直合计着飞一次LAX的上空，作为南加特有的一种体验。穿场LAX主要的一共有四条线路：Hollywood Park Route、Coastal Route、SFRA、Mini Route，高度依次递减。因为巡航高度在7500英尺，ATC便允许我下降到5500英尺飞Coastal这个路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LAX，洛圣都，无数人梦开始与结束的地方。如今真的有一天，我飞过了LAX的头顶！看着眼下熟悉的一幕幕，Terminal B无休止的车流、起降24跑道紧挨着的一架架航班、以及洛杉矶熟悉的一切。如今，在他乡打工挣钱的时间，竟已长过了我在学校的岁月——连东海岸的许多记忆都模糊了。人生最具张力的年月，播撒在洛杉矶无尽的平原与荒野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗哥兴奋而骄傲地说，瞧，这儿能看见我们实验室呢！向西木区望去，果不其然，公墓、UCLA的工程学院、大礼堂，尽收眼底。DTLA就在不远处，玻璃塔楼熠熠生辉。十号高速、圣莫尼卡码头、绿棍牧场、洛杉矶长滩港。最西边的边疆、最遥远的远方。隔海相望，卡特琳娜岛驻守着太平洋。瞧，那个凹槽，是Two Harbors所处的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了长滩港，洛杉矶的喧嚣逐渐让位给尔湾的岁月安好。约翰-韦恩永远是那么的繁忙：返程唯一被vector的一次，就在SNA北部。橙郡熟悉的风貌鳞次栉比地出现在左侧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“瞧，大公园的大气球！”狗哥眼尖地发现了著名的地标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺着他指的方向望去，果不其然，一片褐黄的空地被小房子围绕。空地的中央，有个橙色的小球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真没想到有一天我能说出下面这句话。但是从达纳点到卡尔斯巴德的海岸，我已经看过记不清多少次。南加州最好的冲浪海滩，甚至都已经见怪不怪了。我只期待，圣迭戈能以好天气迎接我们的归来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惜，过了Palomar，远远望去，北岛海军基地被海雾所笼罩。Bay Tour算是做不成了。Direct KSEE。Clear into bravo。我以为收到了resume own nav就代表可以随便飞了，结果降了1000尺以后被空管骂了一顿：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;In bravo I need to clear you first before decend. You cannot decend without approval. Now say intentions.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我……我想direct shallow decend to Gillespie。我弱弱地回答&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OK. Descend at your discretion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绕过KSEE东边小山的路线叫做wide downwind。final还是有点小小颠簸，让我不情不愿地做了一次full stall landing。在乘客一阵阵的掌声中，机长迷失了自我。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第四程ksee---krei&quot;&gt;第四程：KSEE - KREI&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250901/1922Z/KSEE/KREI&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;返程没什么好说的。Clear through bravo，过了山谷开始颠，飞过10号又一次颠。我预判了风的意图，一路无话回到雷德兰兹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酷热的飞行终于结束，加油预估加少了，又在大太阳底下多站了五分钟。汗如雨下，回到候机室，赶忙半瓶胡椒博士下肚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我&lt;a href=&quot;/sports/mt-whitney/&quot;&gt;又活过劲儿&lt;/a&gt;来了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/solvang-xc/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/solvang-xc/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>约书亚树第五次</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;无尽的苍穹 满天的星座&lt;br /&gt;
你的光亮一闪而过&lt;br /&gt;
只想要记住这永恒的瞬间&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/72&quot;&gt;《回忆的沙漏》&lt;/a&gt; - 邓紫棋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;序&quot;&gt;序&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;约书亚树国家公园，荒漠高原突现的神奇景观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州一共有九座国家公园：Yosemite, Joshua Tree, Death Valley, Sequoia, Kings Canyon, Redwood, Lassen Volcanic, Pinnacles, Channel Islands。约书亚树是这些公园里，距离主要城市旧金山、洛杉矶、圣迭戈最近的公园。在雷德兰兹的五年，因为离约书亚树公园近，驱车一小时就能到公园入口，所以陆陆续续地去了五次约书亚树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来访的朋友们对约书亚树国家公园的评价褒贬不一。公园的主要特色——裸露的片麻岩与花岗岩、来自异世界的约书亚树、广袤而苍茫的高原荒漠、以及夜幕降临后的浩瀚星野——对于很多人来说，苍凉的荒漠景观不够精致、秀气，配不上他们对于美国国家公园（黄石、冰川、优胜美地、大峡谷）的想象；对于有些人而言，约书亚树的景观乃稀世奇景，专程前往，不虚此行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，我是喜欢约书亚树的——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱公园里褐黄的砾岩那粗糙的质地，那未经冰川雕琢的粗犷的大地的本心；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱“群居植物”约书亚树（短叶丝兰），那形态各异于荒野中恣意生长的散漫的生命力；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱山顶放眼望去无尽的科切拉谷地，承载了北美狂野西部尚存的最原始的野性与残酷；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱那入夜后撤去青罗伞盖后映入眼帘的、广袤无际的灿烂星海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们或许喜爱黄石、九寨沟那样，打翻了大自然的调色板，人沉浸于原始自然所绘制的风光旖旎中的美妙；但约书亚树所带给我的“立根原在破岩中”苍劲的生命质感，亦是其他公园无法带给我的奇特体验。或许这便是我去了一次又一次约书亚树，却依旧流连忘返的根源所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约书亚树公园于我，还承载了许多，每每回想起便唏嘘不已的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一次约书亚树&quot;&gt;第一次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202112-1st.jpg&quot; alt=&quot;何爱琳、林舒宇和我&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年，何爱琳被林舒宇说服，来到佩珀代因大学读二硕，希望回到美国生活。趁着学期开始之前，二人西部大环线，连塞多纳和生物圈二号都去了。返程洛杉矶的路上，路过约书亚树。那是我的第一次约书亚树之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期间，管理很松，我们从南门进入，稀稀落落的车流点缀于苍茫大地之间。那天天气好极了，蓝天之下白云低垂。傍晚的约书亚树起风了。白云逐渐让位给乌云与隆隆雷声。霎时，阴风怒号，游人知趣地在出口排起长龙。何林二人耳鬓厮磨，卿卿我我，令我看了好生艳羡。和他们在狗哥唯一指定中餐红辣椒聚餐完毕，就此别过。期待好事发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次约书亚树，印象已经有点模糊了。那天似乎只在丘拉仙人掌和头骨石两处稍作停留，便匆匆离开了约书亚树。但约书亚树给我的第一印象不错，于是决定以后会再来认真逛逛。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二次约书亚树&quot;&gt;第二次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202209-2nd.jpg&quot; alt=&quot;约书亚树大道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9月的约书亚树，天气仍旧炎热。尽管高地沙漠的海拔，令约书亚树们能在烈日下获得一丝凉意；但阳光的炙烤下，一个上午我便晒成了黑旋风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次约书亚树，因为独自一人出行，得以有时间到处东看看、西看看。尽管整个公园面积很大，但由于大部分区域都需要越野车或者徒步才能抵达，公园主干道周围的主要景点只有那些。这次去约书亚树，搞明白了“第一次去约书亚树带人看哪些景点”的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从公园西门进入，过了检票处，第一个值得停留的景点是Quail Springs。这个小的停车区域具有约书亚树公园最具特点的两个东西：约书亚树，和圆圆的黄色花岗岩。第一次看到这些别处没有的景色的朋友应该会很兴奋，可以体验到这个公园的别样魅力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个值得停留的景点是Hidden Valley、Barker Dam、Cap Rock一代。Hidden Valley可以看到许多扎营、徒步、越野的人，Dam的徒步路线则是公园中较为值得一走的线路。可以看到沙漠动物（松鼠、大角羊、鸟类、蜥蜴、响尾蛇）；冬春水量充足的年份，运气好的话，还能看到古代水坝附近的地表水。要知道，整个高沙漠地区属于非常干旱的荒漠，能看到沙漠绿洲的地方不多，所以这里很有特点。Cap Rock则是公园里著名的攀岩地点之一。在蓝天白云的天气，看到攀岩者在光滑的石壁向上攀爬，不禁为它们捏一把冷汗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向南走，就是公园主要景点之一的Keys View。这里是公园海拔最高的地方。在没有沙尘暴和雾霾的时节放眼望去，能将整个科切拉山谷，甚至远处的索尔顿海和美墨边界尽收眼底。圣安地列斯地震断裂带，非常显著地出现在一片低矮平坦的荒漠中间。圣哈辛托山峰、棕榈泉、印第安韦尔斯，所有沙漠地带著名的地点，这里一览无余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向东走，则是约书亚树公园宣传册封面常见的几大景观：骷髅岩Skull Rock、拍星空的Arch Rock、以及最远的主要景点：丘拉仙人掌园。骷髅岩拍照打卡和附近爬石头饶有兴致，夜空下的约书亚树公园后面再谈。丘拉仙人掌小径，因为距离各处都非常远，很少有人专程跑到这里来。因此，每每看到别人社交媒体上分享丘拉仙人掌的照片和合影时，都会会心一笑——你我在不同时空，曾偶然于沙漠深处重合。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三次约书亚树&quot;&gt;第三次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202311-3rd.jpg&quot; alt=&quot;第几次约书亚&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李熹辰来南加州实习，周末跑到雷德兰兹玩儿。合计去哪儿？双十一去约书亚树棕榈泉走一趟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一次借鉴之前的经验，大半天流畅地转完了整个公园，西门进，南门出。大野牛非常机智地带了双筒望远镜，这儿瞧瞧，那儿看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留下了大野牛与约书亚树、大野牛与科切拉谷、大野牛与丘拉仙人掌等jpg。中午去了Tlaquepaque，并以晚餐一顿红辣椒小炒肉水煮鱼做结。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第四次约书亚树&quot;&gt;第四次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202504-4th.jpg&quot; alt=&quot;蓝天白云&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周靖涵提出很久没来美国，希望去国家公园看看。由于五月初的优胜美地还挺冷的，时间也不是很充裕，因此我决定，先去最熟悉的约书亚树转一圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白天去约书亚树，能够期待的最好的天气就是蓝天白云了。由于约书亚树地处山后，水气想要抵达这里，必须得翻过高山。因而，一般只有雨季湿润的时节，与旱季雷暴期间，才会看到白云朵朵的约书亚树公园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早晨出发时，洛杉矶平原阴云密布。当我们逐渐驶向&lt;a href=&quot;/society/kbng/&quot;&gt;班宁山口&lt;/a&gt;时，经典的山前山后截然不同的气象出现了：山前overcast，山后sky clear。每一次看到大自然向我们展现这样的奇妙景致时，都不禁感叹，气象学真的是研究千变万化的学问呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周靖涵身手矫健，爬大石头的能力令我望尘莫及。噌噌两下，就像灵活的跳羚一般高傲地立在圆石的顶端。因为手腕脚腕都受过伤，如今的我在选择手扶和落脚点时比较保守；好在，也没费太大功夫就爬到了石头上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暮春的约书亚树迸发着生命力。野花已经开过，但仙人掌都在蓬勃生长。粉的、黄的、紫的仙人掌花儿，仙人果挂在掌叶旁。能见度好极了，一眼望到索尔顿海。多么美好的一天！适宜的温度，蓝天白云下，粉衣姑娘与我穿行于世间难得的自然景致间。低声细语在明媚的阳光下，在温柔的春风里缕过发丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好想让记忆留在此时此刻。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第五次约书亚树&quot;&gt;第五次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202507-5th.jpg&quot; alt=&quot;浩瀚星野&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“想去约书亚树，听说这两天会有流星雨”，湾湾说到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走！出发！”从洛杉矶小埃塞俄比亚，一路进发至我的快乐老家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All the traverlers need is love。或许我的心底深处，还是有对远方的渴望与热爱的。只是日复一日的打金币的生活，逐渐令我失去了对于美的灵敏的触觉。越来越难放下手中的一切，立马启程奔向远方。我焦急地企盼她快点到来，紧紧地抓住她的手，去经历、去体验、去感受人与世界共谱的华章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久就知道约书亚树的星空肉眼可见。同事约过不少次去拍星空，我都一一谢绝。一次星空下的仰望，对我而言是一种特别的体验。而特别的体验，本应留给特别的人。还好，没等太久，我也看到了约书亚的星空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从丝兰谷打点行囊，日头渐渐落下去，便打开敞篷。最好的星空顶，就是银河本身，不是吗？城市与村庄的灯光逐渐消逝在天际线，头顶漫天满眼，唯有浩瀚无垠的宇宙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开，往城市的边缘开。夜里的约书亚树温度不高。我们索性把睡袋铺在约书亚树中间，张开双臂、幕天席地、纵意所如。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟”，张一说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“天高地迥，觉宇宙之无穷”，我回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然就想牵住她的手。便牵了她的手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身在异国他乡，却能共情自己文明长河中的星光璀璨。悲从中来，为何美好的际遇总要曲终人散？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;江畔何人初见月？江月何年初照人？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第五次游约书亚树国家公园有感。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/joshua-tree-5th-time/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/joshua-tree-5th-time/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>universe</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>鱼翔浅底</title>
        <description>&lt;p&gt;第一次艰难而疼痛地平衡好耳压，在珊瑚丛中达成中性浮力。缤纷梦幻的海底世界，瞬时间充盈每一个感官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡塔琳娜岛是全美知名的潜水圣地。因其坐落在距离大陆约40公里的海上，因此背向太平洋的岛东侧，形成了避开洋流、水流平静、水质清澈的天然潜水港湾。卡岛专门在此建立了Casino Point Dive Park，禁止船只，保护海洋生物，免费为全美乃至全世界的潜水爱好者，提供一处绝妙的潜点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7月26日，SDI Open Water水肺潜水课程里的第一次岸潜。辛奥特、王嘉倩、我和李诗琪，组队在2025年夏天决定学scuba diving。经过了两天泳池里的基本培训，大家满怀期待，盼着朝阳洒向海面，登上了最早一班驶往卡岛的轮渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202507/catalina-express.jpg&quot; alt=&quot;卡岛快线&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们住得都离海边很远，为了赶上清晨第一班5:15检票的卡岛快线，大家不得不凌晨四点多就出门，睡眼惺忪地把全套装备装到29寸旅行箱里，吭哧吭哧地赶往码头。潜水这套行头可真够重的！尽管我们为了省事儿，已经在潜水公园旁边的潜店租赁配重和气瓶；但BCD、呼吸器、湿衣、脚蹼，以及其他零零总总的各式装备，加起来仍有十多公斤的重量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初次接触潜水的我们，被这个阵仗好好地上了一课。初次穿戴好带有配重的BCD，第一节课结束从泳池里出来时，浑身湿漉漉的装备好像灌了铅；刚刚打水到快抽筋的双腿，羸弱地支撑起暴重的一身装备，步履蹒跚地缓慢移动到台阶旁，瘫坐在地上缓缓。潜水教练Scuba Steve看我们狼狈的样子，幸灾乐祸地告诉我们：真正的岸潜，你们可得再潜完背着这些家伙事儿，自己爬回停车场喔~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同事李诗琪是一位比较小只的女生，重达二三十公斤的行头令她难以招架。作为潜伴，自然要尽到帮助buddy快乐轻松安全潜水的义务。因此，每次上岸时，我都会尽量帮她提起气瓶，好让背上的重量减轻一些。可潜水的气瓶是真重啊！看起来不大的一个铁疙瘩，一手一个拎起来，居然还有点费力。最初，每次准备和收拾装备时，我还逞强地一手一个拎着气瓶走来走去。走了几步发现，拖鞋直打出溜滑，虎口不听使唤地发酸，那叫一个举步维艰。后来发现潜水教练老油条们，都是用手推车来运气瓶的。打不过就加入，到了结课的时候，我也变成拉杆箱运配重装备、停车停到离海滩最近的车位、直到入水前最后一刻才穿戴好装备的样子。我们终于逐渐领会Steve最开始所说的，“潜水员都爱偷懒儿”的奥义所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红尾高欢雀鲷Garibaldi，是加州的州鱼。它通体橙红，在碧蓝的海水中格外引人注目。当我们一切准备停当，从潜水公园布置好的引导线潜入十米海底时，瞬间就被数十条红鲷鱼环绕！这些鲷鱼一看就见过大世面，完全不怕人，自顾自地在潜水员身边游来游去，甚至冲着你的脸就来了。倒是潜水新手的我们，手忙脚乱地保持中性浮力，与缓慢的水流对抗，仿佛人类第一次驯服自己的四肢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈！在完全失重的海底，那种“脚趾离地了病毒就关闭了”的奇妙感觉难以言说。伸手，手抓不到救命稻草；踢脚，脚够不到让身体保持平衡的海底。没着没落地，身体从不受控、到放弃抵抗随波逐流、再到逐渐找到肌肉微动的平衡。原以为珊瑚会像退潮时岸边岩洞里露出的海葵，软软地好奇地触碰我的手指；胳膊小腿剐到海底，才顿察珊瑚和砾岩坚硬而锋利。对面的资深潜水员Paul，双手抱拳，一动不动地浮在水中，看着我们这些初次学飞的菜鸟，左突右冲东倒西歪。很久以后，大家都找到了相对平衡的姿态，他便大手一挥，引领我们向海草森林深处游去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelp，海草，多么的飘摇！往常在沙滩上走，看着一坨坨晒干黑乎乎的海藻，一堆小飞虫在周遭萦绕，恶心巴拉的，根本没兴趣去触碰。而海底的鲜活的海草丛林，从深不见底的幽蓝海水深处，一直伸到蔚蓝的海面天空。那单螺旋、墨绿的、如梦似幻的引导绳，静静地随着水流摇荡，构成一座动态的迷宫。热带鱼、海鱼穿梭期间，橙红鲷鱼、碧海蓝天、褐绿草丛，五彩缤纷地呈现在潜水镜前。我们一次又一次地练习清理潜镜，就为更加清晰地观赏这奇幻的美景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与卡岛的潜水公园迥然不同的风格，橙县的沙滩平缓地伸进海底。水、沙、泥、雾。缺少了缤纷的色彩，却多了害羞的沙蟹一钻一个呲溜。说实话，沙滩潜水没什么看的，就像来南加州玩儿的人愿去圣莫尼卡而不稀得去科切拉。可那些沙币sand dollar，却也与世无争地生活在浅滩上呢！像是一块块柿饼，又像是海灵芝的横切面，在海底缓慢地蠕动的沙币们星罗棋布，仿佛海神与龙王，如火如荼棋局中的棋子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202507/tank-80.jpg&quot; alt=&quot;八十立方尺气瓶&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜水真好玩儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和冲浪一样，潜水是个“成本很低”的娱乐活动；与冲浪异曲同工，“成本低”也叠甲无数个引号。首先，人得离能潜水的海边近，海水不冷不热不能有污染；其次，得学会水肺潜水技术，并和固定的潜伴时常练习；然后，还需要一整套潜水装备。尽管装备大多是一次性投资，买一套可以用十多年——Steve的气瓶甚至还是1995年抽奖得来的，现在仍在用；但潜水装备因为相对小众，且直接关系到潜水员的生命安全，因此大都价格不菲。在考证之初，一切装备都需购置。都没买BCD湿衣这些大件儿，光是面罩脚蹼潜水鞋之类的小件儿，杂七杂八都花了三百刀。因此，就算潜水公园不要票钱，理论上背着自己装备直接跳进海里就能潜水，但每次潜水背后的隐性成本，仍不容小觑。就好比卡岛潜水，假如装备全自带，一切从简，仍旧省不了来回90刀的船票、潜店给气瓶反复充气的每次几刀。更奢侈的租气瓶、租配重、电瓶车帮忙运送装备往返码头和公园，零零总总都加起来，潜一次水也得花个一两百刀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么算下来，卡岛潜水，算得上奢侈活动呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜水是个高风险活动。自己体会下来，比开飞机风险要高很多。潜在海里，不可控的因素实在太多了：海水洋流、海底环境、海洋生物、装备可靠性、同伴的决策……哪一环出错，都会让人心情紧张，呼吸急促，氧气瓶压力直线下降。在此基础上，蛙踢、减压、氮醉、平衡耳压……掌握精通潜水技术，亦是重重挑战。可以预见的未来，假如继续潜水，我估计会长期在开放水域进行浮潜和休闲潜水。毕竟，潜入更深处，并不会带来景色上质的飞跃。对我而言，潜水更吸引我的，是在世界各地遁入蔚蓝，无死角地领略占这个蓝色星球70%面积的广博海底世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次课的结尾，Steve让我们提开放式问题。便聊到他这三十年来的潜水经历。巴哈马、墨西哥、大溪地、大堡礁、马尔代夫、巴厘岛……每说到一个不同的潜点，他就两眼放光，啧咂舔舔嘴唇，回忆起那些难忘的旅程，声音仿佛一下回到年轻时的自己。想想也令人向往！以潜水为目的的旅行！去到世界上每一处沙滩，只带潜水装备与好心情。潜水完躺在沙滩上看夕阳西下，第二天一早紧接着再次浸润在海里，与鱼儿与海豚共游，万类霜天竞自由。天啊，要是去Bora Bora，从海中一探头，看到潟湖中央的火山，该有多么的奇妙！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜水结课了，我们也拿证了。李诗琪立马投入了火热的恋爱；我便没有了潜伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜水好像海里的探戈，二人携手，才会遇到最美的景色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来与我携手在坎昆在留尼旺在加纳利潜水的潜伴，她在哪里？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/scuba-catalina/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/scuba-catalina/</guid>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>swimming</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
