<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:05:20 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 00:05:20 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>城市的脉搏</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/zhuism/city-love-1/&quot;&gt;城市第一篇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为&lt;a href=&quot;https://english.cool/vibe/&quot;&gt;vibe&lt;/a&gt;？用自己的话讲，“感觉很对”，对的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日与Tina、Jimmy几个朋友在家喝点儿烧酒。酒过三巡，落听的几位便开始撺掇没谱的找对象。她们推荐了两款同城交友软件，一个叫红豆，一个叫Hinge，据说身边有很多人都通过这些交友软件成功牵手。虽然平常我很喜欢尝试新的东西，但对于交友软件我心里还是比较抵触的。主要原因有三：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;在力所能及的范围里，我拒绝社交（生活）算法化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不想在本地匹配&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;更偏好现实生活“看得见摸得着”的人际关系&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;主要说二。对我来说，“天时地利人和”，在正确的时间、正确的地点遇到对的人，三位一体，缺一不可。或许这也是我一直没能找到女朋友的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哪里遇到什么样的人，对我很重要。北京有北京的好，沙县也有沙县的香。一个城市一定是有自己的气质的。气味相投，才会吸引来一群人，这一群人则会继续加强这座城的特质。最终人们给一座座城市打上不同的标签——奋斗之都、Cité de la Lumière、La-La Land……城市的本质在与人，一群人对于世界的观点，一群人的故事与喜怒哀乐，定义了一座座城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人以群分。去一座气质格格不入的城市，想必遇见合适的人的概率也会小很多。一座城市的律动，如果与自己无法产生共振，到头来哪儿哪儿都不得劲儿。我去过的地方不多，但有些地方，到了那里暂住一阵便知道，那不是我想要的生活；如果一座城市给我一种“想在那里买房定居”的莫名冲动，那它一定与我内心的某种向往，产生了共同的振动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除却家乡和北京，有过这样感觉的城市：昆明、重庆、蓬莱、台东、RTP附近、圣迭戈。写下这些地方的时候未免觉得自己有失偏颇——如果一个地方连亲自体验都没体验过的话，谈何喜欢不喜欢呢？从别人的谈论中，我对当下的深圳、湾区、巴黎等地充满了偏见。“不去湾区”更像是一种口号、一种逃避——只听别人评价，拒绝亲自体验一探究竟。我想，总有一天我要去那里看看的。就像Tyler建议的那样。看过了，才知道自己喜不喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样地，我对一些未能有机会亲历的地方充满了不切实际的幻想，比如珀斯、开普敦、索菲亚安蒂波利斯。但是这篇不是写地图的，就此打住！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说最近，最近我对去洛杉矶或者尔湾定居的想法有些动摇。接连去了好多次洛杉矶，这座城市在我心目中的形象每况愈下。当然也分地方，那天偶然开进的普度路，是个闹中取静的好地方——如果生活在这样的社区，感觉还是挺不错，就像贝弗利山庄一样。但整体而言，想要在洛杉矶活得舒适自在，不买个两三百万刀乐儿的宅子是没戏的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去尔湾也差不多，或许是因为时间太短，没来得及去周边不那么繁华的地方看看。城市虽新，但缺少了一种“情调”。或许拿来和北京比太欺负人，但这些美国三线城市的生活，真的与国内的城镇生活毫无可比性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有给我感觉不错的地方。托伦斯，兰乔帕第斯，第一次知道洛杉矶也有相对不错的，比帕萨迪纳更为经济实惠的地段。但是这篇也不该是写买房的，继续打住！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来的生活，或许会像现代版的“孟母三迁”、“择木而栖”——毕竟这将是我人生中&lt;a href=&quot;/life/next-generation/&quot;&gt;重要的一部分&lt;/a&gt;。况且，再不济，回到北京也是很好的选择。在人心智尚未成熟之时，环境对一个人的影响是显著的。譬如生活在嘻哈音乐与绿色植物的包围圈、在追名逐利与攀比炫富的环境下、在孤独寂寥而缺少交流的环境中、在拥挤逼仄而人声嘈杂的市井里。生活终会为大多数人烙下无法抹去的印记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然暂时不明确自己想要的，但我知道自己不想要的。避开不搭调的vibe，向着想要的生活努力迈进。在不知所措的岁月里，这或许是一个切实可行的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，未来的她，一定也会热爱着盛夏清晨湿润的裹挟着海鸥鸣叫的海风，一定也会想念那爿国槐树荫下灰红砖瓦垒砌起的旧时的梦。哪怕物质支绌，也不必精神贫瘠。怎得富甲一方，何必挥金如土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回过神来，她们还在催促我下载交友APP。我尴尬地搪塞，要不，要不咱下次再聊。还没想好自己喜欢什么样的女生来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈，唉。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/city-vibe/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/city-vibe/</guid>
        
        <category>world</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>随机主义</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;我仍在玩的电子游戏类型&quot;&gt;我仍在玩的（电子）游戏类型&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;知名博主孙辰约稿「通关的游戏」千字五元。但我暂时不写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小到大玩过的游戏五花八门多到数不清，离社会大门越近越是提不起兴趣。回想小时候玩的游戏，让我津津有味爱不释手的游戏大概有这些特点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;可以通关&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;收集元素&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;养成元素&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;挂机元素，电脑自己在那里干活，给人一种虚无的满足感&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;赛车以及传统枪车球类游戏。尽管我第一次玩第一人称射击的代表作CS 1.6竟是上大学本科以后。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;攒一笔钱rush一波的游戏&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美的游戏，无论是故事剧情、设计理念还是视觉效果&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;刻板行为，类似当今所谓“魔性”的概念，或者暗含着未名的数学本质&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“元”游戏，玩儿的既是游戏又是自己，玩至深处直接IDA Pro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;成绩排行&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;极限容量掌机游戏，螺蛳壳里做道场，小型化的典范&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;绿色版小游戏，手贱时能随时点开&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;……等等&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;记不清了。已经过了对游戏上头的年纪，却还没到回看来路，整理自己游戏生涯的时间。马马虎虎，草草作结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小学以来我使用的每一台Windows电脑必装的游戏：Porsche 2000/Unleashed。其中最为自豪的&lt;a href=&quot;/coding/nba2k11-shotchart-project/#0-缘起&quot;&gt;成就之一&lt;/a&gt;是比利牛斯赛道一分五十九秒，在当年的保吧引起了不小的轰动。能记起许多网友的ID，suigintoh、MirageLove、PorscheForever，都是过去的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说说现在还有兴趣的两大类游戏吧。索思诺总是盛情邀请我们联机打游戏，而我实在提不起兴趣，部分由于下降的视力和羸弱的电脑性能。有一天闲扯淡，话头儿一步步说到这儿了，我就说，现在还能提起兴趣玩儿的游戏主要有两大类。哪两类？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，Roguelike，或游戏核心是随机数生成器的游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩儿的游戏越多，套路见的越多。再多的工程师日思夜想设计出的精妙包袱，看多了也就那样。失去了惊喜的（单机）游戏，玩起来实在没有意思，次时代画面再好看又能怎样呢？“五岳归来不看山”，在电子游戏发展的早期，为了弥补画质的不足，设计师们开足了脑筋增加“游戏性”。当今游戏并不鲜见的“致敬”、重制，颇有些黔驴技穷的惆怅。主线时间越长的游戏，就越难以做到突破。GTA圣安地列斯已经把当时所有能想到的沙盒游戏玩儿法全做过一遍了，后人除了“重制”太空碰碰车，还能玩儿啥呢？玩套路游戏好像打鸡血——最初阈值低时看什么都新鲜，神经松弛以后玩什么都无趣。俺宁可把剩下的“药量”留到以后慢慢享用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小游戏受到套路化的掣肘较少，但令人眼前一亮的小游戏依然是不世出的，必是天才的灵光一闪才能妙手偶得。借用一句台词&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Charlie: I guess you really like women.&lt;br /&gt;
Frank: Above all things. A very, very distant second is a Ferrari. Charlie, give me your hand. This is just the start of your education, son.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;纵观（我玩）小游戏史，这么多年下来，唯一的很远很远能和Tetris相比的只有”Threes”——即”2048”的前身。而且差得不是一星半点。以这样的频率看，人的一生最多也只能玩到四到五款传世的小游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渐渐地，我发现了自己对“精心设计”的游戏的厌倦。如果一款游戏能够被speedrun，那它最终会被TAS。这样的游戏，让我来花大把时间做一通人肉输入输出，看到一个预设的结果，我是不肯的——这不是被机器给玩儿了吗？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，我还遗憾地告别了其他的一些游戏类型，比如大型3D游戏。年岁渐长，视力衰退，竟生出了些许3D眩晕症来。打枪吃鸡实在是头晕眼花，搞不动了。再比如APM苦手类联机网游。自从AlphaGo战胜了围棋后，所有能被AI挑战都游戏，人类基本都毫无悬念地输给AI。况且，没能在Dota和星际争霸白热化的年月玩它们，现在玩起来还有什么意思呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的港湾，竟然落在了Roguelike游戏这个偏门的领域。要义是随机，一切都是随机。只有一丝不苟的随机，才能打破既有的规律。只有莫名其妙的随机，才能带来不可预料的惊喜。只有冷酷无情的随机，才能让我输赢都心服口服。怎么说呢，玩Roguelike的时候，能体会到一种熵减的快感。身前和背后的世界尽是无序，但眼前小小的时空坍缩为一点，得出了决定性的结论。视界时间的长河曾经有一点是致密的，这种感觉让每一次游戏后自己都平静而满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，低维物理模拟类游戏，或曰跟自己较劲的游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛车、篮球、高尔夫、Flappy Bird。这些基于物理引擎的游戏，能随时随地给大脑一种正反馈——地球还是那个地球。事情都按照既有的规律有条不紊地运行着，给人一种很强的质地感。好比现实世界中，把油悬空倒进油壶，或是指尖拂过乌黑的长发。如果没玩儿好，那一定是自己没有操作好，赖不得茅坑。经年累月，这样外人看起来无聊的游戏，最终竟也幸存在我的游戏列表当中。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;随机主义---1&quot;&gt;随机主义 - 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;近些日子偶尔会在清晨惊醒。醒来时脑中仿佛被“盗梦空间”地植入了一个念头——人的一生，是否随机？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去有过宿命论的想法，但随机主义与笃信命运还不尽相同。命运，乃命中注定，仿佛是给演员发剧本。纵使演员可以在舞台上偶尔即兴发挥，但剧情整体走势是确定的。最终谢幕时，故事也一定会收束到一个可知的尾声。而随机，则意味着结果不可知。他获得冠军，她被洪水冲走，他罹患新冠，她纳市敲钟。沿着每个人的人生纵向看，仿佛有“命运”安排的主线；顺着年龄和社会分层横向看，却好似“枣糕模型”，一个萝卜一个坑，人们随机地分布到了某个位面的某个角落，各司其职，过好一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管历史与社会科学是无法设计实验的学科，但人们总会浪漫地畅想，要是蝴蝶没有扇动翅膀，要是丘处机没有路过牛家村，事情便赖不得本泽马了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种感觉套在自己身上，愈发地唯心起来。如果当年买了那个玩具，如果我考试多考几分，如果放学后和女同学同路，如果我没有远渡重洋走不一样的人生路，那我的生命中，还会遇到这些令我放心不下的人吗？宿命论的角度倾向于否定的回答，而随机主义则给予了肯定的答复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会的，无论我曾经走向何方，我都将走遍无穷的远方，遇见无数的人们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你深爱一生的姑娘，大约只是恰巧闯进了你人生的一个分镜。你所珍视的事业，或许只是你认知里唯一合理的选择。你所纠结的一切生活的苦，都曾在将在历史和未来随处上演。你我一生视界中的一切波澜，能否全凭那不存在的、绝对随机数发生器来精巧地敲定？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许这只是大脑的一种自我补偿的手段吧。找到一个莫须有的理由，劝慰自己不必为错过而伤心太多。我牵起你的手，你吻了他的唇。直到最后，大家都过完了这不好不坏的一生。没有什么可遗憾的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a data-flickr-embed=&quot;true&quot; data-footer=&quot;true&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/photos/yo1995/51371538984/in/album-72157717712959623/&quot; title=&quot;_ZVX1616&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://live.staticflickr.com/65535/51371538984_618abb6ce5_h.jpg&quot; width=&quot;1600&quot; height=&quot;1067&quot; alt=&quot;_ZVX1616&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同事的比熊犬“午夜”于周五辞世，同学的奶猫“海草”于周日降生。在那一群嘤嘤哝哝的奶猫眼中，我看到了最纯真的对于世界的好奇；在午夜行将就🌈的眼中，我看到了恋恋不舍、安详而满足。他们的生命从未有过交集，却在同一片苍穹下欣然地度过一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时只有种无力感，感觉人与人间的远近，犹如彗星划过行星——打个照面，紧紧相拥，互相作别，各自奔赴余生。何况，我连明年的此时此刻，将会身处何地，遇见何人，都一无所知。随机数发生器谱写着我们的未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时觉得这种想法挺好笑——这世界难道不正沿着它应有的方向前进吗？自己不时时刻刻在做着各种各样的选择吗？为何总还会由于对随机的无知而感到无力？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本想到比这更好的结尾方式，好像也有些话没有说完，但后来忘记了。睡觉。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一觉醒来，躺在床上，盯着天花板上的吊扇，我决意，对于随机主义最完整的贯彻方式，就是少想多做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想得越多，便越不随机。殚精竭虑试图把一件事由始至终在心中想象个遍，也难免意想不到地出岔子；听从直觉，拥抱随机所带来的未知，做一个快乐的低熵体，才是真正顺应这个宇宙物理规律的不二法则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在玩过许多虚拟世界的Roguelike游戏之后，我终于开始了现实世界随机主义的尝试。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/randomism/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/randomism/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>看奥运，练游泳</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202108/吕小军.webp&quot; alt=&quot;军神传奇&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;东京2020&quot;&gt;东京2020&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;由于2020年新型冠状病毒疫情的影响，原定于2020年夏季举办的日本东京奥运会推迟到了2021年七月底。在这届奥运会上，中国代表团取得了相当优异的成绩，也留下了许多令人难忘的瞬间。许多年后回顾，或许细节将被淡忘，但这些璀璨的时刻 - 苏炳添的9.83、吕小军的三冠传奇、巩立姣和刘诗颖的奋力一掷、全红婵的满分跳水……从胜利走向胜利，中国的运动健儿们在北京奥运会主场作战后，首次实现了奥运会项目的百花齐放、运动员年龄和身份的丰富多彩。在这样特殊的时期，运动健儿们的出色发挥实实在在地将我们的民族团结起来，向世界展现了我们国家蓬勃的生命力与自信的新面貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说我没有受到奥运会的鼓舞，那一定是假的。自从奥运会开始预热，我的运动细胞就日渐活分起来。随着一个又一个比赛日的来临，天天下了班后目不转睛地盯着美国和日本仅有的重叠时段的直播。不得不说，奥运会作为世界两大赛事之一，其观赏性和丰富程度，达到了其他活动难以企及的高度。就拿前些日子刚刚结束的欧洲杯作比，虽然比赛挺好看，意大利以弱胜强的戏码也吊足了我这个伪球迷的胃口，但确实没有带来那种让人立马想参与到运动中的动力。从这个角度讲，世界上影响力较为深远的其它赛事（近期）如欧洲杯、美洲杯、环法等等，都无法与奥运会与世界杯相提并论。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;从奥运到游泳&quot;&gt;从奥运到游泳&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;奥运会值得品评的内容有很多，今天只说游泳。3金2银1铜，在孙杨缺席的情况下，中国新一代游泳力量展现了强大的实力。相对地，虽然美国在游泳项目上的统治力有所下降，但依旧牢牢把持着世界泳坛头把交椅。从本届奥运会&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Swimming_at_the_2020_Summer_Olympics#Medal_table&quot;&gt;游泳奖牌排行榜&lt;/a&gt;来看，处在前列的几个国家：美国、澳大利亚、英国、意大利、中国、加拿大、俄罗斯。其中有四个国家都是“五眼联盟”的成员，即传统的英美体系的国家。看完游泳比赛顿觉——“五眼联盟”就是游泳联盟嘛！👀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，2017年阴差阳错地重拾游泳，同样是在2017年机缘巧合地来到了世界头号游泳大国美国，不可不谓瞎猫碰上死耗子了！而在美国学习、工作的这些日子里，我也逐渐被这个游泳大国的游泳运动群众基础所感染，愈发享受起水中遨游的快乐来。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;美国游泳群众基础&quot;&gt;美国游泳群众基础&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;室友的小傻狗Attie一直在奶嚎，搞得我思路紊乱，索性想到哪儿写到哪儿。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;泳池&quot;&gt;泳池&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Swimming_pool&quot;&gt;泳池 - 维基百科&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国地广人稀，与邻国加拿大以及隔海相望的澳大利亚一样，仍属于“新大陆”资源未完全开发、却又在经济上十分发达的国家。因此，常见的对于美国遍地别墅、前庭后院的艺术刻画，实际上真实存在于这个国度。2018年发源于洛杉矶的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Swimply&quot;&gt;Swimply&lt;/a&gt;——一款号称“&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/pool-summer-airbnb-11626380408&quot;&gt;泳池届的Airbnb&lt;/a&gt;”的共享泳池软件，在疫情期间得以爆炸式发展。人们渴望游泳、人们有充足的泳池资源，仅从这款软件的方兴未艾便可见一斑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期间，美国人对游泳的热情得以各式各样地展现。2020年疫情刚刚开始，过惯了自由日子的美国人突然被豢在家里，一下子不知所措。后院游泳成了一大休闲运动的选择。当时WSJ上有两则新闻让我瞠目结舌，感叹美国的新鲜事儿之奇。&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/suburbia-is-awash-in-above-ground-swimming-poolsand-that-has-some-neighbors-in-hot-water-11596559601#comments_sector&quot;&gt;一件事&lt;/a&gt;说后院陆上泳池激增，很多人在后院放置泳池后，影响了邻居的视野和隐私遭到投诉，后来当地物管不得不放松限制，只允许疫情期间暂时设立后院泳池，疫情后要恢复原状。&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/no-pool-stock-tanks-are-the-cool-new-alternative-11590660092&quot;&gt;另一件事&lt;/a&gt;说由于疫情生产受挫和销量激增的共同影响，泳池厂家脱销，许多“求池若渴”的美国人开动了聪明的小脑瓜，另辟蹊径，订购给农场用的大号铁皮地下储水罐当泳池。这两件事在中国很难想象，所以看到时着实吃惊不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很遗憾，我完全错过了本科期间学生优惠价的8元就能游的学校室内游泳馆。有客观因素——本科时已有9年没游泳，已经忘了怎么游，课业压力又很难腾出时间去练习；也有主观因素——内心畏惧尝试，且听说学校游泳馆摩肩接踵“下饺子”，怕被人看笑话也怕喝脏水——总之未能成行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国泳池大体分为两种——非规则形状的、非标准规格的、类似于“蘑菇池”的社区戏水休闲用泳池。常见于富裕家庭的后院、高档公寓小区的中央以及社区健身设施中等等；带有深水区的，常划分为25码长泳道的标准泳池，常见于学校、大型综合健身设施、以及专门的游泳中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202108/CraftonPool.jpg&quot; alt=&quot;克拉夫顿山学院奥运规格游泳池&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我的游泳生涯是在中国的前者开始的，但在美国比较遗憾的是还没有在戏水池里游过泳。曾经的机会：Belmont的社区泳池，当时不知道美国连室外泳池都是常年恒温的，秋天冬天怕冷所以没游；Trinity Commons的波浪小池，终于打定主意要游的那天已经关闭维修；Lawn and Tennis的社区泳池，刚准备好去游就因为疫情封锁了，等疫情好转已经搬走。相较之下，自2017年重学游泳以来游过多个标准泳池：空指与西郊共享的社区6道、33米泳池；杜克西校区8道25码比赛池、东校区4道25码潜水深水教学池；尤卡帕室外&lt;a href=&quot;https://www.craftonhills.edu/visitors-and-alumni/aquatics-center/pool-story&quot;&gt;奥运池&lt;/a&gt;；雷德兰兹YMCA的6道25码室内泳池。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次看NCAA的游泳比赛就是在杜克西校区的泳池。之前说过多次，学校的泳池虽然是短池，但规格很高，还另附跳水池。没能在毕业前学习跳水是我短暂的游泳生涯的一大遗憾。第一次游奥运标准泳池则是在尤卡帕，整池统一深度给人的感觉还是很舒服的，质感相当好。总体而言，美国的游泳馆星罗棋布，泳池资源相当丰富，为群众广泛开展游泳运动提供了客观上的条件。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;泳池悖论&quot;&gt;泳池悖论&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;来到美国后，无论学校游泳馆还是社区的泳池，都与我想象中和听说过的北邮游泳馆完全不一样。在我想象中，大众泳池应该是比较嘈杂的。至少小时候在上海游泳时，一条泳道有个四五人不算鲜见。但从2017年到现在，除了2017年7月在北京以外，我从未遇到超过两人共享一条泳道的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杜克时，我习惯早上和中午游泳，经常练习投完三分游个泳以降温和放松。多数时候十一点四十进场都有空的泳道，少数时候占满了需要两人共用一条。只有一次周末晚上去，看到泳池超过16个人了，索性就没游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤卡帕的社区学校泳池一共有20条泳道，去的三次里从没见过满员过。据门口的大妹子讲，一般是上班前的时间人比较多，上午到中午人数逐渐减少。总之，我去的时候，泳池里大多不超过10个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初办卡YMCA时，我担心泳池太小，不够人游的——毕竟只有6条道，而且几乎是方圆十公里内唯一的室内泳池，人会不会很多？！但每次我早上八点左右游泳时，几乎也从未遇到超过6人的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种状况我不解：虽然我故意避开人流、错峰去游泳，但也不至于只有这么少的人吧？无论疫情前后，无论学校还是社会，游泳馆的人似乎并不多，那么美国的游泳群众基础又在哪儿呢？其中一种可能性，大概是海滩与各家各户的私人泳池。似乎美国人对于lap swim并没有想象中那么热衷，而更喜欢的是多种多样的水上活动。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;泳姿&quot;&gt;泳姿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在知乎和百度知道上，很多人提问：为什么美国人学游泳的第一种泳姿大多是自由泳，而中国人则是蛙泳？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些回答对比了美国普通人与中国人学游泳的历程的区别。美国：从小学开始培养水感，课后活动和假期长期在泳池内浸淫，沿着自由泳、仰泳、蛙泳、蝶泳的顺序学习四种泳姿。中国：适龄儿童报个暑期游泳班，学会一种泳姿以后就开始散养随便游了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幼儿园中班到大班的时候，我参加了蓝天幼儿园旁边的课后游泳班。因为年代久远，有些细节已经记不清了。但当时我们应该是先从抱着浮漂打腿开始学起，然后首先学习仰泳。我还清晰地记得，当时教练拿着一根很粗的绳子托在小朋友的腰下面，在岸边牵引每个人游过一整圈的场景。游完泳能量消耗巨大，要在幼儿园对面的炸串儿摊子上吃两串鸡肉串和一串猪肉串。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年因为靠自己摸索学习自由泳受阻，遂报了个&lt;a href=&quot;/life/2019review-sports/#游泳&quot;&gt;四节课的入门课程&lt;/a&gt;。如前所述，同课的黑人姑娘一看就不会游泳，但是教练还是上来就教如何踩水、如何自由泳漂浮、换气。看来美国确实是上来就教自由泳的，此言不虚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杜克和社区的泳池里，基本上所有人都会游自由泳。社区泳池最常见的是自由泳和仰泳，蛙泳超过两圈的都很少见；学校泳池水平较高，曾不止一次见到过标准的个人四泳姿混合泳的选手。有时学校泳池会有游泳队、社团的活动，占用两条泳道——那时最为激烈，甚至有50蝶的即兴比赛。每当看到游泳高手尽情展现高超的技术时，我都非常羡慕。希望有朝一日我也能掌握四种泳姿，在泳池中低调奢华地“小隐隐于野”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了泳姿数量多寡外，质量也值得一提——将会在下一段中细说。社区的池子里，大家的泳姿参差不齐，但大部分都是“老年自”，仅从肘部划水的动作看都比较随意。学校里高手很多，我的水平几乎每次都在全池垫底。特别是看到比较专业的“练过的”美国游泳大妹子，泳姿那叫一个标准：到边转体技术、长距离自由泳的打腿频率、换气的节奏，看了直叫人流口水。特别是到边——一袭黑色连体泳衣，到了池边，只见阔背消失在水中、胯部翻滚、双腿顺势向池边一蹬、双手叠放向前伸直。再见人影已经是出水区以外了。简直太流畅、太轻松了，看着令人赏心悦目。男子就更别提了——充满力量，仿佛25码的泳池都不够他们潜泳的，出水划个四五下又换边儿了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;游泳水平&quot;&gt;游泳水平&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在评论美国人游泳水平前，先说装备。美国最常见的装备是Speedo的。大部分人都是Speedo的泳衣泳裤。特别之处在于有一小半人都不戴泳帽：要么是一抹光头，要么任凭卷毛漂浮在水中。剩下的人基本都是胶皮泳帽，品牌各异，但还是Speedo居多。泳镜看不出什么名堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相较于其他活动而言，游泳是一项装备投资极小的运动。自从“鲨鱼皮”被禁止以后，最顶级的男士三角泳裤也不过几十美元。全套高档装备不过百十来刀，一用就能用上百次，普通装备更是廉价。但是游泳装备却又是泳池座次“潜规则”的体现。什么款式，什么颜色，都暗藏着一个泳者对于自己水平的理解。我不完全懂，但最浅显的——泳帽带国旗和穿勒蛋三角裤的，大多水平都比较NB——还是懂的。而穿沙滩裤、五分四角裤、戴布帽的，一般都是氛围组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整体而言，美国群众游泳水平较高。只会蛙泳基本无法在美国泳池立足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;速度方面，25码泳池内，美国平均水平大概是一个来回50秒左右。在学校我见过的非比赛的日常游泳的人最快大概在30秒左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人员方面，在lap swim的泳池里几乎没有戏水的人。暑假期间，在国内泳池经常能见到的景象：十余位中老年女性带着儿童聚集在泳池靠近梯子的角落划水聊天。这样的场景从未在美国见到过。美国泳池泾渭分明，井井有条：户外蘑菇池给小朋友嬉戏打闹、室内蘑菇池给老年人做水中健身操有氧运动、标准池给成年人刷圈。如果有跳水池，多是小朋友报班练跳水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秩序方面，大家常会按照贪心算法来使用泳道——先用没人的，再由远及近两人共用一条，如果还不够，就选和自己速度相当的三人共用。当然，如果有人在游蝶泳，一般不会有不长眼的去凑热闹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;练习方面，泳池里取用浮漂、手脚蹼练习分解动作的人并不少见。刚接触自由泳时，我非常沮丧地发现，别人双手扶板，光练自由泳腿，都比我冲刺游还快。接受自己水平菜的现状后也释然了，更多时候照猫画虎学游得快的人的练习方法。常见的训练：双手扶板练腿；双腿夹一个浮漂只用手滑行，分别脸朝上和朝下。还有戴面罩全程潜泳自由泳的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一观看的NCAA游泳比赛里，选手的水平还是比日常泳池高了好几个档次。学校游泳馆墙上的纪录，都和比赛成绩相差无几。真正现场看到上百个游泳巨快的人一起比谁快，还是很震撼的！在国内除了游泳馆偶遇的体校大妈，我没见过任何一个游泳看起来很快的人。见贤思齐，我也暗中期许自己能在游泳方面取得长足的进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说泳姿所展现的水平。前面提到，有几个简单的标准能够粗略判断一个人游泳的水准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初级：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;作为土生土长的中国人，能否至少游200米自由泳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;作为美国人，能否动作协调地游蛙泳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能否流畅地游仰泳&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;中级：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;配速何如&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;到边转体流畅度、速度以及蹬边潜泳距离&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;打腿频率&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;高级：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;蝶泳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自由泳手部姿势&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;波蛙&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;仰泳到边技术&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;顶级：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;日常跳发没人管&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在学校游泳一年里，印象最深的几个体现游泳水平的瞬间：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;浪里“黑”条的女选手，我来的时候已经在游，我上岸了还在游，始终自由泳，几乎没歇过，似乎在训练长距离项目。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;蝶泳两兄弟。两个白人小哥掀开跳发台的布，直接就在泳池里比了个100蝶。旁边游仰泳的我赶忙翻过身来怕呛水……&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;30秒来回自由泳哥。感觉他在用1500的节奏游自由泳，但速度还是比我冲刺快了一倍……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;水球&quot;&gt;水球&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国是水球大国，甚至可称得上美国国球之一。女子水球长期统治奥运会赛场，而这项运动的群众基础也相当深厚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水球是一项需要自由泳为前置技能的活动。冲浪、帆板等东西海岸美国人热衷的水上运动，基本也都需要先学会自由泳才能参与。水上运动一定程度上影响了美国孩子的泳姿选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的同事Tanner是土生土长的南加州大男孩，中学大学曾非常热衷水球这项运动，参加过学校的比赛。闲聊的时候他讲玩儿水球对于铁三的游泳是有帮助的，因为水球是有氧和无氧游泳的结合——既需要全场长距离追球，又需要阵地战时踩水，蓄力跃起进攻防守。这次奥运会看水球比赛感觉还是挺有意思的。中国队总是开局大举进攻压上，但到了下半场便体力不支艰难防守。美国队、西班牙队等女子强队则能全场高效，始终攻防平衡。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;游泳对我的改变&quot;&gt;游泳对我的改变&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;客观上，游泳为我的健康生活做出了显著的贡献，堪称“最理想的运动”之一。外在表现为皮肤状态好了许多，脸上的痘痘一下子无影无踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018、2019、2020、2021，四年的自我对照实验，让我笃信——游泳是我护肤计划的最关键的一环，是对各种洗面奶和药剂的“降维打击”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年在国内，因为手腕的伤势直到五月都一直没有游泳。天天窝在家里书桌电脑前，伴随着春意盎然，脸上的脓包也生机勃勃地茁壮迸发。那时我非常沮丧：学业受阻、皮肤也差、衣冠不整、气质萎靡。甚至因此一度非常讨厌见人，还专门去医院看皮肤科开药——盐酸特比萘芬、甲硝唑凝胶。涂了又涂，稍有缓解，但作用不大。甚至还保存了论坛的&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Beauty/321787&quot;&gt;帖子&lt;/a&gt;来了解用药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年在学校，全年非常积极地运动。痘痘虽然还时不时地出现，但相比去年则好了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年被疫情捆在宿舍，全年最后一次游泳是3月18号左右。自此之后，皮肤反反复复，曾经一度大爆发——满脸的闭口、挤破的血泡和痘坑。当时真的又快自暴自弃了。不敢出去运动，重新用药，换用EltaMD氨基酸洗面奶，还是无济于事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年趁疫情缓解时回到游泳馆。至今爆痘的情况得到了显著改善，七月整个月几乎一个痘都没有长！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己分析，大概有如下几个原因，使游泳间接地对我皮肤状态产生了很大的积极作用。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;水的消毒作用。游泳池的水有氯水和各种消毒的组分，泡在泳池里或许对皮肤产生一定杀菌效果。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;减少日晒。游泳运动替代了平常用来打球、徒步、骑车等户外运动的时间，减少了皮肤暴露于室外过敏原以及阳光中的时间。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;运动排毒，增进内循环。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;改善生活作息。因为经常要早上八点半开会，所以我今年一直都是上班前游泳。算上路程、更衣和冲澡，从七点多到八点多。这就约束我必须早上七点起床，晚上得早睡才起得来。去游泳的头一天，一般晚上十一点前就上床了，客观上改善了作息。以前在学校要么早上游要么中午游，能够避免睡懒觉或者中午吃多了睡午觉的情况。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;洗澡频次改变。不游泳的话一般一周洗三次澡，游泳完必须洗，导致频次增加。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;改善心理健康与状态。游泳完人心情甚好，迎着朝阳一天干活都很有动力。在水中漂浮是最让人&lt;a href=&quot;/sports/life-notes-180812/&quot;&gt;身心放松的时刻&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;心理上，游泳亦对我产生了积极的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工作学习生活中，我逐渐领悟到，人的一生中很多事情无法完全由自己决定。譬如投资、恋爱、取得各种成绩。但是运动和训练是可以真正、脚踏实地、切实地改变自己的。一个最近的例子就是东京奥运会女子公路赛&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AE%89%E5%A8%9C%C2%B7%E5%9F%BA%E6%A3%AE%E9%9C%8D%E4%BD%9B&quot;&gt;冠军&lt;/a&gt;——可谓真正的“文体两开花”——主业在高校从事数学研究，副业自己训练成为优秀的自行车运动员。看了她的经历，我觉得自己可以做得更好。同样是2013年开始公路车运动，到目前为止我还没能真正迈过科学训练的门槛。希望能对自己有更高的要求，有计划地增加训练量。见贤思齐，是运动赋予我的生生不息的动力源泉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从幼时直到本科前半段，没有人教我如何有计划地提升自己的运动水平。所有的体育课、运动会、篮球赛，我几乎毫无准备，愣凭一身正气参加。自然，光比基础的运动天赋，我还差得远哩——从未在任何级别的任何项目上登上过领奖台！长大了，接触了真正科学地从事体育的人们，才悔不当初。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然意识到科学运动的重要性有些晚，但仍旧不算太晚。靠自己领悟实在太难，所以我才如此羡慕奥运会选手——世界级别的成绩，是天赋、努力和运气的完美结合。自己倒也不气馁：真正的竞技体育是需要严格的训练的；而在普通人的级别，科学的训练能够远超天赋带来的一点点优势。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;游泳与物质生活&quot;&gt;游泳与物质生活&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这里谈两点游泳在物质生活中的体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知乎：游泳是中产运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前的我不解，因为小时候感觉游泳是一个很平民的运动：工厂里砌的水池子，小朋友在里面扑腾就学会游泳了，有什么阶级性呢？现在才慢慢明白，泳道游泳的高手，和蘑菇池出来的野路子，游的不是一种泳。真正的lap swim高手需要长年累月的训练，而不只是瞎游。而训练是极其耗费时间、金钱和精力的。WSJ发了一篇文章，说估算培养一名美国游泳队运动员的成本超过十万美元。如此看来，自己从2017年到现在在游泳上投入的一两千块人民币，真的是小巫见大巫了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会游泳的女孩子很有吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我自己总结的，或许也会是未来找女朋友的标准之一。嘿！如果从旁门左道听说一个女孩子会游泳，哪怕我对她不甚了解，也会另眼相看。不说我在杜克游泳群加上无锡的往事，说另一件不搭嘎的：陈铭书认识一个清华附清华领军的宁波女生柴瑞樱，清华马杯名列前茅。说实话，出门在外见过的年少有为、聪明又好看的人太多了。但是他一说到这姑娘会游泳，我眼睛立马就亮了。会游泳，能说明很多问题，当时的我觉得。游泳对身体素质要求高，会游泳的女生身材个顶个的棒！而且游泳好的人一般中气十足，对于生活充满热情……越想越离谱，打住！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在回想，或许也有第一条的因素：少年游泳好约等于家境好，嫌贫爱富可是人的通病嘛。由此即彼，立刻想起那个96年的上交上海男生，二十一岁就玩儿铁三了，来了杜克就买了Boxter。愈发把“游泳好等于有钱”的想法给锤瓷实咯！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;未来的游泳计划&quot;&gt;未来的游泳计划&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;改善动作、节省体力为最高追求&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;意识到运动重要性已经年过25，过了竞技取得成绩的黄金年龄。况且，疫情不见好转，岁月一天天溜走，索性不再追求成绩。以两千到三千米自由泳为最高追求，游到世界级三分之二的水平即非常满足：15-18分钟配速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键在于改善动作，以最大限度节省体力。游泳并非全靠蛮力，而是一个与水柔性斗争的动态平衡。找到“如鱼得水”的“水感”，是我在这项运动上的终极目标。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;以铁三为长期目标，不追求无氧成绩和大铁&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;首先以半铁0.75/20/5为短期目标找感觉，其次以标铁为长期目标进行训练。等达到一定水平后开始科学地数据化练习。现在骑车和跑步还不具备测功率或者摄氧能力的条件，还是以时间和速度等数据为主，粗略地估计自己的运动效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能放纵成绩！否则与泳池泡澡无异。刚学游泳时，一千米能在池子里泡一小时，以后不会再这样了。这周决定以游泳手环为一个开端，开始记录游泳数据。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;提升技术&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;学会泳姿，改善泳姿，学会到边转体，改善呼吸节奏。以及必不可少的力量训练。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;去圣迭戈&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;现代标铁起源于圣迭戈的Mission Bay。希望能在近些年，去圣迭戈学习和从事水上活动：冲浪、帆船、小海鲨、潜水、游泳、水球。
// 论如何justify南加州情怀 🏖&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/Olympics-and-swimming/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/Olympics-and-swimming/</guid>
        
        <category>swimming</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>对于尔湾的第一印象</title>
        <description>&lt;p&gt;南加州的橙县、尔湾是是在美华人耳熟能详的地区之一。有许多关于这座城市的故事与羁绊，每时每刻都在上演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（目前）对我而言，尔湾值得关注的主要有以下几点：新兴的富裕亚裔聚居地域，亚洲文化氛围浓厚；同学和我哥都住在这里；距离几个环境较好的南加州海滩比较近；安全。这次因为我的高中同学周雪庭从斯坦福回尔湾的住处休憩，我们便约定一起聚聚。这也是我第一次来到尔湾，因此写下这些文字记录对这座城市的第一印象。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;日间&quot;&gt;日间&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;据她的老公讲，尔湾这座城市是围绕着加州大学尔湾分校以及&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Irvine_Company&quot;&gt;尔湾公司&lt;/a&gt;所展开的。城市约有二三十万的人口，整体上给人感觉非常的新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从405高速下来后，首先映入眼帘的便是双向12车道的巨型”stroad”——两旁遍布商业设施和公寓的宽阔街道。在美国走过的几个城市，我几乎从未看到过如洛杉矶周边这样的马路形制——十字路口网状分割、两位数的车道、红灯密集分布。在其它城市见过的最宽的、非高速的城市街道，大概是芝加哥的“密西根大道”——相当于它的长安街，最宽处不过双向八车道。而在南加州，洛杉矶的Sepulveda、Wilshire，尔湾的Jamboree、MacArthur、工业城的Valley，一天之内走了好几条双向八车道的城市道路。也许是谷歌导航的巧合，但我觉得在一定程度上，这些道路反映南加州城市的特点：摊大饼、土地供应充足、缺乏对于城市网络的规划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次来加州开这种路（包括洛杉矶城里的几条高速）时，我非常不适应。对于城市不熟悉，跟着导航走，有可能提前一公里才意识到需要从里道变到外道。这种大宽马路，往往在高峰时段车流量巨大，每一辆车都前后紧紧贴在一起，很难变道。最初有好几次都险象环生，后来习惯了重踩油门才能自如地穿梭于车流之中。相比之下，我还是更喜欢如德罕与雷德兰兹这样车流量适中、节奏平缓的道路体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周末白天的尔湾，显得空旷、冷峻而嘈杂。也许你会有疑问：空旷与嘈杂不矛盾吗？空旷是空间感所带来的，而嘈杂则是车流、人群所带来的。在马路上行驶，两旁街区或许只有一两座稍高的建筑，且再高也不过十层左右。大多是五六层的居民楼或商业设施。但倘若驶入一个区块，则会看到聚集的人群。这还是疫情期间，我们仍旧能在餐饮、购物区见到熙熙攘攘的人流。可以想见正常的周末夏日会是怎样的场面了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何谓冷峻？在于尔湾建筑的特点。这些商业建筑很新，很多都采用了玻璃幕墙或是类似面包板的、色调一致的外观设计。与传统加州低矮的黄墙白顶、白墙红瓦的建筑风格格格不入，显得很像一个办公新区。既不像纽约那样脏乱差的烟火气，也不像芝加哥威严豪华的旧帝国主义。较之我居住的两个小城市（村庄），少了几分生活气息。或许因为我还没有深入尔湾的居民区，才得出这样的观察吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她们住的公寓非常高档，大门口的门卫都西装革履打着领带。小区内部类似于洛伦佐那种高档小区的风格——偌大的喷水池、地下车库、游泳池、修剪的整整齐齐草坪。房间内则是典型的高档公寓装修——Nest中央空调、银色的洗碗机和冰箱，以及卫生间铺地板这种无解的美国人对于“奢华”的理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，从下高速到吃过晚饭之间的这段时间，尔湾给我的第一印象并不惊艳。除了吃饭地方的停车场里遍布的豪车让我瞠目结舌外，整个城市给人感觉并不温馨。很整洁，很新，但少了社区的味道。其实这和我在北京住的地方前些年的情况有些类似。新修建好的住宅区，需要很长的时间才能形成“烟火气”。考虑到尔湾不到50年的历史，还是可以理解的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Compton&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Irvine&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/images/202108/Compton-hood.png&quot; alt=&quot;Compton&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/images/202108/Irvine-hood.png&quot; alt=&quot;Irvine&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;这两个城市的区别大吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;许多美国的新兴城市都存在这样的问题：商业设施和住宅区泾渭分明，住宅同质化相当严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日我们碰巧去了一趟默塞德这座加州中部的盆地小城。要不是加州大学在这里新设立分校，我都从来没有听说过这个地方。那里非常空旷，拥有广袤的农用土地。人口不足十万人，而新兴住宅区在如火如荼地建设当中。与传统的小镇核心部分不同的是，这些新兴住宅大多建在围墙之内，譬如把一个街区完全用围墙包围起来，在里面建造数十栋别墅“一户建”。这些别墅全是按照非常相似的图纸建造的，反正我是看不出每家每户的区别。而且这些房子大多没有很大的”lot size”，前院后院都是一点点大小，整块土地几乎都被房子本身所占满，“薄皮大馅”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在乡下住久了，再看这种新建城市住宅就会不习惯。尔湾也有点这样的感觉。相比之下，传统的人们耳熟能详的富人区，如贝弗利山庄就会好一些。虽然也是星罗棋布的、纵横干道串联起背靠背的一排排别墅，但它有几大优势：每一户地皮尺寸更大，前后院发挥空间更广阔；建成较早，使得每一家的建筑风格都不同，整体上令社区的街景更加丰富；没有强行”cul-de-sac”化的规划，街道纵深感更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但无论高低，城市里的别墅区还是没有小镇上来得方便。开车距离公司两分钟、超市五分钟、市镇中心五分钟、Costco十五分钟，这在城市里是难以想象的。我寻思这便是万柳一直以来都对我充满吸引力的原因之一——既得舒适的居住环境，又得城市设施的便利。全世界都一样，“全都要”的代价就是难以企及的高房价。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;夜间&quot;&gt;夜间&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;夜晚的尔湾与海岸，奢华、静谧、整洁、安心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们一起去附近的沙滩赶海。随着月相更迭，夏夜潮汐涨落带来了南加州特别的自然馈赠——银鱼。靠近海边的房子，实际上属于亨廷顿海滩片区，基本都是真正面朝大海的豪宅了。有些住宅亮着幽暗的灯光，有些则是水晶宫般灯火通明。街上安静得能够听到散步的人的低语，偶尔经过的车辆也被数不清的STOP标志与减速带控制在行人友好的速度上。暗自思忖，在这里伴着太平洋的波涛入睡，一定能做个好梦吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜晚的尔湾市中心也不再喧嚣。空旷的大马路上车流渐少，车道线银白的反光，仿佛油漆刚刚刷好。MacArthur大街给我的第一印象就是世纪初的北清路。宽阔，崭新，车流稀少，两旁建筑密度很低。却又不像北清路般笔直。而是随着地势蜿蜒起伏。开在这样宽阔而清净的道路上，就仿佛我想象中“湾岸”高速练习赛一般，让人忍不住摇下车窗，感受海风裹挟的入夜的城市的气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上次在波士顿莫尔登暂住，下了夜里的倒数几班地铁行走在秋夜中，转过弯角，人间的明灯唰地一下被黑夜吞噬。只剩下一家一户门前零星的暖黄色路灯，照亮随风飘落的枫叶。那种萧索的新英格兰气息让我不愿生活在那样的地方。虽然也很安全，但有种卖火柴的小女孩的孤寂感。相比之下，南加州气候宜人，但下午六点的威尼斯海滩也已经挺吓人的了。莫名其妙的篝火、不明所以的奇怪味道的青烟、说着胡言乱语的行为艺术家们，现实地描绘着我们光怪陆离的世界。从这个层面上来讲，尔湾的海边的夜晚可谓相当宜人。此处可以脑补沙滩上围着篝火弹吉他的场景。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;周雪庭提到，就算住在斯坦福附近，也可以做到一个月房租不到1500美元。这令我有些动摇：不去湾区的一大原因，是不喜欢那种高收入高消费的氛围。南加州固然好，但没有“资本积累”很难在尔湾立足。我本想在这几年间，把南加州1号和5号公路周围的地界走访个遍，寻找一个合适的落脚点；这次初识尔湾，颇有一种“是我买不起房的城市”的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近又有很多认识的人跳槽的跳槽，回国的回国。跳槽多还是去湾区大厂，回国的也都落脚北上。如果……我也不禁思考自己的前路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世纪之初，家里总用西山美墅馆打诨——倘若有朝一日发达了，就可以搬到对面，住这样的房子。父母这辈人，自始至终财富都未能触及住别墅的下限，也只能茶余饭后聊聊有能力的同事、熟人在别墅区买房置业。讽刺的是，改革开放的春风让北京的西郊焕然一新，我们离“在乡下住大豪斯”的愿望最近的机会，却依然停留在了那时那刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由俭入奢易，由奢入俭难。住了几天别墅，我甚至连联排别墅都看不上眼了，遑论过去的苏式公寓楼、美国木板房、不到一百平的2B2B租房公寓。倘若我决定离开舒适圈，暂时住回租房公寓几乎是不可避免的；如果想维持现状而仅是换换地方，譬如尔湾，那花销得翻倍还多——收入也不得不跟着翻倍。无论是社会主义的北京，还是资本主义的尔湾，想过上目前这种”established life”，对于不太年轻的我而言，都难如登天。而我甚至不知道那是不是我想要的、占据我成年生活大半的，人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许这就是雷德兰兹的特别之处。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/Irvine-first-impression/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/Irvine-first-impression/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>尝试</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人最宝贵的是生命；生命属于人只有一次。人的一生，应当这样度过：当回首往事时，他不会因虚度年华而悔恨，也不会因碌碌无为而羞耻&lt;br /&gt;
——《钢铁是怎样炼成的》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在我至今的人生中，我因害怕尝试而错失了许多的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在能够尝试或有余力帮助别人，却因胆怯没有迈出自己的一步时，我会时常感到非常的沮丧和失望。😔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想把今天的心理过程记录下来，为避免未来再犯打个预防针。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;今天公司的朋友泽林和Vera要去领结婚证。他们打扮得落落大方，来到Ash等Tina和Dwayne一起去见证。对我来说，结婚领证是一件人生大事，许多人一辈子只有这一次。比起婚礼而言，这样较为私人的时刻更值得纪念。于是产生了一个念头：我要不要提出去帮他们拍照呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内心攻防如下：&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;正---勇气&quot;&gt;正 - 勇气&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我相信自己在这种情况下能够帮忙&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我拍照水平不错，而且拿着全幅定焦拍摄，肯定比随便拍拍得到的照片强。看着泽林小心翼翼地拿起眉笔，为新娘子勾勒出精细的眼线，我的内心不断地怂恿我：这样的美好的时刻，难道不值得纪念吗？如果是自己，到了白发苍苍的时候，看到此时此刻年轻的自己，不会感到幸福吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的时刻，真的错过就错过了。如果我去帮忙，能偷取时光留些纪念，定是好的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我不会添乱&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;退一步来讲，就算是我没拍出什么好的照片，只是作个路人默默地立在一旁，也不会有什么大碍。领证不会因为多我少我而有什么偏差。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;赠人玫瑰，手留余香&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;作为一般的朋友，我提出帮忙，或许能让别人很开心。对我而言，我几乎没有付出什么，就能给别人大喜之日增添一份快乐，这该多好！况且，能够参与体验这样的幸福的时刻，也算是对自己的一种鼓舞。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;可以见识新鲜的东西&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;没有参与过家人以外的婚礼。在美国工作，人际关系与国内的模式不尽相同——出门在外，远亲不如近邻、许多事情要靠朋友的情况愈发凸显。去看一下，也能对自己未来有个打算。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;就算被拒绝也无伤大雅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;说到了，就算他们婉拒也无伤大雅。offer help别人谢绝没有什么关系，还能让别人知道你在想着这回事儿。反而是一声不吭显得有些不近人情。就像老话说的，“去尝试有一半的可能会失败，不去尝试则百分之百不会成功”。为什么不试一下呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;反---借口&quot;&gt;反 - 借口&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;这是一件私人的事情&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;别人结婚是一件很私人的事情。或许他们早有打算，只邀请了最亲密的朋友参加。插足别人的私事很不礼貌。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我没有被邀请&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;别人需要帮助会问、会求助。没有被邀请的时候不要多管闲事，别不小心当了电灯泡。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我们不是特别熟&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;毕竟我们才认识三个月，而她们已经相识了四年。我是外人，他们相熟。换成自己的立场来考虑，你愿意让一个刚认识不久的朋友来帮忙这样重要的私人事体吗？贸然插足别人的小圈子或许会很尴尬。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;早就应该提出，避免措手不及&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;如果想帮忙，应该早些提出。没准他们已经有了充分的安排，没准他们预约了四个人的&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;心太重&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;本该是一件很简单的事，但我总是过虑，平静的外表下上演无数的内心戏。成年的时候经历的一些事情让我习惯性地想太多。对于工作来说有时这不是一件坏事，但对于生活来说，瞻前顾后、踟蹰不前，真的会令我的“男友力”暴降！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我知道，分析这一大套对我而言帮助甚微。非得是勇敢起来，收获几次正反馈，自己才能逐渐改掉这个毛病。但若还是不敢尝试，就如同陷入了死循环——越是胆怯、愈加犹疑，总也走不出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/zhuism/do-what-i-cant/&quot;&gt;接受挑战&lt;/a&gt;本身，就是一件多方面的挑战。我深知不可能毕其功于一役，因而也在一步一个脚印地改变自己当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202107/Dunning–Kruger_Effect.png&quot; alt=&quot;邓宁-克鲁格曲线&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，存在一个“熟人疏离怪圈”——对陌生人和挚友热情，而对普通朋友疏离。就像“邓宁-克鲁格效应”一样——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;对陌生人，因为知道就算掏心掏肺别人也不会太在意，所以并不怕把真心话高速别人&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对好朋友，因为长年累月的交流积累了信任和共识，因此能够放心地把不那么成熟的真实想法拿出来讨论&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对一般朋友，因为有点儿熟，但又不是特熟，总想保持形象，又不完全信任，因此只能做些不痛不痒的互动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;类似今天这个例子的故事我还能举出很多。太多的时候，一个闪念的犹豫让我没有行动，多年以后回想时总会淡淡地悔不当初。甚至有些“系统性”的错过，也是由于一个又一个小的退缩而积累起来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就好比谈恋爱这件事。回想起来，像王海言、邓以诚、Jimmy这样的策略其实最为有效：在学生阶段多接触人，多和不同类型的女生尝试，哪怕最终不能成行也好聚好散。唯有如此，才更有机会遇到“合适的人”，并在遇到合适的人的时候果断地进取，自信而蓬勃地获得喜欢的人的心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再好比与老师与上司打交道，做研究。直到学生生涯的末尾，我才真正从形式上的“坐在第一排”转变到实质上的积极参与思考。从小我就惯性似的喜欢坐在教室的前排，仿佛离老师越近，就能吸收越多的知识似的。但实际上，该怎么打瞌睡还是怎么打瞌睡，反倒不如坐在教室不起眼位置、暗下苦工的同学学得更多。直到最后，我才倏地领悟到积极参与、积极思考是怎样一种体验。直到此时，我才变得期待上课，期待下一次与他人思想的碰撞。这种转变，是一次次迫使自己“接下茬儿”、目光接触老师而不躲避、遇到不懂的问题不再不懂装懂，而是较真儿地想方设法弄明白所带来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拥抱挑战、接受挫折、重视失败，而不要把它们放在心上。永远期待下次一尝试的机会，永远做好准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，这就是人们一直说的“&lt;a href=&quot;/school/two-girls-06/#一天聊到姑娘后的一点杂感&quot;&gt;魄力&lt;/a&gt;”吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，我感觉好多了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/fight-against-fear-of-failure/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/fight-against-fear-of-failure/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>project</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>骑过的车</title>
        <description>&lt;p&gt;🚧 WIP 🚧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/atx-first.jpg&quot; alt=&quot;atx-first&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/atx-last.jpg&quot; alt=&quot;atx-last&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/cronus.jpg&quot; alt=&quot;cronus&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/mantx-fh.jpg&quot; alt=&quot;mantx-fh&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/mantx-main-bldg.jpg&quot; alt=&quot;mantx-main-bldg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/novara-first.jpg&quot; alt=&quot;novara-first&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/oyea-last.jpg&quot; alt=&quot;oyea-last&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/tcr-and-atx.jpg&quot; alt=&quot;tcr-and-atx&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/tcr-rent-last.jpg&quot; alt=&quot;tcr-rent-last&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/trek-city.jpg&quot; alt=&quot;trek-city&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/vitus-751.jpg&quot; alt=&quot;vitus-751&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/reviews/bikes/vitus-first.jpg&quot; alt=&quot;vitus-first&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;前公路车时代&quot;&gt;前公路车时代&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;小时候的20童车已赠送&quot;&gt;小时候的20童车（已赠送）&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;家里两辆坤车中的另一辆已丢失&quot;&gt;家里两辆坤车中的另一辆（已丢失）&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;公路车时代&quot;&gt;公路车时代&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;论坛链接 https://bbs.byr.cn/#!s/article?t1=&amp;amp;au=yo1995&amp;amp;b=Cycling&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tcr-adv-3-2013&quot;&gt;TCR ADV 3 2013&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;mantx坤车&quot;&gt;MANTX坤车&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;捷安特欧野已售出&quot;&gt;捷安特欧野（已售出）&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;折叠车&quot;&gt;折叠车&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;gtx-690已售出&quot;&gt;GTX 690（已售出）&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;美国穷困阶段&quot;&gt;美国穷困阶段&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;vitus&quot;&gt;VITUS&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;novara-strada&quot;&gt;Novara Strada&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;https://www.rei.com/product/825905/novara-strada-bike-2013&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;截至210719，共9台&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/bikes/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/bikes/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        <category>sport</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>开过的车</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;在国内去美国前待补&quot;&gt;在国内去美国前（待补）&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;学车两箱富康&quot;&gt;学车两箱富康&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;离合器行程超长&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;学车爱丽舍&quot;&gt;学车爱丽舍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;正经像回事儿的车&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;学车中华骏捷&quot;&gt;学车中华骏捷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国产手动无助力，左脚踩到脚抽筋&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;拿本别克君越&quot;&gt;拿本别克君越&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大轿子车，宽宽肉肉&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;美国后&quot;&gt;美国后&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来美国之前，只在为数不多的几个情况下开过车。驾校学车期间开了几百公里；自家手动挡车淘汰前练了几次；拿本儿当天，开着我爸的车去宏福转了一圈。除此之外，一次车都没摸过。但我“开车经验”并不少😜。小时候在NFS、LFS、GTL、GT5、RF1、GTR、TDU等等游戏里数千小时的历练，已经达到车感了然于胸。因此，来了美国后，有了考本的机会，我立马决定搞定驾照，方便以后出行。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;荣放和荣格2019年2月&quot;&gt;荣放和荣格，2019年2月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/rogue.jpg&quot; alt=&quot;Nissan Rogue 2014&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国第一次摸车，是少鹏答应我用他车考驾照前，我找了个访学的大哥花钱“陪练”时开的Rav4。这台老爷车里程破十万、车龄超过15年，但开起来并没有任何难开的感觉。尽管内饰烙印着世纪初的风格，但竟然是自动挡！后来我逐渐了解到，美国想找个正经新的手动挡车还不好找哩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/shaopeng-dmv/&quot;&gt;少鹏&lt;/a&gt;车考驾照始终觉得挺亏欠他的。估计只能等何时再见时才能弥补了。Rogue这车没什么特点，稍微有点肉，就是很正常的城市SUV。在德罕的乡间开着五六十英里的速度，没太多感觉。这种对于速度的“没感觉”，直接导致了第一次考驾照超速被罚重考，以及后面一系列亏欠少鹏的事情。嗨，当时应该先问清楚，考试时候有什么需要注意的。人生地不熟，谁曾想路考路段的大平路上，立着个限速标志呢？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;迈锐宝2019年8月和12月&quot;&gt;迈锐宝，2019年8月和12月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/malibu.jpg&quot; alt=&quot;Chevrolet Malibu 2019&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间流转，再开车已经是年中去见邹邹的时候了。久在樊笼里，当时&lt;a href=&quot;/life/2019review-traveling/#普罗维登斯&quot;&gt;特别想飙车&lt;/a&gt;舒口气。于是便租车带着无证驾驶二人众开到了大西洋的边上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈锐宝这车挺好开的。开到近90英里，不飘，不抖，动力挺足。给油响应也不算慢，曾在一段时间里一直是我买车的候选车型之一。而且迈锐宝作为租车公司常见车型之一，必然有一定可取性——皮实耐用、性能尚可、外形低调不惹眼、经济性好、支持CarPlay。两次开迈锐宝，都是在美国有趣的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，迈锐宝对我来说还有另一重含义。Malibu，南加州海岸线很特别的一段。太平洋海岸高速，就像“首都高”一样让人心驰神往。在疫情蔓延之前，幸运地来到马里布的尖尖儿上看了一场日落。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;f-150皮卡2019年9月和2020年2月&quot;&gt;F-150皮卡，2019年9月和2020年2月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/f150.jpg&quot; alt=&quot;Ford F-150&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早就想开皮卡了！上学期间，开皮卡的最常见的机会是每次搬家时租U-Haul开F-150。美国人钟爱皮卡，连丰田都顺应美国人的口味，出了日系皮卡在美销售。而皮卡之中，最为“根正苗红”的当属福特。每次租U-Haul时，倘若有F-150、GMC或是雪佛兰的皮卡可选，那一定是开150。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到2019年下半年，我才第一次开上皮卡。嘿，真带劲！高高的驾驶舱把路况一览无余，偌大的后视镜对于新手特别友好。动力足，扭矩大，干活儿拉货全靠它。踩着脚蹬站到车斗儿时也特别有感觉，就像逍遥骑士一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从Belmont搬走时，少鹏开着皮卡拉着我们三人的行李上坡下坡左右穿梭。当时我还没有驾照，看着眼馋，决心赶紧把驾照办了。之后爸妈来，再往后数次搬家，终于自己开上了皮卡。走在路上，比开小车时候心态就不一样了。虎头虎脑的，就跟开船似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;U-Haul的皮卡还有一点不同：它的前排类似沙发座，可以坐三人。档把在方向盘上，转向拨杆下面，和开轿车的感觉不太一样。好几次开皮卡坐三人的时候特别有金凯瑞的感觉，恨不得扭起来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;凯迪拉克xts2020年2月&quot;&gt;凯迪拉克XTS，2020年2月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/xts.jpg&quot; alt=&quot;Cadillac XTS 2019&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上文提到，来雷德兰兹后恰巧遇到Hertz车辆短缺，幸运地免费升级成了凯迪拉克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.6升排量，V6发动机，宽大的车身，一应俱全的现代功能。这是我拿本儿以来头一次开比较高级的车。不得不说，排量即是正义！刚一上路，我就明显体会出大马力车开起来的得心应手！开其他车时，在高速上多是本本分分地跟在别的车后面开；开这车时，总想踩油门左突右进地超车。动如脱兔、静若处子，在城市频繁启停时搭配自动启停，省去了等红灯时要么摘空挡，要么踩刹车的别扭劲儿。整体而言，除了内饰比较商务、油耗高一点外，开这车的日子里，我几乎挑不出什么其他的毛病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然只是入门级豪华车，但开上豪车，心理会产生微妙的变化。首先，变得谨慎了。开“次车”的时候路上有个坑坑洼洼的也不躲，过减速带只不过稍微带一脚刹车。开好车则正襟危坐不敢怠慢，生怕没开好出了啥故障赔不起。其次，胆儿更大了。与前一条并不矛盾——开慢车时，很多时候有超车机会，想到呼哧带喘的油门，干脆还是跟车慢慢噶油着得了。开快车时，信心更足，“指哪儿打哪儿”，心情十分畅快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内把凯迪拉克戏称为“洗浴王”车型——源自几年前一次大数据调查，发现凯迪拉克车主最常去洗浴中心😂。在美国，除了“总统俱乐部”这一明面上的标签以外，凯迪拉克的另一个隐藏标签是“黑叔叔暴发户”喜欢买的车。无论如何，开上豪车以后，确实平添几分信心。“人靠衣装马靠鞍”，不体会体会，无法理解为何世人追求时装名牌、豪车豪宅这些外在的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来说，比如我开车去洛杉矶途中，经过帕萨迪纳。帕萨迪纳地区治安很好，豪宅星罗棋布，引人驻足观望。我慢悠悠地开在住宅区的小路上，一不小心开到了“cul-de-sac”的路的尽头。开个普通车时，恨不得赶紧掉转车头，离开想象中每家每户投来的狐疑的目光；而开着好车，心里一点都不慌，就好像把自己代入了富人的生活似的。再比如，十字路口大家排队过停车标志时，总有两车差不多同时停稳的情况出现。开着好车，就可以心安理得地摆摆手让对方先过，可有“牌面”了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，开着好车四处逛，似乎旅途都多了一分愉悦。“乘坐型”的豪车和“驾驶者之车”还不一样。就算坐着虎头奔，坐着拉帘儿的考斯特，街上的风景也并没什么两样；但哪怕开个Z4这样的小跑车，也有一种策马狂奔的快感。夕阳西下，摇下副驾的车窗，任凭太平洋的风灌入车里，吹得头发轻轻地摩挲着额头。自我感觉别提多良好了。拽句文——嘿，那真是盖了帽儿了！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;途观2020年7月&quot;&gt;途观，2020年7月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/tiguan.jpg&quot; alt=&quot;VW Tiguan R-Line 2014&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索离开时把他的途观R-Line托付给我，我也不敢怠慢。虽然已经开了不少车，但真正长期开同一辆车，这还是头一遭。一咬牙上了个小全险，加油也加91号油，确保不把他的宝贝车开出毛病来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开不久时，总觉得这车和之前开少鹏的Rogue没啥不同。城市型紧凑SUV，适合没家室的单身年轻男性驾驶。油门反馈没那么快，加速也不猛。排量不到，确实差点儿意思，当时我这么想。后来熟悉了以后，发现途观虽小，五脏俱全——这车也有一些挺有意思的功能。现在这车给我的印象，更多的是“西装暴徒”和“小钢炮”的混合体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驾驶感来说，低速动力够用，涡轮增压在高速时更能发挥效果。高速上超车时信心还比较足，一般拉到三四千转时速度就够了。不飘，不抖，虽然SUV视野稍高，少了轿车贴地飞行的感觉，但开起来并无不适感。同时，车上有脚踩“减挡按钮”和换挡拨片的功能，虽然没啥大用，但在低速时可以小小爽一把，拉高转速，听听发动机的轰鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑车耐脏，我算是体会到了。半年多来，没洗过车，就拿清水胡乱抹过两把，居然一直都亮闪闪的（见上图）。同样，自七月底至今，只加过一次油，这两天第二箱油才见底。开起来不肉，看起来不怂，是不错的经济适用的买菜车。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;全顺2502021年4月&quot;&gt;全顺250，2021年4月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/transit.jpg&quot; alt=&quot;Ford Transit 250 2019&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来，我对全顺这款车挺有好感。一来，市面上比较像样的民用厢式货车较少，下沉市场大多被微型面包车的加长加宽版所占据了。而全顺作为一款经久不衰的车型，始终占据着一个市场的甜点。此处莫名想起&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep262218?t=2m17s&quot;&gt;Jacky抱着NV350&lt;/a&gt;的镜头……二来，自幼以来面包车（厢式货车）对我有特别的吸引力，是一种与好车和豪车不同的别样感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题外话，北京一直限制皮卡，要么贴反光条、喷限乘标，要么就用行政令，类似奥运单双号（始作俑者？），不让车开进几环。这是我从小到大一直不太能理解的一个问题。如果不让开，要么干脆别卖，要么用经济手段搞个门槛。买来车不让开，仿佛侵害了物权似的，还需要找些冠冕堂皇的理由诸如环保、减少拥堵之类，实在颇具社会主义特色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，蓝牌面包车，逐渐成为我对于汽车容器化、承载能力的理解的载体。其中以全顺为最能拉的代表。无论是柴油还是汽油，在过去的一段时间里，全顺和依维柯这么大的车是可以上蓝牌的。我是见识过全顺有多能装：普通轿车跑四趟，全顺一趟就能搞定。遑论大件木家具——金杯都放不下的大柜子，增高的斜顶的全顺也能拉。我爸总说，可以买这样一辆车改装成轻型房车，我笑笑不置可否。直到王胖子叔叔&lt;a href=&quot;https://www.sohu.com/a/191977794_391323&quot;&gt;开着小面到了罗布泊&lt;/a&gt;，我也没能坐过一次房车。要知道，小时候我的最后一件乐高作品，就是一辆里面放着未来的iPad的房车呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次搬家，因为不想再把床垫爬上爬下装到皮卡的斗儿里，因此选择了租uhaul的全顺。皮卡装小件儿还成，但大件有点力不从心。面包车和卡车则更适合一趟就搞定、把所有东西都装进去的搬法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说说驾驶感受：相较于小车，还是偏肉，重心也高，“跟开船似的”。平常开索思诺的途观，红灯起步大概拉到两千五百转就不至于堵住后面的车。而这辆全顺拉到了三千五百甚至四千转，才能获得不错的起步速度，此时发动机已经有些轰鸣了。因此终于可以理解，为何高速上那些房车和拖车只能慢悠悠地开着。得益于自动挡，开起来没有任何的难度，硕大的反光镜让货物挡住后车窗也不成问题。搬家需要的功能一应俱全。下一段也会提到，相比于box truck来说，全顺的整体性还是好太多了，至少开起来还像是一辆轿车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以后会需要选择的话，没准我还是会买一辆厢式车而非皮卡。很多（在美国的）人说，选择皮卡就是选择了一种生活方式——拉着“小海鲨”或是游艇，斗里装着蓄冰式冷却箱和木炭；或是干活儿的时候把板材随意地码放在斗里，木工手套和重型工具套件散落在四角，随着惯性在红绿灯之间咣当。相比之下，我还是更喜欢车队服务车那样、能够把四架公路车安稳地放置在车厢里的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gmc卡车2021年5月&quot;&gt;GMC卡车，2021年5月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/savana.jpg&quot; alt=&quot;GMC Savana Cutaway&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帮人搬家，这车我只开了一点点距离，因此不多做评论。总有一天得总结一下到美国后，这些年来搬家和帮人搬家的经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肉、提速慢是最明显的感觉。车龄比较老了，表显近五万英里。座椅像沙发——有点开始向卡车或公交司机那种扶手沙发椅的形式靠拢，后背更接近竖直。依旧因为是自动挡而不难开，但能够明显感觉出与家用轿车之间的区别。开起来时，就算没有货物，也会感觉到这是一辆（板儿）车驮着一件东西，而不再有“人车合一、贴地飞行”那种“指哪儿打哪儿”的感觉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开完以后再开小车，嘿，倒库简直从来没有过这么轻松！卡车磨蹭半天才停好的车位，开索思诺的车不带刹车，直接一把倒进停正。 &lt;del&gt;甚至想微点一脚油门。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;福特escape2021年5月&quot;&gt;福特Escape，2021年5月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/escape.jpg&quot; alt=&quot;Ford Escape 2020&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三天半时间，开了1429英里。对于这辆车的整体表现，我算有点儿话语权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一台租车行的车，其特点在于表面功夫做足——所有该有的现代化设备一应俱全。CarPlay、SiriusXM、中控大屏、旋钮式档把、倒车影像和变道提醒、各种卡槽机位和接口非常充足。另一重“特点”在于低配能省则省。没有座椅记忆、布艺座椅、没有天窗、手动后备箱门。从辅助功能来讲，这是一台短时间开很趁手，长期开会不爽的典型低配SUV。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于Hertz的节日期间迷之定价，Escape作为标准尺寸SUV级别的价格，比紧凑型SUV与标准轿车都要低。第一次在本地非机场租车，还煞有介事地和小哥讨价还价一番。其他选择都不是很满意，便选了这台车。蓝色的漆水太阳一照还挺好看，试了一圈低速扭矩也不错。便拉着一车人上了路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上路开了一阵，才发现了几个问题。首先是空间略显局促。本以为标准SUV应该比途观大不少，但实际上乘坐空间几乎相同，只是后备箱更大些。后来我坐在后排时发现，乘坐体验实际上还不如途观——空间差不多，但座椅的角度和舒适度都比较一般，长途旅行不算轻松。其次，变速箱顿挫感很强。在低速和高速都体现不出来，唯独在中速——四十到六十英里速度的区间，档位切换极度拖泥带水。刚从圣贝纳迪诺开上I-15高速时，车多速度慢，时常要在中低速间切换。需要提速跟车时，缓踩油门，速度上不来也不换挡；油门踩到底，还是不换挡。仿佛转速2500至4500之间有一个结界一般，怎么也换不了档。非得冲上5000转，变速箱才会慢悠悠地切到下一个档位。一句话来形容就是不跟脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;评价一件事物时，容易首先想到缺点。这辆车优点也不少。譬如说把这辆车交给我当日常用车，我觉得完全能够胜任。在这里仅举几个例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，一路行来感受最强的优点：定速巡航特别好用。它的定速巡航按钮界面设计在方向盘左侧扶手上，采用了按钮加拨杆的设计。在高速上，只用一只左手，就能完成所有操作——车距近时降速或者取消定速巡航；需要加速时连续推拨杆，速度马上就能提上去。开的过程中感觉，它的巡航降速是通过发动机制动的，而不是靠惯性和阻力使速度自然下降。因此，正负一英里时速的调整都非常敏锐。有很长一段路，我唯一的动作就是前后推拨杆来维持车距。当时还和大家笑谈：怪不得内华达和亚利桑那能测试自动驾驶卡车——这种巡线与单手加减速的操作，机器做起来一点难度都没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，燃油经济性超出了我的预期。一箱油从&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/dir/Redlands,+CA/Hurricane,+Utah&quot;&gt;雷德兰兹开到哈里肯&lt;/a&gt;还有剩，表显时常能破30mpg。我的成见中，美国车都是又费油又笨重的；开过几次新时代的美国车后，对美国车的印象好了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许是租车行常见的手段的缘故，这辆车开起来比较“紧致”。各种旷量都很小，开起来给人一种很新的感觉，好像刚出磨合期似的。车本身的里程也确实很低，一万出头。最后不得不提的是，新车的空调真是好。无论是在内华达的沙漠里，还是在加州的艳阳下，空调都从来不用开到最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;犹他州段的I-15高速有些地方限速80英里，让我们感受到了西部牛仔的狂野。超车时，这辆车也能轻而易举地突破三位数，不飘，动力储备依旧充足。用我的话讲，挺给劲的。下一段也会提到，相比于马自达而言，这车动力还算可以。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mazda-cx52021年6月&quot;&gt;Mazda CX5，2021年6月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/cx5.jpg&quot; alt=&quot;Mazda CX5 2018&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四小时开了&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/dir/Costco+Wholesale,+R+Street,+Merced,+CA/Sun+Nong+Dan,+West+6th+Street+%237,+Los+Angeles,+CA/&quot;&gt;271英里&lt;/a&gt;，高中同学的马自达，两个字：省油！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有多省油？表显一度突破36mpg。换算过来相当于百公里6.5个油。匀速行驶下，预计里程超过了420英里。看到这个数字时不敢相信自己的眼睛，通过实际检验后我简直惊呆了！有这油耗，还发展什么电动车？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优胜美地打来回，一共加了一箱半、六十刀的油。联想起自己上一箱油16加仑只跑了300英里，不禁流下了通贝里般环保的泪水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省油的代价是肉。有点肉，但也不太肉。你说它肉吧，90英里时速倒也不费劲；你说它不肉吧，进山时变道超车区，油门踩到底也超不过去。对比最近开过的这些车，也就只有厢式货车比它更肉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然但是，写到这里不免贴个&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/20224153/answer/764387130&quot;&gt;知乎链接&lt;/a&gt;，个人觉得对于车肉不肉的原因讲得比较通俗易懂。落到实处而言，2035年加州禁油车之前，大排量自吸得搞一个呀！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;未完待续……&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/cars/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/cars/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>清想法列表 - 210701</title>
        <description>&lt;p&gt;如&lt;a href=&quot;/life/grape-maturity/#葡萄成熟时&quot;&gt;上次&lt;/a&gt;以及&lt;a href=&quot;/introspection/life-notes-190609/#整理想法文档&quot;&gt;上上次&lt;/a&gt;所说，想法列表的债越欠越多。日子过得很快，很多此时此刻的想法错过了，就不再有心境去重温了。因此，开始以500字以内一段的方式对其进行“肃清”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以预见，有时候（很多时候）会刹不住车啰嗦一大套，但是这次我下定决心，到了500字符马上收尾，没说完的就晾着。只有这样，才有希望能够疏通、缓解越积越多的现况。就像每天的工作一般，如果不加节制，backlog里面的任务会逐渐增多，“像一台永不停歇的跑步机”(Trevor)一样让人疲于奔命。当断则断，优化流程，才能逐步厘清挤压的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字符限制可以有一点弹性。有时会怕一件事情没能一次性掰开揉碎地讲清楚，老调重弹时会说车轱辘话，导致内容和结构都不够紧致。而现在想开了——重要的是先写下来，而不是幻想未来有一天能一股脑地毕其功于一役。我相信很多事情三言两语是可以把框架搭起来的。有了思路的框架，未来需要时还可以再进行二次加工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要好高骛远——每次写五到七个想法即可，方便未来查找。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英文使用一定要节制！少用语气赘词！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，开始吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;外在美是稀缺的&quot;&gt;外在美是稀缺的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Beauty is scarce. 普通人五十人里有一人好看都算罕见了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信里遗留了许多学生时期关注的公众号。这些公众号时常会推送当届学生的活动合影。我知道任意评价别人长相是一种很不礼貌且掉价儿的行为。本着己所不欲勿施于人的理念，在此先评价一下自己的长相以期“一碗水端平”——把我扔在青年男性的人堆儿里，肯定找不见我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过长期的观察和总结发现，无论上海还是北京，无论理工科院校还是文理学校，排除一些特定的、未关注的如礼仪、播音、表演等对外表有一定要求的专业外，绝大多数的人的长相，都是平平无奇的。即——谈不上丑，但也绝非好看，不会让人“一见倾心”般动心。仔细端详一张合照许久，往往怅然若失——唉，还是没有长相出众的男生女生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所得有三：珍惜身边长得好看的朋友；莫要对自己/他人的长相抱有过高预期；“不要以封面来判断一本书”——不要以貌取人。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;照相的时候，有个好看的模特自带构图效果加百分之五十的增益。同时，和好看的朋友一起，能沾光体会些凭自己体会不到的情节，达到丰富生活经历的效果&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要相信统计和认清现实，不要陷入“外貌空想主义”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;外貌并非一个人能够改变，不应该先入为主地因此产生偏见，如把成就归结于外在美，或将外貌普通和“家里有矿”联系起来等等&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;that-was-possibly-the-reason-why-i-didnt-get-the-swiftibm-job&quot;&gt;That was possibly the reason why I didn’t get the Swift@IBM job&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;https://forums.swift.org/t/december-12th-2019/31735&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;偶尔发觉了这篇告示。2019年12月，IBM的Swift开源组正式停止维护其主要项目Kitura。巧合的是，2019年下半年正是我&lt;a href=&quot;/coding/kitura-setup/&quot;&gt;第一次接触&lt;/a&gt;服务器端Swift的时间。在完整地通过该框架完成了一个教学用的示例服务后，我曾设法通过Ric的关系询问在IBM工作的可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/IBM-Swift&quot;&gt;Swift@IBM&lt;/a&gt;是IBM在GitHub上开源推广Swift的主要组织。正如我现在(2020-)的工作一样，“别人付钱，我做开源”是我能够设想的一种较好的、开启编程职业道路的选择。除了和其负责人Ian Partridge想方设法套近乎外，我也明确地和IBM的HR表达了对于该小组的兴趣。电话面试似乎比较顺利，在线编程测试也三下五除二地AC。但经过一个半月的等待，我依旧没有收到任何的消息。不解之下我来到了加州，最终等到的只是IBM方面“没有合适岗位”的含糊回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我意识到，很多事情或许不是一厢情愿就能行的。生活如此，事业如此。永远期盼着最好的结局；时刻做好两手准备。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一顿操作猛如虎一看速度四十五&quot;&gt;一顿操作猛如虎，一看速度四十五&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202107/操作猛如虎.gif&quot; alt=&quot;操作猛如虎&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专门把&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;开过的车&lt;/a&gt;总结在另一篇里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这句俏皮话是一次我在开索思诺的途观时想到的。这个车有个特别的功能——“Kick-down acceleration”，油门踩到底有个开关，触发了会降档，从而用低档位更高转速来输出更大的扭矩。开在空无一人的马路上，突发奇想来个弹射起步。油门踩到底，降档按钮激活，德国的心脏澎湃地发出怒吼。嗡的一下子车就窜了出去。定睛一看，好嘛，原来速度只有四十多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不禁想起了“VTEC just kicked in”，“切2档7300转干他”。民用车无论怎么操作，都逃不过一句话：一力降十会。马力即是正义，大排量自吸一脚下去的感觉是其他车不好比的（还没开过电动车不做评价）。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;赌场天天开就怕你不来&quot;&gt;赌场天天开，就怕你不来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202107/股票最大跌幅.png&quot; alt=&quot;输麻了&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年1月1日，我开户入市。2月17日买入了AAPL，标志着人生第一次美股交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等尘埃落定再总结对投资的第一年进行总结吧。让子弹再飞一会儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几个月时间里，钱没波动多少，却体味了股民的酸甜苦辣、人间百味。什么“别人恐惧我贪婪，别人小亏我破产”、什么“是技术性调整，别怕”，什么“抄底抄在半山腰”，一路全都体验个遍。而这一切，都以本周连续数个交易日的“量价齐跌”达到了一个阶段性的“高潮”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古人云：如果买菜大妈都开始聊股票，就该是清仓的时候了。对我而言：如果邹宗仁也开始白热化地炒股，或许是时候减持了。可惜，过往告诫自己不要“市场择时(time the market)”、要遵守策略和纪律的理性，还是被自己对金钱的贪婪所吞噬了。个股订好了25%的止盈点，结果日内轻松地突破了。于是寄希望于35%、40%甚至50%。心情愈加激动，甚至每天早晨六点半爬起来，看开盘时的走势。“还用看？醒来就是满屏全绿”，然后安稳地睡个回笼觉，吹个幸福的鼻涕泡，做起不劳而获的白日梦来。在长达数周的慢牛缓涨中，过去亏损随上扬的数字烟消云散，好了伤疤忘了疼。还会有什么其他结果呢？追求越来越大的风险，不再相信股票会跌，无非就是被一堆中概股套牢呗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子弹打空了，没有筹码了，大盘狂泄了，深度套牢了。好在钱不太多，但单日跌了近两千刀，一周跌去四千刀的惨状，还是稍稍有点肉疼的。只能安慰自己往好处想，至少还有浮盈，好在资金量还不大。如果是过些年十倍以上的数字，看了怕不是要晕过去。花小钱买教训，这便是我半年来投资收获的最好一课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古人诚不欺我：选择何时买入股票并不难，难的是适当的时机坚决地卖出。唉，慢慢学吧！学无止境，太深了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活中的用户交互&quot;&gt;生活中的用户交互&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://userinyerface.com/&quot;&gt;·&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习惯了虚拟世界中不断优化的用户交互，在现实生活中有时恍若隔世——有些交互体验，真的亟待改进！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在租的房子是典型的美式板材硬装。几个月来，一直有件令我困扰的事情：卫生间的门的阻尼与其他房间的不一样。每次下意识关门时，总会用力过猛，时不常就会“嘭”地一下撞在门框上，令人心生厌烦。非得小心翼翼轻手轻脚地关才行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不明就里，于是昨天分析了一番。首先想到的是合页。或许合页与其他门材质尺寸不同，导致转动惯量产生差异？看了一圈，似乎没有区别。其次想到的是材质，不同密度肯定导致不同的惯量。可谅他美国这片儿汤装修，也不会在不同的门上用不同的板子。最后突然意识到，好像厕所门比别的门更窄。卷尺一量，果不其然——窄了将近五分之一！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活中的较差的用户体验：与预期不一致时的暗暗不爽。电子世界中，交互在于输入和输出。在于点击一个按钮，对屏幕产生变化的预期。现实生活中，交互在于与生俱来的对物理定律的感知，在于牛顿力学。拿起一瓶矿泉水，盖子怎么也旋不开；撕开塑料袋/胶带，挎吃一下撕liě了；小盒清凉油的盖子，轻拢慢捻抹复挑，就是打不开，腿上的蚊子包如百爪挠心，心里着急得像热锅上的蚂蚁。凡此种种，不胜枚举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以理解没法改变的难处：许多东西一旦定模，便是成千上万大批量的生产。还要考虑到兼容性和维修替换的成本，迭代难上加难。但我还是希望未来的世界里，会有更多的不增加成本的好的设计出现。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;需要相机时一定要买&quot;&gt;需要相机时一定要买&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每次在翻比较老的相片时，都会有一个念头：想买相机一定要买，不买会后悔死。哪怕贵点儿，哪怕别人劝说不需要。想好了，就去买那台自己想要的相机！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么后悔？当时没能用最好的相机记录人生瞬间。没有趁手的相机，导致拍照意愿不强，很多弥足珍贵的镜头都错过了。当时不觉得，过些年头回看，悔不当初。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相机，是我们平常人能接触到的最廉价的、能够偷取时间、与时空斗法的宝器！有了相机，一定多拍人和事、少拍了无生趣的景致。前日对着半穹顶花费不少快门过后，突然就索然无味。拍照这些年下来，拍张好看的风景对我愈发无足轻重——拍得再好，顶多也就是冲印出来孤芳自赏，或是湮没在网海之中。在人迹所至的所有角度，自己是几乎不可能拍出最好的相片的——总有拍得更好的人在过去或是未来。渐渐地，拍风景对我的最后的实际意义便是当做电脑桌面。好在，这些桌面还是挺漂亮的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/#拍照&quot;&gt;决定性瞬间&lt;/a&gt;是由人产生的。如果没有人类，地球不过是浩瀚星宇中不起眼的一个暗蓝小点；有了人类的存在，无数的悲欢才赋予了时间的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太长不看：买好相机、多拍人事！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/pop-ideas-queue-210701/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/pop-ideas-queue-210701/</guid>
        
        <category>investment</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>葡萄成熟时</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;不成文的情绪几则&quot;&gt;不成文的情绪几则&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Boost-glide&quot;&gt;有时很远，有时很近&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总觉得还是有些怅然若失，但又不知道自己究竟丢掉了些什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202106/granite.jpg&quot; alt=&quot;花岗岩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Merced River里捡起一块标准得不能再标准的花岗岩。里面若隐若现地有金光闪闪。端详了许久，我还是把它放回了河里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它生在伟岸的酋长岩脚下。或许已经在河里长眠了数万年。于它而言，我们的偶尔相遇，不过是无垠时光长河中的一段插曲。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;现代中国人的生活好像被微信绑架了。现代世界人的生活与社交媒体亦是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尝试离开微信，结果成了离群索居，不得不又重新回到“圈”中来。当手指划过荧幕，跳动的字符不假思索般出现在对话框中时，偶尔我会霎地出神——我们究竟在做什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当把一个朋友取消置顶，几分钟后他的单元列便会湮没在无数的人们、无穷的声音之中。仿佛从未置顶过一般。离开高中班级，离开大学宿舍，离开研究生公寓，没能回过味儿来，那些故事早已于身后烟消云散。还好我有照片，我暗自思忖。可那些生活的细节的喜怒哀乐油盐酱醋酸甜苦辣，还是无可挽回地慢慢地消弭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像自由落体，我喃喃低语。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在美国暂居，不可避免地会应邀徒步游览奇伟瑰怪的景色。在山谷深处，真的安静极了！除了远方从不知何处回荡来的鸟鸣溪涧、抑或行者的窃窃私语，真可称得上“万籁此俱寂”。在这种时候，不可避免地需要直面自己的内心。周遭愈静，内心的嘈杂便听得愈明晰。这里只谈一事不明——人与人与人，究竟有没有不同？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初，我以为有的。无穷的远方，无数的人们，都和我有关。人之所以成为我们，无一不是一系列机缘巧合凑成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我似乎相信了没有。你我皆凡人，生在人世间。终日奔波苦，一刻不得闲。生活的担子让我们鲜有机会思考与追求差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，我又迷茫了。我宁愿相信人与人生而不同。但是日间见到的百种纷繁，却又极力地暗示我，没有，没有，没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父亲是英国教授，儿子是美国教授。世家为医生，去世为母校医学院捐了一栋楼。年轻的情侣相互依偎，耄耋的夫妻枝叶相持。哦嘿，写到这里时，Tina指导Jimmy如何dating——“先挑一圈，像shopping一样，不要一棵树上吊死。比较才能找到你最喜欢的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人和人一起过一辈子，难道这件事情真的就是随机安排的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实在是没法在晚上写东西了。一到晚上，思路就开始不清晰，许多夹杂着情感的因素的片段一股脑儿地涌上来，让人头昏脑涨。已经观察到这个现象很久，总有一天要学会克制。不说了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;葡萄成熟时&quot;&gt;葡萄成熟时&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;拥有了体察细微情绪的敏感体质，却没有控制与抵御情感的暗流涌动惊涛拍岸的能力与手段，我想，很多年轻人都是如此吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天的夜里，我下定决心，不能再任由这些碎片的想法和情绪恣意野蛮生长了。在后面的一段日子里，我争取做到每一篇写观点和看法类随记的文章，都控制在500字以下。真的，很多事情没必要扯太多车轱辘话，把想说的说清楚，节省大家的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我想说的其实是，&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/188&quot;&gt;《葡萄成熟时》&lt;/a&gt;这首歌，我唱完了。在微信群里发歌儿这件事，或许也不会再常做了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2018年立项以来，唱歌这件事既是娱乐，也是任务。自娱自乐而言，唱几首歌，就像古人吟诗一般，能够有效排遣寂寞和忧虑的情绪；按部就班来论，日拱一卒无有尽，功不唐捐终入海。只要我勤唱，多学，哪怕开始时候一无所有也摸不着门道，总会有一天能够学会很多歌儿，唱得水平也有提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从合租的客厅，到学校的办公室，到加州的阳台，到后院的车库。一路唱下来，唱歌水平有长进。有一天，当我试听过去设置为“选送”标签的歌曲时，发觉以前觉得唱得好的歌儿，现在听起来倒也很一般。现在听起来唱得一般的歌，放在过去岂不是惊为天人、妙手偶得？心里痛快，喜上眉梢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是客观地讲，就算有所提高，还是唱得不够好。就拿葡萄这首歌儿来说吧。正如歌词所讲——悉心栽种，全力灌注，所得竟不如别个后辈，收成时。至少单曲循环了五十遍以上，上班儿走神的时候得空就听。听来听去，不仅粤语版没能学会，就连节奏和调性都没能完全掌握。或许这就是现实——有些事情，是强求不来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202106/冷门歌手孙燕姿.jpg&quot; alt=&quot;冷门歌手孙燕姿&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些歌曲，哪怕没听过，听上几遍就能出色地演绎。何种分类，哪个歌手，起初我完全摸不着头脑。但唱得越来越多了，逐渐也就有了眉目。像梅姐的歌，草原歌曲，罗大佑的歌，基本都能保证下限；年少不懂王菲意，听懂已是不惑人，随着年龄增加，竟然发现王菲的歌也有点味道，虽然难唱，但值得挑战。在不断地 &lt;del&gt;唱念做打&lt;/del&gt; &lt;del&gt;说学逗唱&lt;/del&gt; 听歌儿学歌儿之后，华语乐坛仿佛为我打开了一扇新的大门。许多以前有所耳闻却未曾相识的“宝藏歌手”被发掘出来。终于，在和朋友闲聊听歌儿的选择时，不用每次都拿邓丽君当挡箭牌了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个项目里，有几个标签用来表示歌曲的状态：待唱、已唱、不会唱、听过不熟、拒绝唱、重唱。有时尽管一首歌我唱得很糟糕，好似胖虎的歌喉般难以入耳，我也不愿意打上“拒绝唱”的标签。因为我好怕一旦当我说“不”，许多精彩的歌曲便被我拒之门外，就没有机会见识这些不同的优秀的歌手了。所以我练呀练，除非是真的音域条件受限，或是实在背不下来调子，轻易不说不。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粤语歌是个例外。十年前，送了一张Beyond的精选集给于博。那是我第一次正经听了一大把的粤语歌。原谅我一生放荡不羁爱自由。当时便觉得，博儿骨子里是有种浪荡的闯劲儿的。十年后看，果不其然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我无法驾驭粤语歌，就好像我无法解出动态规划题目一样。总以自己没有经验，没有学过为挡箭牌，但设想倘若不会唱不会做会让我人生陷入困顿，那立马儿就会了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许世界和事情就是这样。你不争取，就没什么必然和因果了。人与人也因此别无二致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈，听歌儿吧，献丑了。&lt;/p&gt;

&lt;audio src=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/raw/master/2021年6月27日%2021_26_05%20葡萄成熟时.mp3&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/grape-maturity/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/grape-maturity/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>music</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 210606 - Zion</title>
        <description>&lt;p&gt;自从搬家后和Tina与Jimmy还有可爱的豆豆和Attie一起生活，感觉生活又重新多了一份年轻人的生气和活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月24日心情低落时，写了些有关Salton Sea和Vera订婚的事情。不值得一读，在后面囫囵一说，那篇就不发了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;申请了一张很漂亮的老虎卡&quot;&gt;申请了一张很漂亮的老虎卡&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202106/wwf.jpg&quot; alt=&quot;老虎卡&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到最近的开心事儿，第一个念头就是它！连爸妈都说好看的，我自己也非常喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近来，好友邹邹陷入了在美PhD玩儿卡的怪圈。最近整天叨叨一些玄之又玄的术语，什么CSP、CSR、PPK、VGC之类的。搞得我又开始心痒痒。之前对美国撸信用卡奖励有所耳闻，但我不是特别精于算计，因此颇具自知之明地对这些数学游戏敬而远之。但后来在自己的逐渐摸索中，竟也发现了（相对）最省心的玩儿卡方案：美国银行信用卡和美林证券股票账户组合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国银行，即Bank of America (BoA)，是我刚到美国时开户的银行。因为当时当场就能办储蓄卡和信用卡，所以我就图省事儿一块儿办了。学生生涯消费不多，且前面大部分无收入的时候还在刷父母的副卡，所以对手上这张信用卡也没太多了解。直到2019年，自己才过上自给自足的生活，也才渐渐了解起信用卡返现这回事体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国信用卡返现粗略分为两类：直接按比例返现金，退到储蓄账户上，所谓Cash Rewards；按照比例返点数，存在于信用卡网银账户里，常称为Preferred Rewards或Premium Rewards。二者都还有更多更艰深也更曲里拐弯儿的规则和奇技淫巧、奇怪的关注点，比如：有年费无年费、购物分类、低年费高年费、Visa级别、美国运通、卡片材质和克重、开卡点数、等效年费、杂费报销等等等等。对此我一概当做耳旁风。我的信用卡需求很简单：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;不需要关注年费。即不被银行所谓“反薅”——收益抵不上年费。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不需要频繁开卡、关卡、联系客服。每次去一趟银行，少说一刻钟，多则一两小时，时间成本伤不起！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能返现就不要返点，落袋为安最实惠。返点还要苦哈哈地研究如何花点数才能收益最大化。每次想到点数，就会想起以前我妈用招行信用卡、中国移动话费积分，以及支付宝喂鸡等商家耍猴行为……&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;复杂度越低越好。玩儿卡论坛上把“只愿意持有少于三张信用卡”的人排除在外，认为这些人玩儿也薅不到几根羊毛。而在我看来，手上没几个钱的时候，搞一堆信用卡略显多余，所以还是保守为妙。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在不用操心的前提下，返的越多越好。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;外观漂亮，最好和大家的不一样。许多同学同事朋友，结账时掏出钱包一看，齐刷刷的都是摩根大通的蓝色CSP，要么就是Chase Freedom，要么就是Discover it。一股“新晋中产”的氛围油然而生。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;每次结账我掏出美国银行的普通红卡，大家的眼光仿佛在关爱小白兔——原来还有人不懂（薅）信用卡！但我不以为意，反倒是对同样使用BoA红卡的人产生一种同理心。朋友的东北大学卡面的红卡就很有特点，让我对特殊却又不是特别特殊的卡面有些向往。后来因为一直用不到多张信用卡，这个念头也就只好作罢。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;说回返现这回事。2020年有一天我发现，如果在美林证券股票账户保持5万美元的余额，美国银行信用卡返现比例能提高50%；10万提高75%！要知道，股票账户里的钱就跟不存在一样，放在哪家（较大规模的）券商基本没有区别。如果有了本金，这可是不操心就能获得高额返现的好方法！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国银行红卡，被玩儿卡的人叫做“321卡”——自选类别返3%，买菜返2%，其余消费1%。自选的六个类别里，最好用的就是网购，因为网购理论上可以直接“买钱”——买礼品卡。这样算下来，有了余额加成以后，返现点数来到了4.5%、3%、1.5%，是所有无年费卡里的佼佼者了。最适合消费低（各类别季度消费总和小于几千美元）、储蓄投资高的刚入职场的玩家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在查阅资料过程中，发现越来越多的资深玩家也青睐、分享这张卡的这种用法。他们提出了更有效的一种方案：开多张实体卡，分别指定自选分类，这样生活中绝大部分消费都可以享受最高档的返现。如果在券商投资10万，相当于所有消费返5.25%的比例。除了最高端的年费卡，这个比例几乎傲视群雄了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，当我厘清思路后，忙不迭去开美林证券的股票账户，甚至不惜被传染的风险跑到银行去办理。结果和西人大哥忙活半天，各种电话请示，才发现只有绿卡和公民，或者投资25万美元的大户才能开户……一下子打翻了我不动脑子薅羊毛的如意算盘。时间来到2021年6月，玩儿卡论坛上突然有人爆出政策松动，工作签证的外国人也可以开户了。一个激灵，赶忙重蹈覆辙，先把卡申好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曲折还有很多，在此不表。但拿到卡时我就释怀了——这张老虎卡真的很漂亮！卡片很轻，甚至比红卡还轻。在大家追求金属卡、沉手感的当下，与潮流背道而驰；新式卡面，所有信息都在背后，正面雄赳赳一张老虎的大脸；还有捐款WWF的心理加成。总之，老虎卡拿在手，感觉有点儿飘！往苹果钱包里一加，付款时出来个虎视眈眈的老虎，嘿，那叫一个飒！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;七座神奇的山&quot;&gt;七座神奇的山&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seven Magic Mountains。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个词摆在这，您的脑海中会浮现出怎样的场景？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到如下图的情景时我们的内心：就这？就这！就这……居然还挺好看！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从拉斯维加斯回来的路上，我经历了人生（迄今为止、愿后会无期的）最漫长的堵车。就算那次从赤城回家的堵车都比不上。赤城那次，在高速上停车熄火一小时，满车道都是方便面汤儿和人尿味儿，但满打满算也“只”堵了7个小时。这次，下午两点十分从拉斯维加斯开上I15高速，您猜怎么着儿——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜里两点十五才摸到家门把手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，从拉斯维加斯到七座神山的这段路，是我不愿回忆起的、右脚也能体会“踩离合踩到抽筋”之痛的一段路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为地图公司员工，我们自然会有意无意地对“竞品”谷歌地图评头论足。从拉斯维加斯出城，谷歌地图显示预计到达时间晚上八点。同时推荐了绕本地小路，可以缩短20分钟的时间。我们寻思：谷歌地图这算法行不行呢？眼瞧着出口前面的高速开始龟速堵车，那干脆信一次谷歌地图吧。噌地并道下匝道，上了这条不归路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初，肉眼可见地我们在飞奔，高速在挪动，我们🥰，庆幸听从谷歌是正确的选择；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，我们速度降到三四十，高速依旧在挪动，我们😌，觉着不赖，至少还比高速快；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我们速度降到十五，已经和高速齐头并进了，我们🤨；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再然后，我们速度断断续续挂零，高速却还在不疾不徐地进展。车上四人🤡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始心理安慰：看高速上那个黑色卡车，看咱和他能不能保持平行。过了一会儿：诶呦黑色卡车不见了，没关系看这个亚马逊卡车。再过一会儿：亚马逊卡车怎么也翻过山头拐过弯儿去了，为啥我们还在原地？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愉悦到失落，希望到绝望。从下道local至今路程尚未过半，车流却已一动也不动了。我们面面相觑：刚才谁说谷歌牛逼来着？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偏偏在这个时候，手机适时地离开服务区服务断网了。于是谷歌按照本地算法，愉快地用鲜亮的绿字告诉我们，好消息——你们七点半就能到家啦！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在干旱的没有一滴水的沙漠里，在晒得眼冒金星的强弩之末的小长假的末尾，在对加塞儿狗愤怒已变为麻木之时，我们看到了七座神山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202106/seven-magic-mountains.jpg&quot; alt=&quot;七座神奇的山&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初，我们还在饶有兴致地看旁边的“即兴越野”——耐不住性子的美国人，倘若开的车有一丁点儿越野能力，便不管不顾地直接开到了路侧没有路的沙漠里。于是形成了这样的奇观：高速在蠕动，我们在静止，沙漠在暴土扬烟儿地怒吼——三条并行不悖的车道代表了三种人格。三条平行线，就好比于谦儿读书时的阵仗：这边摆好书，中间摆好字典，这边摆一本“如何查字典”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;形势愈发胶着，能越野的车型也越来越多。嗨，皮卡随便越野。哦，思域能越野。什么，卡罗拉也能越野？WTF，Model X居然也敢越野？！在这种“万类霜天竞自由”的设定下，我们充分理解了什么叫做“不逼自己一把，你根本不知道自己有多牛逼”。多说一句，这个特斯拉大哥越野完不得劲，灰溜溜地想插队回来，同仇敌忾的主路车流没有一个人让的。估摸着大家都想看他笑话。我们心生怜悯，看它怪可怜的，索性让它插到我们车前。摇下车窗一看，好嘛，原来一车的华人面孔。后面的事就没那么有趣了。特斯拉大哥不知道哪根筋搭错，在车队中安分了不到一小时，大手一挥，又下道了。在一阵内华达的沙龙卷、警笛轰鸣红蓝闪烁的迷乱过后，我们前看后看、左看右看、上看下看，都再也寻觅不得特斯拉和它大鹏展翅般的鸥翼门。只好为SpaceX祈福——愿月球上的特斯拉狗币永不爆仓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;云销雨霁，彩彻区明。还以为出现了幻觉，但茫茫白砂中却好似真的出现了一大片人头攒动。揉揉眼睛，苍凉的荒野上耸立着莫名的柱状彩色石堆。快来快来数一数，正好是七个。原来它们，真的好神奇喔！&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;许多年之后，面对行刑队，奥雷良诺上校将会回想起，他父亲带他去见识冰块的那个遥远的下午。&lt;br /&gt;
Muchos años después, frente al pelotón de fusilamiento, el coronel Aureliano Buendía había de recordar aquella tarde remonta en que su padre lo llevó a conocer el hielo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;verazion与salton-sea的随想&quot;&gt;Vera、Zion与Salton Sea的随想&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;又十一点了，明天要上班，长话短说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽林和Vera订婚了，在我们去Zion的周末。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽林是南京邮电大学毕业的前辈。沾了“邮电”二字，在这个七万人的小城，颇有几分他乡遇故知的情绪。毕竟，念天地之悠悠，Esri也不会有北邮毕业者光顾吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在高山湖畔，他们窃窃私语讨论求婚安排和订婚礼数；她们你侬我哝地交换着克拉钻戒的心得。低声细语间赧颜轻嗔，时间走得很慢很慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“牧场……马儿……后备箱……玫瑰……篝火……星野……日落……山海……”海风裹挟着鲜花的芬芳，搔得我耳窝窝痒痒的，诱得我心里小鹿乱撞。无穷的远方，无数的瞬间在我眼前闪过，仿佛未来的某一天就在眼前。然而，当下的我生活得现实而用力。落笔的此刻，如沪生般，“我不禁要问”自己——我愿意去做我想做的事情吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bryce Canyon与Zion是我头一次去国家公园，头一次自驾去，头一次和“外人”一起去。外人总会变成故交，第一次也会慢慢屡见不鲜。可我依旧享受初窥那惊鸿一瞥时的惊艳与震撼。也难以忘怀离别前不舍地看了一遍又一遍。看不够啊，天地之间美景茫茫多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们带着口罩坐在Bryce入口观光车站的石台上。旁边走来五六个华人长相中式口音的青年男女。那个姑娘一直背对着我，一席白色轻纱，一肩乌黑散发。他们笑着，闹着，时而低语时而爽朗地笑出声来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然之间，有了些想法，意识到了些事情。世界好大，大到每个人似乎&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200703/#三年前&quot;&gt;不再有太多的区别&lt;/a&gt;。我的过往，在她们的眼里或许如一缕青烟。她们的锦幛，于我而言恰又似萍水之别。寄蜉蝣于天地，我想的，我做的，我所在乎的，又有什么不同呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我还是想去Salton Sea看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巧合似的，这些念头最终还是收束到了24号写的东西上来。那索性偷懒做个CV侠，把当时的结尾粘贴过来吧——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&amp;gt; 想到这里，脑门子上突然响起了洪亮的召唤——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;山再高 往上攀 总能登顶；路再长 走下去 定能到达&lt;br /&gt;
千秋伟业 奋进百年恰风华&lt;br /&gt;
征程万里 重任千钧再启航&lt;br /&gt;
奋斗百年路 启航新征程……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-210606/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-210606/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>finance</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
