<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 21:39:18 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Jul 2021 21:39:18 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>开过的车</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;在国内去美国前待补&quot;&gt;在国内去美国前（待补）&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;学车两箱富康&quot;&gt;学车两箱富康&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;离合器行程超长&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;学车爱丽舍&quot;&gt;学车爱丽舍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;正经像回事儿的车&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;学车中华骏捷&quot;&gt;学车中华骏捷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国产手动无助力，左脚踩到脚抽筋&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;拿本别克君越&quot;&gt;拿本别克君越&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大轿子车，宽宽肉肉&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;美国后&quot;&gt;美国后&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来美国之前，只在为数不多的几个情况下开过车。驾校学车期间开了几百公里；自家手动挡车淘汰前练了几次；拿本儿当天，开着我爸的车去宏福转了一圈。除此之外，一次车都没摸过。但我“开车经验”并不少😜。小时候在NFS、LFS、GTL、GT5、RF1、GTR、TDU等等游戏里数千小时的历练，已经达到车感了然于胸。因此，来了美国后，有了考本的机会，我立马决定搞定驾照，方便以后出行。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;荣放和荣格2019年2月&quot;&gt;荣放和荣格，2019年2月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/rogue.jpg&quot; alt=&quot;Nissan Rogue 2014&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国第一次摸车，是少鹏答应我用他车考驾照前，我找了个访学的大哥花钱“陪练”时开的Rav4。这台老爷车里程破十万、车龄超过15年，但开起来并没有任何难开的感觉。尽管内饰烙印着世纪初的风格，但竟然是自动挡！后来我逐渐了解到，美国想找个正经新的手动挡车还不好找哩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/shaopeng-dmv/&quot;&gt;少鹏&lt;/a&gt;车考驾照始终觉得挺亏欠他的。估计只能等何时再见时才能弥补了。Rogue这车没什么特点，稍微有点肉，就是很正常的城市SUV。在德罕的乡间开着五六十英里的速度，没太多感觉。这种对于速度的“没感觉”，直接导致了第一次考驾照超速被罚重考，以及后面一系列亏欠少鹏的事情。嗨，当时应该先问清楚，考试时候有什么需要注意的。人生地不熟，谁曾想路考路段的大平路上，立着个限速标志呢？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;迈锐宝2019年8月和12月&quot;&gt;迈锐宝，2019年8月和12月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/malibu.jpg&quot; alt=&quot;Chevrolet Malibu 2019&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间流转，再开车已经是年中去见邹邹的时候了。久在樊笼里，当时&lt;a href=&quot;/life/2019review-traveling/#普罗维登斯&quot;&gt;特别想飙车&lt;/a&gt;舒口气。于是便租车带着无证驾驶二人众开到了大西洋的边上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈锐宝这车挺好开的。开到近90英里，不飘，不抖，动力挺足。给油响应也不算慢，曾在一段时间里一直是我买车的候选车型之一。而且迈锐宝作为租车公司常见车型之一，必然有一定可取性——皮实耐用、性能尚可、外形低调不惹眼、经济性好、支持CarPlay。两次开迈锐宝，都是在美国有趣的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，迈锐宝对我来说还有另一重含义。Malibu，南加州海岸线很特别的一段。太平洋海岸高速，就像“首都高”一样让人心驰神往。在疫情蔓延之前，幸运地来到马里布的尖尖儿上看了一场日落。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;f-150皮卡2019年9月和2020年2月&quot;&gt;F-150皮卡，2019年9月和2020年2月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/f150.jpg&quot; alt=&quot;Ford F-150&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早就想开皮卡了！上学期间，开皮卡的最常见的机会是每次搬家时租U-Haul开F-150。美国人钟爱皮卡，连丰田都顺应美国人的口味，出了日系皮卡在美销售。而皮卡之中，最为“根正苗红”的当属福特。每次租U-Haul时，倘若有F-150、GMC或是雪佛兰的皮卡可选，那一定是开150。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到2019年下半年，我才第一次开上皮卡。嘿，真带劲！高高的驾驶舱把路况一览无余，偌大的后视镜对于新手特别友好。动力足，扭矩大，干活儿拉货全靠它。踩着脚蹬站到车斗儿时也特别有感觉，就像逍遥骑士一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从Belmont搬走时，少鹏开着皮卡拉着我们三人的行李上坡下坡左右穿梭。当时我还没有驾照，看着眼馋，决心赶紧把驾照办了。之后爸妈来，再往后数次搬家，终于自己开上了皮卡。走在路上，比开小车时候心态就不一样了。虎头虎脑的，就跟开船似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;U-Haul的皮卡还有一点不同：它的前排类似沙发座，可以坐三人。档把在方向盘上，转向拨杆下面，和开轿车的感觉不太一样。好几次开皮卡坐三人的时候特别有金凯瑞的感觉，恨不得扭起来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;凯迪拉克xts2020年2月&quot;&gt;凯迪拉克XTS，2020年2月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/xts.jpg&quot; alt=&quot;Cadillac XTS 2019&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上文提到，来雷德兰兹后恰巧遇到Hertz车辆短缺，幸运地免费升级成了凯迪拉克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.6升排量，V6发动机，宽大的车身，一应俱全的现代功能。这是我拿本儿以来头一次开比较高级的车。不得不说，排量即是正义！刚一上路，我就明显体会出大马力车开起来的得心应手！开其他车时，在高速上多是本本分分地跟在别的车后面开；开这车时，总想踩油门左突右进地超车。动如脱兔、静若处子，在城市频繁启停时搭配自动启停，省去了等红灯时要么摘空挡，要么踩刹车的别扭劲儿。整体而言，除了内饰比较商务、油耗高一点外，开这车的日子里，我几乎挑不出什么其他的毛病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然只是入门级豪华车，但开上豪车，心理会产生微妙的变化。首先，变得谨慎了。开“次车”的时候路上有个坑坑洼洼的也不躲，过减速带只不过稍微带一脚刹车。开好车则正襟危坐不敢怠慢，生怕没开好出了啥故障赔不起。其次，胆儿更大了。与前一条并不矛盾——开慢车时，很多时候有超车机会，想到呼哧带喘的油门，干脆还是跟车慢慢噶油着得了。开快车时，信心更足，“指哪儿打哪儿”，心情十分畅快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内把凯迪拉克戏称为“洗浴王”车型——源自几年前一次大数据调查，发现凯迪拉克车主最常去洗浴中心😂。在美国，除了“总统俱乐部”这一明面上的标签以外，凯迪拉克的另一个隐藏标签是“黑叔叔暴发户”喜欢买的车。无论如何，开上豪车以后，确实平添几分信心。“人靠衣装马靠鞍”，不体会体会，无法理解为何世人追求时装名牌、豪车豪宅这些外在的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来说，比如我开车去洛杉矶途中，经过帕萨迪纳。帕萨迪纳地区治安很好，豪宅星罗棋布，引人驻足观望。我慢悠悠地开在住宅区的小路上，一不小心开到了“cul-de-sac”的路的尽头。开个普通车时，恨不得赶紧掉转车头，离开想象中每家每户投来的狐疑的目光；而开着好车，心里一点都不慌，就好像把自己代入了富人的生活似的。再比如，十字路口大家排队过停车标志时，总有两车差不多同时停稳的情况出现。开着好车，就可以心安理得地摆摆手让对方先过，可有“牌面”了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，开着好车四处逛，似乎旅途都多了一分愉悦。“乘坐型”的豪车和“驾驶者之车”还不一样。就算坐着虎头奔，坐着拉帘儿的考斯特，街上的风景也并没什么两样；但哪怕开个Z4这样的小跑车，也有一种策马狂奔的快感。夕阳西下，摇下副驾的车窗，任凭太平洋的风灌入车里，吹得头发轻轻地摩挲着额头。自我感觉别提多良好了。拽句文——嘿，那真是盖了帽儿了！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;途观2020年7月&quot;&gt;途观，2020年7月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/tiguan.jpg&quot; alt=&quot;VW Tiguan R-Line 2014&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索离开时把他的途观R-Line托付给我，我也不敢怠慢。虽然已经开了不少车，但真正长期开同一辆车，这还是头一遭。一咬牙上了个小全险，加油也加91号油，确保不把他的宝贝车开出毛病来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开不久时，总觉得这车和之前开少鹏的Rogue没啥不同。城市型紧凑SUV，适合没家室的单身年轻男性驾驶。油门反馈没那么快，加速也不猛。排量不到，确实差点儿意思，当时我这么想。后来熟悉了以后，发现途观虽小，五脏俱全——这车也有一些挺有意思的功能。现在这车给我的印象，更多的是“西装暴徒”和“小钢炮”的混合体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驾驶感来说，低速动力够用，涡轮增压在高速时更能发挥效果。高速上超车时信心还比较足，一般拉到三四千转时速度就够了。不飘，不抖，虽然SUV视野稍高，少了轿车贴地飞行的感觉，但开起来并无不适感。同时，车上有脚踩“减挡按钮”和换挡拨片的功能，虽然没啥大用，但在低速时可以小小爽一把，拉高转速，听听发动机的轰鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑车耐脏，我算是体会到了。半年多来，没洗过车，就拿清水胡乱抹过两把，居然一直都亮闪闪的（见上图）。同样，自七月底至今，只加过一次油，这两天第二箱油才见底。开起来不肉，看起来不怂，是不错的经济适用的买菜车。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;全顺2502021年4月&quot;&gt;全顺250，2021年4月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/transit.jpg&quot; alt=&quot;Ford Transit 250 2019&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来，我对全顺这款车挺有好感。一来，市面上比较像样的民用厢式货车较少，下沉市场大多被微型面包车的加长加宽版所占据了。而全顺作为一款经久不衰的车型，始终占据着一个市场的甜点。此处莫名想起&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep262218?t=2m17s&quot;&gt;Jacky抱着NV350&lt;/a&gt;的镜头……二来，自幼以来面包车（厢式货车）对我有特别的吸引力，是一种与好车和豪车不同的别样感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题外话，北京一直限制皮卡，要么贴反光条、喷限乘标，要么就用行政令，类似奥运单双号（始作俑者？），不让车开进几环。这是我从小到大一直不太能理解的一个问题。如果不让开，要么干脆别卖，要么用经济手段搞个门槛。买来车不让开，仿佛侵害了物权似的，还需要找些冠冕堂皇的理由诸如环保、减少拥堵之类，实在颇具社会主义特色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，蓝牌面包车，逐渐成为我对于汽车容器化、承载能力的理解的载体。其中以全顺为最能拉的代表。无论是柴油还是汽油，在过去的一段时间里，全顺和依维柯这么大的车是可以上蓝牌的。我是见识过全顺有多能装：普通轿车跑四趟，全顺一趟就能搞定。遑论大件木家具——金杯都放不下的大柜子，增高的斜顶的全顺也能拉。我爸总说，可以买这样一辆车改装成轻型房车，我笑笑不置可否。直到王胖子叔叔&lt;a href=&quot;https://www.sohu.com/a/191977794_391323&quot;&gt;开着小面到了罗布泊&lt;/a&gt;，我也没能坐过一次房车。要知道，小时候我的最后一件乐高作品，就是一辆里面放着未来的iPad的房车呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次搬家，因为不想再把床垫爬上爬下装到皮卡的斗儿里，因此选择了租uhaul的全顺。皮卡装小件儿还成，但大件有点力不从心。面包车和卡车则更适合一趟就搞定、把所有东西都装进去的搬法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说说驾驶感受：相较于小车，还是偏肉，重心也高，“跟开船似的”。平常开索思诺的途观，红灯起步大概拉到两千五百转就不至于堵住后面的车。而这辆全顺拉到了三千五百甚至四千转，才能获得不错的起步速度，此时发动机已经有些轰鸣了。因此终于可以理解，为何高速上那些房车和拖车只能慢悠悠地开着。得益于自动挡，开起来没有任何的难度，硕大的反光镜让货物挡住后车窗也不成问题。搬家需要的功能一应俱全。下一段也会提到，相比于box truck来说，全顺的整体性还是好太多了，至少开起来还像是一辆轿车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以后会需要选择的话，没准我还是会买一辆厢式车而非皮卡。很多（在美国的）人说，选择皮卡就是选择了一种生活方式——拉着“小海鲨”或是游艇，斗里装着蓄冰式冷却箱和木炭；或是干活儿的时候把板材随意地码放在斗里，木工手套和重型工具套件散落在四角，随着惯性在红绿灯之间咣当。相比之下，我还是更喜欢车队服务车那样、能够把四架公路车安稳地放置在车厢里的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gmc卡车2021年5月&quot;&gt;GMC卡车，2021年5月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/savana.jpg&quot; alt=&quot;GMC Savana Cutaway&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帮人搬家，这车我只开了一点点距离，因此不多做评论。总有一天得总结一下到美国后，这些年来搬家和帮人搬家的经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肉、提速慢是最明显的感觉。车龄比较老了，表显近五万英里。座椅像沙发——有点开始向卡车或公交司机那种扶手沙发椅的形式靠拢，后背更接近竖直。依旧因为是自动挡而不难开，但能够明显感觉出与家用轿车之间的区别。开起来时，就算没有货物，也会感觉到这是一辆（板儿）车驮着一件东西，而不再有“人车合一、贴地飞行”那种“指哪儿打哪儿”的感觉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开完以后再开小车，嘿，倒库简直从来没有过这么轻松！卡车磨蹭半天才停好的车位，开索思诺的车不带刹车，直接一把倒进停正。 &lt;del&gt;甚至想微点一脚油门。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;福特escape2021年5月&quot;&gt;福特Escape，2021年5月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/escape.jpg&quot; alt=&quot;Ford Escape 2020&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三天半时间，开了1429英里。对于这辆车的整体表现，我算有点儿话语权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一台租车行的车，其特点在于表面功夫做足——所有该有的现代化设备一应俱全。CarPlay、SiriusXM、中控大屏、旋钮式档把、倒车影像和变道提醒、各种卡槽机位和接口非常充足。另一重“特点”在于低配能省则省。没有座椅记忆、布艺座椅、没有天窗、手动后备箱门。从辅助功能来讲，这是一台短时间开很趁手，长期开会不爽的典型低配SUV。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于Hertz的节日期间迷之定价，Escape作为标准尺寸SUV级别的价格，比紧凑型SUV与标准轿车都要低。第一次在本地非机场租车，还煞有介事地和小哥讨价还价一番。其他选择都不是很满意，便选了这台车。蓝色的漆水太阳一照还挺好看，试了一圈低速扭矩也不错。便拉着一车人上了路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上路开了一阵，才发现了几个问题。首先是空间略显局促。本以为标准SUV应该比途观大不少，但实际上乘坐空间几乎相同，只是后备箱更大些。后来我坐在后排时发现，乘坐体验实际上还不如途观——空间差不多，但座椅的角度和舒适度都比较一般，长途旅行不算轻松。其次，变速箱顿挫感很强。在低速和高速都体现不出来，唯独在中速——四十到六十英里速度的区间，档位切换极度拖泥带水。刚从圣贝纳迪诺开上I-15高速时，车多速度慢，时常要在中低速间切换。需要提速跟车时，缓踩油门，速度上不来也不换挡；油门踩到底，还是不换挡。仿佛转速2500至4500之间有一个结界一般，怎么也换不了档。非得冲上5000转，变速箱才会慢悠悠地切到下一个档位。一句话来形容就是不跟脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;评价一件事物时，容易首先想到缺点。这辆车优点也不少。譬如说把这辆车交给我当日常用车，我觉得完全能够胜任。在这里仅举几个例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，一路行来感受最强的优点：定速巡航特别好用。它的定速巡航按钮界面设计在方向盘左侧扶手上，采用了按钮加拨杆的设计。在高速上，只用一只左手，就能完成所有操作——车距近时降速或者取消定速巡航；需要加速时连续推拨杆，速度马上就能提上去。开的过程中感觉，它的巡航降速是通过发动机制动的，而不是靠惯性和阻力使速度自然下降。因此，正负一英里时速的调整都非常敏锐。有很长一段路，我唯一的动作就是前后推拨杆来维持车距。当时还和大家笑谈：怪不得内华达和亚利桑那能测试自动驾驶卡车——这种巡线与单手加减速的操作，机器做起来一点难度都没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，燃油经济性超出了我的预期。一箱油从&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/dir/Redlands,+CA/Hurricane,+Utah&quot;&gt;雷德兰兹开到哈里肯&lt;/a&gt;还有剩，表显时常能破30mpg。我的成见中，美国车都是又费油又笨重的；开过几次新时代的美国车后，对美国车的印象好了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许是租车行常见的手段的缘故，这辆车开起来比较“紧致”。各种旷量都很小，开起来给人一种很新的感觉，好像刚出磨合期似的。车本身的里程也确实很低，一万出头。最后不得不提的是，新车的空调真是好。无论是在内华达的沙漠里，还是在加州的艳阳下，空调都从来不用开到最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;犹他州段的I-15高速有些地方限速80英里，让我们感受到了西部牛仔的狂野。超车时，这辆车也能轻而易举地突破三位数，不飘，动力储备依旧充足。用我的话讲，挺给劲的。下一段也会提到，相比于马自达而言，这车动力还算可以。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mazda-cx52021年6月&quot;&gt;Mazda CX5，2021年6月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reviews/cars/cx5.jpg&quot; alt=&quot;Mazda CX5 2018&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四小时开了&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/dir/Costco+Wholesale,+R+Street,+Merced,+CA/Sun+Nong+Dan,+West+6th+Street+%237,+Los+Angeles,+CA/&quot;&gt;271英里&lt;/a&gt;，高中同学的马自达，两个字：省油！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有多省油？表显一度突破36mpg。换算过来相当于百公里6.5个油。匀速行驶下，预计里程超过了420英里。看到这个数字时不敢相信自己的眼睛，通过实际检验后我简直惊呆了！有这油耗，还发展什么电动车？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优胜美地打来回，一共加了一箱半、六十刀的油。联想起自己上一箱油16加仑只跑了300英里，不禁流下了通贝里般环保的泪水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省油的代价是肉。有点肉，但也不太肉。你说它肉吧，90英里时速倒也不费劲；你说它不肉吧，进山时变道超车区，油门踩到底也超不过去。对比最近开过的这些车，也就只有厢式货车比它更肉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然但是，写到这里不免贴个&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/20224153/answer/764387130&quot;&gt;知乎链接&lt;/a&gt;，个人觉得对于车肉不肉的原因讲得比较通俗易懂。落到实处而言，2035年加州禁油车之前，大排量自吸得搞一个呀！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;未完待续……&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/cars/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/cars/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>清想法列表 - 210701</title>
        <description>&lt;p&gt;如&lt;a href=&quot;/life/grape-maturity/#葡萄成熟时&quot;&gt;上次&lt;/a&gt;以及&lt;a href=&quot;/introspection/life-notes-190609/#整理想法文档&quot;&gt;上上次&lt;/a&gt;所说，想法列表的债越欠越多。日子过得很快，很多此时此刻的想法错过了，就不再有心境去重温了。因此，开始以500字以内一段的方式对其进行“肃清”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以预见，有时候（很多时候）会刹不住车啰嗦一大套，但是这次我下定决心，到了500字符马上收尾，没说完的就晾着。只有这样，才有希望能够疏通、缓解越积越多的现况。就像每天的工作一般，如果不加节制，backlog里面的任务会逐渐增多，“像一台永不停歇的跑步机”(Trevor)一样让人疲于奔命。当断则断，优化流程，才能逐步厘清挤压的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字符限制可以有一点弹性。有时会怕一件事情没能一次性掰开揉碎地讲清楚，老调重弹时会说车轱辘话，导致内容和结构都不够紧致。而现在想开了——重要的是先写下来，而不是幻想未来有一天能一股脑地毕其功于一役。我相信很多事情三言两语是可以把框架搭起来的。有了思路的框架，未来需要时还可以再进行二次加工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要好高骛远——每次写五到七个想法即可，方便未来查找。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英文使用一定要节制！少用语气赘词！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，开始吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;外在美是稀缺的&quot;&gt;外在美是稀缺的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Beauty is scarce. 普通人五十人里有一人好看都算罕见了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信里遗留了许多学生时期关注的公众号。这些公众号时常会推送当届学生的活动合影。我知道任意评价别人长相是一种很不礼貌且掉价儿的行为。本着己所不欲勿施于人的理念，在此先评价一下自己的长相以期“一碗水端平”——把我扔在青年男性的人堆儿里，肯定找不见我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过长期的观察和总结发现，无论上海还是北京，无论理工科院校还是文理学校，排除一些特定的、未关注的如礼仪、播音、表演等对外表有一定要求的专业外，绝大多数的人的长相，都是平平无奇的。即——谈不上丑，但也绝非好看，不会让人“一见倾心”般动心。仔细端详一张合照许久，往往怅然若失——唉，还是没有长相出众的男生女生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所得有三：珍惜身边长得好看的朋友；莫要对自己/他人的长相抱有过高预期；“不要以封面来判断一本书”——不要以貌取人。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;照相的时候，有个好看的模特自带构图效果加百分之五十的增益。同时，和好看的朋友一起，能沾光体会些凭自己体会不到的情节，达到丰富生活经历的效果&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要相信统计和认清现实，不要陷入“外貌空想主义”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;外貌并非一个人能够改变，不应该先入为主地因此产生偏见，如把成就归结于外在美，或将外貌普通和“家里有矿”联系起来等等&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;that-was-possibly-the-reason-why-i-didnt-get-the-swiftibm-job&quot;&gt;That was possibly the reason why I didn’t get the Swift@IBM job&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;https://forums.swift.org/t/december-12th-2019/31735&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;偶尔发觉了这篇告示。2019年12月，IBM的Swift开源组正式停止维护其主要项目Kitura。巧合的是，2019年下半年正是我&lt;a href=&quot;/coding/kitura-setup/&quot;&gt;第一次接触&lt;/a&gt;服务器端Swift的时间。在完整地通过该框架完成了一个教学用的示例服务后，我曾设法通过Ric的关系询问在IBM工作的可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/IBM-Swift&quot;&gt;Swift@IBM&lt;/a&gt;是IBM在GitHub上开源推广Swift的主要组织。正如我现在(2020-)的工作一样，“别人付钱，我做开源”是我能够设想的一种较好的、开启编程职业道路的选择。除了和其负责人Ian Partridge想方设法套近乎外，我也明确地和IBM的HR表达了对于该小组的兴趣。电话面试似乎比较顺利，在线编程测试也三下五除二地AC。但经过一个半月的等待，我依旧没有收到任何的消息。不解之下我来到了加州，最终等到的只是IBM方面“没有合适岗位”的含糊回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我意识到，很多事情或许不是一厢情愿就能行的。生活如此，事业如此。永远期盼着最好的结局；时刻做好两手准备。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一顿操作猛如虎一看速度四十五&quot;&gt;一顿操作猛如虎，一看速度四十五&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202107/操作猛如虎.gif&quot; alt=&quot;操作猛如虎&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专门把&lt;a href=&quot;/life/cars/&quot;&gt;开过的车&lt;/a&gt;总结在另一篇里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这句俏皮话是一次我在开索思诺的途观时想到的。这个车有个特别的功能——“Kick-down acceleration”，油门踩到底有个开关，触发了会降档，从而用低档位更高转速来输出更大的扭矩。开在空无一人的马路上，突发奇想来个弹射起步。油门踩到底，降档按钮激活，德国的心脏澎湃地发出怒吼。嗡的一下子车就窜了出去。定睛一看，好嘛，原来速度只有四十多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不禁想起了“VTEC just kicked in”，“切2档7300转干他”。民用车无论怎么操作，都逃不过一句话：一力降十会。马力即是正义，大排量自吸一脚下去的感觉是其他车不好比的（还没开过电动车不做评价）。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;赌场天天开就怕你不来&quot;&gt;赌场天天开，就怕你不来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202107/股票最大跌幅.png&quot; alt=&quot;输麻了&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年1月1日，我开户入市。2月17日买入了AAPL，标志着人生第一次美股交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等尘埃落定再总结对投资的第一年进行总结吧。让子弹再飞一会儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几个月时间里，钱没波动多少，却体味了股民的酸甜苦辣、人间百味。什么“别人恐惧我贪婪，别人小亏我破产”、什么“是技术性调整，别怕”，什么“抄底抄在半山腰”，一路全都体验个遍。而这一切，都以本周连续数个交易日的“量价齐跌”达到了一个阶段性的“高潮”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古人云：如果买菜大妈都开始聊股票，就该是清仓的时候了。对我而言：如果邹宗仁也开始白热化地炒股，或许是时候减持了。可惜，过往告诫自己不要“市场择时(time the market)”、要遵守策略和纪律的理性，还是被自己对金钱的贪婪所吞噬了。个股订好了25%的止盈点，结果日内轻松地突破了。于是寄希望于35%、40%甚至50%。心情愈加激动，甚至每天早晨六点半爬起来，看开盘时的走势。“还用看？醒来就是满屏全绿”，然后安稳地睡个回笼觉，吹个幸福的鼻涕泡，做起不劳而获的白日梦来。在长达数周的慢牛缓涨中，过去亏损随上扬的数字烟消云散，好了伤疤忘了疼。还会有什么其他结果呢？追求越来越大的风险，不再相信股票会跌，无非就是被一堆中概股套牢呗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子弹打空了，没有筹码了，大盘狂泄了，深度套牢了。好在钱不太多，但单日跌了近两千刀，一周跌去四千刀的惨状，还是稍稍有点肉疼的。只能安慰自己往好处想，至少还有浮盈，至少资金量还不大。如果是过些年十倍以上的数字，看了怕不是要晕过去。花小钱买教训，这便是我半年来投资收获的最好的一课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古人诚不欺我：选择何时买入股票并不难，难的是适当的时机坚决地卖出。唉，慢慢学吧！学无止境，太深了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活中的用户交互&quot;&gt;生活中的用户交互&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://userinyerface.com/&quot;&gt;·&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习惯了虚拟世界中不断优化的用户交互，在现实生活中有时恍若隔世——有些交互体验，真的亟待改进！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在租的房子是典型的美式板材硬装。几个月来，一直有件令我困扰的事情：卫生间的门的阻尼与其他房间的不一样。每次下意识关门时，总会用力过猛，时不常就会“嘭”地一下撞在门框上，令人心生厌烦。非得小心翼翼轻手轻脚地关才行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不明就里，于是昨天分析了一番。首先想到的是合页。或许合页与其他门材质尺寸不同，导致转动惯量产生差异？看了一圈，似乎没有区别。其次想到的是材质，不同密度肯定导致不同的惯量。可谅他美国这片儿汤装修，也不会在不同的门上用不同的板子。最后突然意识到，好像厕所门比别的门更窄。卷尺一量，果不其然——窄了将近五分之一！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活中的较差的用户体验：与预期不一致时的暗暗不爽。电子世界中，交互在于输入和输出。在于点击一个按钮，对屏幕产生变化的预期。现实生活中，交互在于与生俱来的对物理定律的感知，在于牛顿力学。拿起一瓶矿泉水，盖子怎么也旋不开；撕开塑料袋/胶带，挎吃一下撕liě了；小盒清凉油的盖子，轻拢慢捻抹复挑，就是打不开，腿上的蚊子包如百爪挠心，心里着急得像热锅上的蚂蚁。凡此种种，不胜枚举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以理解没法改变的难处：许多东西一旦定模，便是成千上万大批量的生产。还要考虑到兼容性和维修替换的成本，迭代难上加难。但我还是希望未来的世界里，会有更多的不增加成本的好的设计出现。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;需要相机时一定要买&quot;&gt;需要相机时一定要买&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每次在翻比较老的相片时，都会有一个念头：想买相机一定要买，不买会后悔死。哪怕贵点儿，哪怕别人劝说不需要。想好了，就去买那台自己想要的相机！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么后悔？当时没能用最好的相机记录人生瞬间。没有趁手的相机，导致拍照意愿不强，很多弥足珍贵的镜头都错过了。当时不觉得，过些年头回看，悔不当初。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相机，是我们平常人能接触到的最廉价的、能够偷取时间、与时空斗法的宝器！有了相机，一定多拍人和事、少拍了无生趣的景致。前日对着半穹顶花费不少快门过后，突然就索然无味。拍照这些年下来，拍张好看的风景对我愈发无足轻重——拍得再好，顶多也就是冲印出来孤芳自赏，或是湮没在网海之中。在人迹所至的所有角度，自己是几乎不可能拍出最好的相片的——总有拍得更好的人在过去或是未来。渐渐地，拍风景对我的最后的实际意义便是当做电脑桌面。好在，这些桌面还是挺漂亮的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/#拍照&quot;&gt;决定性瞬间&lt;/a&gt;是由人产生的。如果没有人类，地球不过是浩瀚星宇中不起眼的一个暗蓝小点；有了人类的存在，无数的悲欢才赋予了时间的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太长不看：买好相机、多拍人事！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/pop-ideas-queue-210701/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/pop-ideas-queue-210701/</guid>
        
        <category>investment</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>葡萄成熟时</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;不成文的情绪几则&quot;&gt;不成文的情绪几则&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Boost-glide&quot;&gt;有时很远，有时很近&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总觉得还是有些怅然若失，但又不知道自己究竟丢掉了些什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202106/granite.jpg&quot; alt=&quot;花岗岩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Merced River里捡起一块标准得不能再标准的花岗岩。里面若隐若现地有金光闪闪。端详了许久，我还是把它放回了河里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它生在伟岸的酋长岩脚下。或许已经在河里长眠了数万年。于它而言，我们的偶尔相遇，不过是无垠时光长河中的一段插曲。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;现代中国人的生活好像被微信绑架了。现代世界人的生活与社交媒体亦是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尝试离开微信，结果成了离群索居，不得不又重新回到“圈”中来。当手指划过荧幕，跳动的字符不假思索般出现在对话框中时，偶尔我会霎地出神——我们究竟在做什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当把一个朋友取消置顶，几分钟后他的单元列便会湮没在无数的人们、无穷的声音之中。仿佛从未置顶过一般。离开高中班级，离开大学宿舍，离开研究生公寓，没能回过味儿来，那些故事早已于身后烟消云散。还好我有照片，我暗自思忖。可那些生活的细节的喜怒哀乐油盐酱醋酸甜苦辣，还是无可挽回地慢慢地消弭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像自由落体，我喃喃低语。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在美国暂居，不可避免地会应邀徒步游览奇伟瑰怪的景色。在山谷深处，真的安静极了！除了远方从不知何处回荡来的鸟鸣溪涧、抑或行者的窃窃私语，真可称得上“万籁此俱寂”。在这种时候，不可避免地需要直面自己的内心。周遭愈静，内心的嘈杂便听得愈明晰。这里只谈一事不明——人与人与人，究竟有没有不同？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初，我以为有的。无穷的远方，无数的人们，都和我有关。人之所以成为我们，无一不是一系列机缘巧合凑成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我似乎相信了没有。你我皆凡人，生在人世间。终日奔波苦，一刻不得闲。生活的担子让我们鲜有机会思考与追求差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，我又迷茫了。我宁愿相信人与人生而不同。但是日间见到的百种纷繁，却又极力地暗示我，没有，没有，没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父亲是英国教授，儿子是美国教授。世家为医生，去世为母校医学院捐了一栋楼。年轻的情侣相互依偎，耄耋的夫妻枝叶相持。哦嘿，写到这里时，Tina指导Jimmy如何dating——“先挑一圈，像shopping一样，不要一棵树上吊死。比较才能找到你最喜欢的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人和人一起过一辈子，难道这件事情真的就是随机安排的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实在是没法在晚上写东西了。一到晚上，思路就开始不清晰，许多夹杂着情感的因素的片段一股脑儿地涌上来，让人头昏脑涨。已经观察到这个现象很久，总有一天要学会克制。不说了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;葡萄成熟时&quot;&gt;葡萄成熟时&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;拥有了体察细微情绪的敏感体质，却没有控制与抵御情感的暗流涌动惊涛拍岸的能力与手段，我想，很多年轻人都是如此吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天的夜里，我下定决心，不能再任由这些碎片的想法和情绪恣意野蛮生长了。在后面的一段日子里，我争取做到每一篇写观点和看法类随记的文章，都控制在500字以下。真的，很多事情没必要扯太多车轱辘话，把想说的说清楚，节省大家的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我想说的其实是，&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/188&quot;&gt;《葡萄成熟时》&lt;/a&gt;这首歌，我唱完了。在微信群里发歌儿这件事，或许也不会再常做了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2018年立项以来，唱歌这件事既是娱乐，也是任务。自娱自乐而言，唱几首歌，就像古人吟诗一般，能够有效排遣寂寞和忧虑的情绪；按部就班来论，日拱一卒无有尽，功不唐捐终入海。只要我勤唱，多学，哪怕开始时候一无所有也摸不着门道，总会有一天能够学会很多歌儿，唱得水平也有提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从合租的客厅，到学校的办公室，到加州的阳台，到后院的车库。一路唱下来，唱歌水平有长进。有一天，当我试听过去设置为“选送”标签的歌曲时，发觉以前觉得唱得好的歌儿，现在听起来倒也很一般。现在听起来唱得一般的歌，放在过去岂不是惊为天人、妙手偶得？心里痛快，喜上眉梢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是客观地讲，就算有所提高，还是唱得不够好。就拿葡萄这首歌儿来说吧。正如歌词所讲——悉心栽种，全力灌注，所得竟不如别个后辈，收成时。至少单曲循环了五十遍以上，上班儿走神的时候得空就听。听来听去，不仅粤语版没能学会，就连节奏和调性都没能完全掌握。或许这就是现实——有些事情，是强求不来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202106/冷门歌手孙燕姿.jpg&quot; alt=&quot;冷门歌手孙燕姿&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些歌曲，哪怕没听过，听上几遍就能出色地演绎。何种分类，哪个歌手，起初我完全摸不着头脑。但唱得越来越多了，逐渐也就有了眉目。像梅姐的歌，草原歌曲，罗大佑的歌，基本都能保证下限；年少不懂王菲意，听懂已是不惑人，随着年龄增加，竟然发现王菲的歌也有点味道，虽然难唱，但值得挑战。在不断地 &lt;del&gt;唱念做打&lt;/del&gt; &lt;del&gt;说学逗唱&lt;/del&gt; 听歌儿学歌儿之后，华语乐坛仿佛为我打开了一扇新的大门。许多以前有所耳闻却未曾相识的“宝藏歌手”被发掘出来。终于，在和朋友闲聊听歌儿的选择时，不用每次都拿邓丽君当挡箭牌了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个项目里，有几个标签用来表示歌曲的状态：待唱、已唱、不会唱、听过不熟、拒绝唱、重唱。有时尽管一首歌我唱得很糟糕，好似胖虎的歌喉般难以入耳，我也不愿意打上“拒绝唱”的标签。因为我好怕一旦当我说“不”，许多精彩的歌曲便被我拒之门外，就没有机会见识这些不同的优秀的歌手了。所以我练呀练，除非是真的音域条件受限，或是实在背不下来调子，轻易不说不。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粤语歌是个例外。十年前，送了一张Beyond的精选集给于博。那是我第一次正经听了一大把的粤语歌。原谅我一生放荡不羁爱自由。当时便觉得，博儿骨子里是有种浪荡的闯劲儿的。十年后看，果不其然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我无法驾驭粤语歌，就好像我无法解出动态规划题目一样。总以自己没有经验，没有学过为挡箭牌，但设想倘若不会唱不会做会让我人生陷入困顿，那立马儿就会了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许世界和事情就是这样。你不争取，就没什么必然和因果了。人与人也因此别无二致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈，听歌儿吧，献丑了。&lt;/p&gt;

&lt;audio src=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/raw/master/2021年6月27日%2021_26_05%20葡萄成熟时.mp3&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/grape-maturity/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/grape-maturity/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>music</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 210606 - Zion</title>
        <description>&lt;p&gt;自从搬家后和Tina与Jimmy还有可爱的豆豆和Attie一起生活，感觉生活又重新多了一份年轻人的生气和活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月24日心情低落时，写了些有关Salton Sea和Vera订婚的事情。不值得一读，在后面囫囵一说，那篇就不发了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;申请了一张很漂亮的老虎卡&quot;&gt;申请了一张很漂亮的老虎卡&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202106/wwf.jpg&quot; alt=&quot;老虎卡&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到最近的开心事儿，第一个念头就是它！连爸妈都说好看的，我自己也非常喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近来，好友邹邹陷入了在美PhD玩儿卡的怪圈。最近整天叨叨一些玄之又玄的术语，什么CSP、CSR、PPK、VGC之类的。搞得我又开始心痒痒。之前对美国撸信用卡奖励有所耳闻，但我不是特别精于算计，因此颇具自知之明地对这些数学游戏敬而远之。但后来在自己的逐渐摸索中，竟也发现了（相对）最省心的玩儿卡方案：美国银行信用卡和美林证券股票账户组合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国银行，即Bank of America (BoA)，是我刚到美国时开户的银行。因为当时当场就能办储蓄卡和信用卡，所以我就图省事儿一块儿办了。学生生涯消费不多，且前面大部分无收入的时候还在刷父母的副卡，所以对手上这张信用卡也没太多了解。直到2019年，自己才过上自给自足的生活，也才渐渐了解起信用卡返现这回事体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国信用卡返现粗略分为两类：直接按比例返现金，退到储蓄账户上，所谓Cash Rewards；按照比例返点数，存在于信用卡网银账户里，常称为Preferred Rewards或Premium Rewards。二者都还有更多更艰深也更曲里拐弯儿的规则和奇技淫巧、奇怪的关注点，比如：有年费无年费、购物分类、低年费高年费、Visa级别、美国运通、卡片材质和克重、开卡点数、等效年费、杂费报销等等等等。对此我一概当做耳旁风。我的信用卡需求很简单：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;不需要关注年费。即不被银行所谓“反薅”——收益抵不上年费。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不需要频繁开卡、关卡、联系客服。每次去一趟银行，少说一刻钟，多则一两小时，时间成本伤不起！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;能返现就不要返点，落袋为安最实惠。返点还要苦哈哈地研究如何花点数才能收益最大化。每次想到点数，就会想起以前我妈用招行信用卡、中国移动话费积分，以及支付宝喂鸡等商家耍猴行为……&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;复杂度越低越好。玩儿卡论坛上把“只愿意持有少于三张信用卡”的人排除在外，认为这些人玩儿也薅不到几根羊毛。而在我看来，手上没几个钱的时候，搞一堆信用卡略显多余，所以还是保守为妙。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在不用操心的前提下，返的越多越好。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;外观漂亮，最好和大家的不一样。许多同学同事朋友，结账时掏出钱包一看，齐刷刷的都是摩根大通的蓝色CSP，要么就是Chase Freedom，要么就是Discover it。一股“新晋中产”的氛围油然而生。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;每次结账我掏出美国银行的普通红卡，大家的眼光仿佛在关爱小白兔——原来还有人不懂（薅）信用卡！但我不以为意，反倒是对同样使用BoA红卡的人产生一种同理心。朋友的东北大学卡面的红卡就很有特点，让我对特殊却又不是特别特殊的卡面有些向往。后来因为一直用不到多张信用卡，这个念头也就只好作罢。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;说回返现这回事。2020年有一天我发现，如果在美林证券股票账户保持5万美元的余额，美国银行信用卡返现比例能提高50%；10万提高75%！要知道，股票账户里的钱就跟不存在一样，放在哪家（较大规模的）券商基本没有区别。如果有了本金，这可是不操心就能获得高额返现的好方法！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国银行红卡，被玩儿卡的人叫做“321卡”——自选类别返3%，买菜返2%，其余消费1%。自选的六个类别里，最好用的就是网购，因为网购理论上可以直接“买钱”——买礼品卡。这样算下来，有了余额加成以后，返现点数来到了4.5%、3%、1.5%，是所有无年费卡里的佼佼者了。最适合消费低（各类别季度消费总和小于几千美元）、储蓄投资高的刚入职场的玩家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在查阅资料过程中，发现越来越多的资深玩家也青睐、分享这张卡的这种用法。他们提出了更有效的一种方案：开多张实体卡，分别指定自选分类，这样生活中绝大部分消费都可以享受最高档的返现。如果在券商投资10万，相当于所有消费返5.25%的比例。除了最高端的年费卡，这个比例几乎傲视群雄了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，当我厘清思路后，忙不迭去开美林证券的股票账户，甚至不惜被传染的风险跑到银行去办理。结果和西人大哥忙活半天，各种电话请示，才发现只有绿卡和公民，或者投资25万美元的大户才能开户……一下子打翻了我不动脑子薅羊毛的如意算盘。时间来到2021年6月，玩儿卡论坛上突然有人爆出政策松动，工作签证的外国人也可以开户了。一个激灵，赶忙重蹈覆辙，先把卡申好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曲折还有很多，在此不表。但拿到卡时我就释怀了——这张老虎卡真的很漂亮！卡片很轻，甚至比红卡还轻。在大家追求金属卡、沉手感的当下，与潮流背道而驰；新式卡面，所有信息都在背后，正面雄赳赳一张老虎的大脸；还有捐款WWF的心理加成。总之，老虎卡拿在手，感觉有点儿飘！往苹果钱包里一加，付款时出来个虎视眈眈的老虎，嘿，那叫一个飒！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;七座神奇的山&quot;&gt;七座神奇的山&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seven Magic Mountains。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个词摆在这，您的脑海中会浮现出怎样的场景？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到如下图的情景时我们的内心：就这？就这！就这……居然还挺好看！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从拉斯维加斯回来的路上，我经历了人生（迄今为止、愿后会无期的）最漫长的堵车。就算那次从赤城回家的堵车都比不上。赤城那次，在高速上停车熄火一小时，满车道都是方便面汤儿和人尿味儿，但满打满算也“只”堵了7个小时。这次，下午两点十分从拉斯维加斯开上I15高速，您猜怎么着儿——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜里两点十五才摸到家门把手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，从拉斯维加斯到七座神山的这段路，是我不愿回忆起的、右脚也能体会“踩离合踩到抽筋”之痛的一段路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为地图公司员工，我们自然会有意无意地对“竞品”谷歌地图评头论足。从拉斯维加斯出城，谷歌地图显示预计到达时间晚上八点。同时推荐了绕本地小路，可以缩短20分钟的时间。我们寻思：谷歌地图这算法行不行呢？眼瞧着出口前面的高速开始龟速堵车，那干脆信一次谷歌地图吧。噌地并道下匝道，上了这条不归路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初，肉眼可见地我们在飞奔，高速在挪动，我们🥰，庆幸听从谷歌是正确的选择；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，我们速度降到三四十，高速依旧在挪动，我们😌，觉着不赖，至少还比高速快；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我们速度降到十五，已经和高速齐头并进了，我们🤨；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再然后，我们速度断断续续挂零，高速却还在不疾不徐地进展。车上四人🤡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始心理安慰：看高速上那个黑色卡车，看咱和他能不能保持平行。过了一会儿：诶呦黑色卡车不见了，没关系看这个亚马逊卡车。再过一会儿：亚马逊卡车怎么也翻过山头拐过弯儿去了，为啥我们还在原地？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愉悦到失落，希望到绝望。从下道local至今路程尚未过半，车流却已一动也不动了。我们面面相觑：刚才谁说谷歌牛逼来着？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偏偏在这个时候，手机适时地离开服务区服务断网了。于是谷歌按照本地算法，愉快地用鲜亮的绿字告诉我们，好消息——你们七点半就能到家啦！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在干旱的没有一滴水的沙漠里，在晒得眼冒金星的强弩之末的小长假的末尾，在对加塞儿狗愤怒已变为麻木之时，我们看到了七座神山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202106/seven-magic-mountains.jpg&quot; alt=&quot;七座神奇的山&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初，我们还在饶有兴致地看旁边的“即兴越野”——耐不住性子的美国人，倘若开的车有一丁点儿越野能力，便不管不顾地直接开到了路侧没有路的沙漠里。于是形成了这样的奇观：高速在蠕动，我们在静止，沙漠在暴土扬烟儿地怒吼——三条并行不悖的车道代表了三种人格。三条平行线，就好比于谦儿读书时的阵仗：这边摆好书，中间摆好字典，这边摆一本“如何查字典”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;形势愈发胶着，能越野的车型也越来越多。嗨，皮卡随便越野。哦，思域能越野。什么，卡罗拉也能越野？WTF，Model X居然也敢越野？！在这种“万类霜天竞自由”的设定下，我们充分理解了什么叫做“不逼自己一把，你根本不知道自己有多牛逼”。多说一句，这个特斯拉大哥越野完不得劲，灰溜溜地想插队回来，同仇敌忾的主路车流没有一个人让的。估摸着大家都想看他笑话。我们心生怜悯，看它怪可怜的，索性让它插到我们车前。摇下车窗一看，好嘛，原来一车的华人面孔。后面的事就没那么有趣了。特斯拉大哥不知道哪根筋搭错，在车队中安分了不到一小时，大手一挥，又下道了。在一阵内华达的沙龙卷、警笛轰鸣红蓝闪烁的迷乱过后，我们前看后看、左看右看、上看下看，都再也寻觅不得特斯拉和它大鹏展翅般的鸥翼门。只好为SpaceX祈福——愿月球上的特斯拉狗币永不爆仓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;云销雨霁，彩彻区明。还以为出现了幻觉，但茫茫白砂中却好似真的出现了一大片人头攒动。揉揉眼睛，苍凉的荒野上耸立着莫名的柱状彩色石堆。快来快来数一数，正好是七个。原来它们，真的好神奇喔！&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;许多年之后，面对行刑队，奥雷良诺上校将会回想起，他父亲带他去见识冰块的那个遥远的下午。&lt;br /&gt;
Muchos años después, frente al pelotón de fusilamiento, el coronel Aureliano Buendía había de recordar aquella tarde remonta en que su padre lo llevó a conocer el hielo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;verazion与salton-sea的随想&quot;&gt;Vera、Zion与Salton Sea的随想&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;又十一点了，明天要上班，长话短说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽林和Vera订婚了，在我们去Zion的周末。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽林是南京邮电大学毕业的前辈。沾了“邮电”二字，在这个七万人的小城，颇有几分他乡遇故知的情绪。毕竟，念天地之悠悠，Esri也不会有北邮毕业者光顾吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在高山湖畔，他们窃窃私语讨论求婚安排和订婚礼数；她们你侬我哝地交换着克拉钻戒的心得。低声细语间赧颜轻嗔，时间走得很慢很慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“牧场……马儿……后备箱……玫瑰……篝火……星野……日落……山海……”海风裹挟着鲜花的芬芳，搔得我耳窝窝痒痒的，诱得我心里小鹿乱撞。无穷的远方，无数的瞬间在我眼前闪过，仿佛未来的某一天就在眼前。然而，当下的我生活得现实而用力。落笔的此刻，如沪生般，“我不禁要问”自己——我愿意去做我想做的事情吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bryce Canyon与Zion是我头一次去国家公园，头一次自驾去，头一次和“外人”一起去。外人总会变成故交，第一次也会慢慢屡见不鲜。可我依旧享受初窥那惊鸿一瞥时的惊艳与震撼。也难以忘怀离别前不舍地看了一遍又一遍。看不够啊，天地之间美景茫茫多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们带着口罩坐在Bryce入口观光车站的石台上。旁边走来五六个华人长相中式口音的青年男女。那个姑娘一直背对着我，一席白色轻纱，一肩乌黑散发。他们笑着，闹着，时而低语时而爽朗地笑出声来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然之间，有了些想法，意识到了些事情。世界好大，大到每个人似乎&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200703/#三年前&quot;&gt;不再有太多的区别&lt;/a&gt;。我的过往，在她们的眼里或许如一缕青烟。她们的锦幛，于我而言恰又似萍水之别。寄蜉蝣于天地，我想的，我做的，我所在乎的，又有什么不同呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我还是想去Salton Sea看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巧合似的，这些念头最终还是收束到了24号写的东西上来。那索性偷懒做个CV侠，把当时的结尾粘贴过来吧——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&amp;gt; 想到这里，脑门子上突然响起了洪亮的召唤——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;山再高 往上攀 总能登顶；路再长 走下去 定能到达&lt;br /&gt;
千秋伟业 奋进百年恰风华&lt;br /&gt;
征程万里 重任千钧再启航&lt;br /&gt;
奋斗百年路 启航新征程……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-210606/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-210606/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>finance</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>赠牛说</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Someone says, you gonna get third, you don’t have to play at all, I would have taken it. Who wouldn’t?&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://youtu.be/dklMT75BT1I?t=2205&quot;&gt;Emerson Keith&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;又一次周五和父母视频后久久难以平复。常告诫自己知足常乐——父母身体健康，自己身体状况良好，工作轻松而顺利，生活环境得到了极大地改善，夫复何求？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但心底的隐忧，总时不时地拨动心弦；家长里短的难言之隐，令我习惯性地瞻前顾后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候自怨自艾：为什么命运判定的时候没有再多匀给我一些好运气呀。真的，生活中许多让人焦虑的小问题，往往用适当的钱便能够解决。但就是没有，你说气不气？这种明明能够看到终点的曙光，却身陷囹圄的感觉最让人抓狂。倘若没希望，躺平也就算了；倘若随到金汤匙，或许会有其他的烦恼，但总归不必把生命浪费在无意义的种田打野上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次，当这种小布尔乔亚(Petite Bourgeoisie)的念头涌上来，突然又有了新的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若，假如好比大概或许，穿越到读中学之前，告诉12岁的我——你26岁可以完全靠自己买一台保时捷。你愿意直接跳过冗长的旅途直达终点，去买保时捷吗？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;“我最爱的波子”这个题目，在列表上已经沉睡了很久，或许还将继续沉睡下去。就算有一天真的买了自己的第一辆保时捷，大概也老了吧唧、无足挂齿了。只有百度空间和贴吧时代的岁数时的几个好友，才了解我对波子特殊的执念——嘿，我当过保时捷吧“小吧主”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了美国后，摸清编程工作的门路后，好像保时捷变得唾手可得了一般。随便哪儿冒出一个戴眼镜的中国男的，写几道编程脑筋急转弯，就有公司大撒币让你买得起保时捷。用网络上的黑话来讲，保时捷对于他们而言，就跟王思聪对于他第一个女朋友似的。可是保时捷离我的距离，似乎依旧如骨焰和MirageLove大我的岁数一般。在吧里混得风生水起，年幼的我想象着有一天，当自己也到了他们的年纪时，也一定能买得起自己的波子，心里便美滋滋地继续怂恿自己刷新比利牛斯的最快圈速。现在，我终于到了他们的年纪。年轻人新生的锐气没了，倒多了几分老成者的迂腐。畏手畏脚，口嗨的👍，行动的👎。美其名曰复利为未来着想，实则被卷入循规蹈矩的康庄大道亦步亦趋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次见356在世纪初的长安俱乐部。再见356已是2017年。难忘下午的暖阳与Convertible，美国佬左手抚摩乳白的车门，右手把着棕皮方向盘，在Rodeo吹着口哨打转弯手势时的那种恣意之情。美国人凭啥如此自信？我不禁思忖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何自信与为何自信，是让我不远万里来到大洋彼岸的重要原因中的一组。在中国，最高等的自信是文化自信。自知没文化，不自信倒也讲得通；但在美国，一个文化的荒漠，人们却也那么自信，每个美国人似乎都能骄傲地讲出，自己是世界头号国家的公民这样的话来。这至少说明，文化与门第并非自信的充要条件。欧洲人说，美国佬有有钱又粗鲁。那么有钱会不会让人自信呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;至少到现在，这个问题还没有答案。极度自信的人或许能赚好多钱，例子多到数不胜数。特别有钱却相当不自信的人，好像也还没听说过。如果钱能直接买来自信，那么沿途的风景又给人生带来了什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/uncertainty-unfolded-2018review/#24岁与之后几年最想实现的三个目标&quot;&gt;钱和知识&lt;/a&gt;，物质基础和精神世界，科学、哲学与艺术。难以想象一家独大的生活会是什么样，也正尝试着竭尽所能驾驶着、保持生活小舟的平衡、沉浮于斯。向往的事物、美好的未来似乎触手可及——但他们真的近在咫尺？不相信自己的判断，总畏惧迈出一步会坠入无尽深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思想向着好逸恶劳滑坡。想着躺在功劳簿上吃空饷。不同的是，当时我12岁，现在我26岁。上学时憧憬仗剑走天涯，长大了却要扛起一个家。（以前听说要趁早，不信；现在信了吧！）&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;记者：如果你有一百亩地，你可以捐给国家吗？&lt;br /&gt;
农民：可以！&lt;br /&gt;
记者：如果你有一百万，你愿意捐给国家吗？&lt;br /&gt;
农民：我愿意。&lt;br /&gt;
记者：如果你有一头牛，你愿意捐给国家吗？&lt;br /&gt;
农民：我不愿意。&lt;br /&gt;
记者：为什么？&lt;br /&gt;
农民：因为我真的有一头牛。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果……，你愿意吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正&lt;a href=&quot;https://www.gov.ca.gov/2020/09/23/governor-newsom-announces-california-will-phase-out-gasoline-powered-cars-drastically-reduce-demand-for-fossil-fuel-in-californias-fight-against-climate-change/&quot;&gt;2030年&lt;/a&gt;之前肯定见分晓了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/would-you-take-third/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/would-you-take-third/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bio Dilemma 2021</title>
        <description>&lt;p&gt;要点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;工作之后，Bio上面反而写不出东西&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;30岁时，or let’s say at the end of the day, 我希望在Bio上留下些什么呢？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;有舍必有得，有得必有失；艺多不压身&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Esri这家企业每年会举办两场大规模的集会。一场叫做“User Conference”，简称UC；另一场叫做“Developer Summit”，简称DevSummit或者DS。前者面向企业和个人用户，更像是新产品或产品新功能的推介会；后者面向开发者，性质上类似于WWDC。往常年份，UC在7月中旬于圣迭戈会展中心举办，往届参会人数大约一两万人；DS则是三四月份在南加东部的棕榈泉举行，参会的开发者大概有几千人。开发者大会由于需要付费注册，所以来参与的基本都是正在积极使用我们的产品和工具的软件开发人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2019年应聘时，我对进入每家公司后的职业期望并不相同。但总体上，自己找的企业（单位）多是在某一领域深耕多年，具有较大规模、成熟体系、全球知名的传统软件企业。至于多数计算机工程专业学生热衷的“FANG”等互联网公司我倒不是很感冒——一来，这些公司的招聘标准很高，当时作为转专业学生的我，很难竞争得过正儿八经的计算机专业的毕业生；二来，它们的招聘流程非常程式化，让我的许多个性化的特殊和奇葩技能无法得到展示，此消彼长地进一步降低了我的竞争力；三来，我的内心有些抗拒。之前有&lt;a href=&quot;/introspection/2020review-my-job/&quot;&gt;提&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/coding/job-hunting-101/#last-but-not-least&quot;&gt;到&lt;/a&gt;，在初入职场时，由于能力不济，必然得做出取舍。这一点上，我的想法和一位自由职业苹果开发者&lt;a href=&quot;https://bendodson.com/about/#about-image:~:text=as%20I%20fundamentally%20disagree%20with%20the,effect%20they%20have%20had%20on%20society&quot;&gt;Ben Dodson的博客&lt;/a&gt;中陈述的观点不谋而合。要知道，2017年2月5日我才第一次正式用苹果智能手机，对于“落伍玩意”的敝帚自珍、对于互联网“fad”的排斥可见一斑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，为了参与今年线上举行的DevSummit，每一位演讲者需要撰写一份简短的Bio。何为Bio？在来到美国之前，我只有懵懂的印象。我知道Bio是&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Biography&quot;&gt;Biography&lt;/a&gt;，即传记的缩写。但缩写之后的意思，在美国的语境中好像有些微妙的变化，是我在英文课本上没有实际应用过的。当时我感觉Bio应该是类似于profile，即个人简介或信息的一种文段，但又不尽然。2019年1月，在学校的国际生英语课上，我才第一次尝试为自己撰写一份bio。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;不嫌丢人，有反思才能有长进。&lt;/p&gt;

&lt;details&gt;&lt;summary&gt;把2019年1月24日写的bio贴在这边&lt;/summary&gt; 

Currently, Ting is a M.Sc. student at Duke, studying in Electrical and Computer Engineering program. His primary focus includes software engineering, data &amp;amp; signal processing and data related researches. Ting is working part-time for Duke's Center of Mobile Development, delivering iOS APPs based on clients’ requests. He is also actively participating in open source contributions. His primary programming languages are C/C++/C#, Python, MATLAB and Swift.

Ting earned his B.Sc. degree from Beijing University of Posts and Telecommunications. Majored in Applied Physics - Pilot Class of Communication Sciences, he ranked 15/78 overall and had a GPA of 3.6/4.0. During his undergraduate period, he focused on Applied Physics and Optoelectronics. He worked and studied in the Institute of Semiconductors of the Chinese Academy of Sciences (CAS), State Key Laboratory of Information Photonics and Optical Communications, School Circuits and Electronics Experiment Center and Physics Experiments Center. He had 2 publications concerning optical communication and non-linear dynamic behavior of oscillators. He obtained a Huang Kun scholarship from the CAS and 3 school scholarships. Major awards during undergraduate include 2nd prize for National Undergraduate Electronic Design Contest, 1st prize for National Training Program of Innovation, 2nd prize for the 9th Undergraduate Physical Experiment Competition of Beijing, 1st place in school Literature Society Annual Essay Competition and Outstanding Dissertation award for Bachelor's Degree. Apart from academic achievements, he also served as the captain and organizer of school flag football team POSTERS, student cadre in his department and worked as a teaching assistant and photographer in Americans Promoting Study Abroad (APSA) Program for the International Chinese Training Center of BUPT. Besides, he also contributes to NFLChina.com article editing and translation.

Ting enjoys learning languages and speaks English (fluent), Chinese (native), French (TCF B2/intermediate) and Spanish (Basic). During his free time, he works on implementing personal technical projects, doing video clipping and plotting for data visualization.

&lt;/details&gt;

&lt;p&gt;Minerva老师讲了bio的常见格式和顺序后，大家就开始写了。和我第一次写申请研究生的英文个人简历时相似，第一版bio几乎就是将简历上所有内容扩充成大段，然后拼接在一起而写成的。缺少重点、缺少亮点，除了能够看出这个人过去生活很丰富外，基本对求职毫无帮助。大家写完后，Minerva安排之后的两节课每三人一小组，互评修改文章，最后再一并交给老师来修改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们一帮子中国学生，互评也看不出个所以然来，评价大抵是“嘿你写的挺好啊，没啥修改意见”、“彼此彼此，你的也不错嘛”……此处不表。经过艰苦卓绝的反复斗争、千锤百炼般百转千回的雕琢后，终于，大家都有像那么回事儿的bio了。与英语老师们每次见面修改各种求职文本后，她们的脸上总会挂着尴尬而又不失礼貌的微笑。嘴上说有进步，俺寻思心里大概有种“屎上雕花”的无力感。有辱斯文嘿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好不容易过了英文老师这一关，再到业界来学校的教授手下，那感觉就像&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=VDFgGi-lrD0&quot;&gt;这个视频&lt;/a&gt;的标题一样——“……and the feedback was brutal”。最开始的几次难免一会儿脸涨的通红，一会儿又变得煞白。当然，磨砺几次后脸皮厚了也就无所谓了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无从知晓当初这些关于Bio的努力最后收获了多少成效，但至少现在的同事在我进组后，有一次提到当时面试时的情景时忍不住提了一句：当时看你的简介很有意思。作为初入职场的小白兔，这样的结果应该算得上满意了吧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;人怕出名猪怕壮；出名要趁早。出头的椽子先烂；会哭的孩子有奶吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然说不看1P3A屁事儿没有，但前几天还是不免刷到了一个帖子。&lt;a href=&quot;https://www.1point3acres.com/bbs/forum.php?mod=redirect&amp;amp;goto=findpost&amp;amp;ptid=748260&amp;amp;pid=15333367&quot;&gt;46楼&lt;/a&gt;虽然被很多人踩，但我觉得确实有几分道理。之前的&lt;a href=&quot;/zhuism/speedism/&quot;&gt;“最快主义”&lt;/a&gt;中提到过，当今快节奏的社会已经容不下“酒香不怕巷子深”的传统的内秀与自约式发展了。出名要趁早，社会对于年少有为的期待变高了，而对于中年危机的容忍度下降了。世界范围内，快速发展的大国在这方面无非五十步笑百步，比不出个高低来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这跟Bio有什么关系呢？当我第一次以职场人士的身份，准备给自己写一份新的Bio时，竟然无从落笔！对吧，我从公司网站上找到一个大姐的示例——在某某政府部门工作若干年，参与了城市规划和人口普查，有地理信息科学专业的研究生学位，通过了某某某行业证书测试等等。这些东西，工作了一年的我，一个都写不出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再看领英推送的人的Bio。福布斯三十岁以下三十人、曾参与某某重要架构的中间件开发、在知识版权领域有丰富的经验等等。一阵头晕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作一年了，我似乎还是那个刚从学校毕业的“转码的”。当学生生涯的一切标签全部归零，“退潮后才知道谁在裸泳”。我的学生生涯，虽然称不上硕果累累抑或万众瞩目，倒也自得其乐、多姿多彩，一路走下来攒了不少“紫装”。当初下决心转码时，许多人都劝诫我，开弓没有回头箭，转了就要下狠心和过去的积累挥手作别。从最初将信将疑，到最后义无反顾——看我学生时代最终版的简历和Bio时，大抵是看不出我的物理背景的。工作之后，这些往事只添作茶余饭后的谈资。Trevor曾经是海洋古生物科考队员；Rachel在英国地质调查局当博士地质学家；Tanner在加州海洋保护NGO工作数年；我曾经玩儿过物理。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;这个林子，z是它的家也是我的家&lt;br /&gt;
鸟儿多了，我们生活中的幸福也就多了&lt;br /&gt;
大海就在那儿，我们人类离不开它&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;职业期望&quot;&gt;职业期望&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;想在现在公司再待长一些，原因&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;离硅谷很远，离大海和高山很近&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;三个小目标：✅升职、❓在大会上&lt;a href=&quot;https://dev2021.esri.com/live-stream/19764824/ArcGIS-Runtime-Navigate-to-the-Dark-Side&quot;&gt;演讲&lt;/a&gt;、✅签证&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;前日看到公司其他部门的一个小姑娘Soobin Choi在DS Plenary上露脸，让我重拾了这个希望。或许到其他公司，比较难有上台的机会吧。而在Esri，这个小目标似乎并不遥远，甚至触手可得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Philip Lam大哥在硕士毕业后7年上了苹果的舞台。以此为目标是否可行呢？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/bio-dilemma/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/bio-dilemma/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>装嫩</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;如果写不了不用尬写。😅&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;210325编辑：上周日发低烧，写了点乱七八糟的话。在她又一次冷结尾掉聊天后，我觉得自己好像搭错筋了一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二晚上，请了大半天病假，实在难受，只能看点喜剧分神。看了两张憨豆的DVD，最后一张里讲的是憨豆这个形象的诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到RA从牛津的舞台一步步走向世界，英式幽默的代表憨豆从无到有形象渐渐丰满，我一下子有点上头、有点茫然。怀想自己和舞台的日子，总觉得想要的生活不是现在这样。和她无关，和布宜诺斯艾利斯也无关。大抵是烧糊涂了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My spirit lives on the stage. 很早我便知晓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就想起周末写的这些胡言乱语，觉得很惭愧，索性删掉。只留下喝酒的一段，权当撒酒疯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/shuaibi.jpg&quot; alt=&quot;Djembe 2010&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段落1大意：&lt;a href=&quot;https://weibo.com/5596269363/I0kHkEl5r&quot;&gt;🏰&lt;/a&gt;爷老了，肉人成功也不再心潮澎湃了。
段落2大意：爷打鼓和打球的岁月曾经是个帅比。&lt;a href=&quot;https://weibo.com/5596269363/Go7dEg6Bs&quot;&gt;点赞橄榄球&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=NUYvbT6vTPs&quot;&gt;cat vibe&lt;/a&gt;
扣题段大意：天天把爷挂在嘴边的人不是幼稚就是装嫩。通过装嫩自指的方法收束前半段。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;新室友&quot;&gt;新室友&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;倘若合租，我永远期待与新室友的相逢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半杯清酒下肚，似乎感觉年轻的自己又活过来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上次喝酒是什么时候呢？我记得清清楚楚——2019年2月17日，喝了一杯加拿大带来的冰酒。从此之后，滴酒未沾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年2月17日到2021年3月20日，溜溜763天。两年零一个月没喝酒，对于一个成年男性而言意味着什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成年人喝酒，喝进去的是忧愁，吐出来的是快乐。酒过三巡，两颊翻红，微醺即止。酒后常有荒诞不经的故事，听者无心、言者无虑；酒精消弭了人与人之间的距离，嬉笑怒骂、欢声笑语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旧时，凡是有红白喜事，饭桌上自然少不了酒。现在，刨除123321或是应酬，酒精也时常与故事相伴相随。没有酒精，大抵是没有故事。两年了，生活中却真拎不出哪件事体，值得配上一壶老酒娓娓道来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18年八月，曾无限接近喝酒。那天晚上，两个浑身精力无处发泄的独居青年男性，决定来一打淡啤酒小酌。跑到超市，发现超市没有啤酒；经人指点，才知道隔壁有专门卖酒的商店。进门，拎两提百威放在柜台上，白人大妹子满脸堆笑地让出示年龄证件。我拿出驾照，她不为所动。尴尬一时，她说，他的呢？原来必须所有人都达到年龄。我俩只得讪笑着把百威放回冰柜。挠头出了店门，他说，原来我看起来还挺年轻的哈。嘿，装嫩了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原以为，19年喝了一杯后，后面总有机会整点儿啤的。没曾想，这一等就是永远。葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催。醉卧沙场君莫笑，古来征战几人回？每次想喝一杯，总有各种机缘巧合让我错过。到后来，索性也不留这个念想了，寻思等着命运安排，静待下一次喝酒会是怎样的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到公司后，同事有个爱好IPA的小伙子。有一天提到，便说不如下周去本地的小酒馆喝一杯。那天好像是20年3月18日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年过后，我和初识的年轻朋友们喝了一杯小酒。本想开车不喝酒，但手却不听使唤似的把杯子递上前去。喔！原来酒精还能让人忘掉忧愁。哦！一曲新词，一杯新酒，一段新的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想看看她和她们过往的生活。我心动，却不说，这是装嫩；但要去做，尝起来倒像是青春。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们在美国生活很久。天然萌地问我，“爷回青”，哦不，爷青回是神马意思呀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我笑了，笑得很开心，笑得像个慈祥的老母亲，连眼角都笑出了鱼尾纹。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/naivete/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/naivete/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>food</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>波美对过儿披萨店</title>
        <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;地图&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://map.baidu.com/@12950188.46,4828951.96,21z,87t,-179.69h#panoid=0100220000130728075358476J3&amp;amp;panotype=street&amp;amp;heading=306.99&amp;amp;pitch=-7.51&amp;amp;l=21&amp;amp;tn=B_NORMAL_MAP&amp;amp;sc=0&amp;amp;newmap=1&amp;amp;shareurl=1&amp;amp;pid=0100220000130728075358476J3&quot;&gt;新疆村风味烤馕&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://goo.gl/maps/1NeXCWgVFhozZKZp6&quot;&gt;MFA对面的披萨店&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://goo.gl/maps/AwC3HNr6bGjJ8ZvB9&quot;&gt;Enzo’s Pizza&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;自从在地图公司上班，越来越喜欢在博客里放地图了。我晕🥴~~&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;前序&quot;&gt;前序&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;周末了，咱写写吃的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天晚上调整2021年的夏令时，相当于夜里少睡一小时。按理说该早点儿睡吧，呦呵！美东的俩人一个两点半睡一个四点睡。带得我也熬夜直到十二点半才睡着。睡之前看两眼虎扑，看见一个帖子问为何国内达美乐披萨不如必胜客流行。肚子里便犯嘀咕，思索起上次吃披萨是啥时候了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来美国后，我很少主动吃披萨，因为披萨对我而言，一般是开会发免费饭的代名词。学校只要有点活动——譬如公司宣讲会、系里茶话会、助教讨论会……——诸多零预算聚集性事件的“指定官方伙食”一定是披萨。学校附近、公寓楼下有一家&lt;a href=&quot;https://goo.gl/maps/AwC3HNr6bGjJ8ZvB9&quot;&gt;Enzo’s Pizza&lt;/a&gt;，由于离学校近，而成为了各路人马点披萨的最常见选择。要我说，这家披萨做的还凑合，尤其是几款特色推荐的馅料；但学校最常点的还是Pepperoni和Classic两款，即帕帕罗尼红肠，以及洋葱、青椒和蘑菇馅料的披萨。它们太普通了，以至于不咋好吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来美国后，点披萨曾是我畏手畏脚的知识盲区。有菜单的餐厅还好；没有菜单，光是一堆披萨摆在橱窗里，你叫我咋点？！总不能说“I’d like this red one please”吧。或者“This, this, thank you”？好在，在踏上美帝土地之前，自己早早就听说过“Pepperoni”和“Buffalo Chicken”这两个专有名词。每次到了没菜单愣点的披萨店，我先装模作样把各式披萨端详一遍，然后若有所思地说“Do you have Buffalo Chicken please?”如果没有，则祭出万能兜底的帕帕罗尼。流程如下——&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-python highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Buffalo Chicken&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;ow&quot;&gt;in&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;toppings&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;order&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Buffalo Chicken&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;🤤&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;else&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;try&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;order&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Pepperoni&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;):&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;😌&quot;&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;except&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;NotExistException&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;raise&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Can I have this? 😥&quot;&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;else&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;# !@$%@!$@^%
&lt;/span&gt;		&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;😰🧏‍♂️&quot;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;后来终于在一次SnackChat上学到了一些美国披萨的知识。学问可真不少！方的、圆的、薄的、厚的、意大利的、纽约的、带菠萝不带菠萝……也让我心里有了数，不用再拘泥于最常吃的几种&lt;a href=&quot;/introspection/financial-independence/&quot;&gt;没创意&lt;/a&gt;的口味了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/pineapple.jpg&quot; alt=&quot;放菠萝🍍&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候对于披萨的认知，约等于必胜客+好伦哥+比格。吃必胜客披萨，我比较喜欢带芝心和牛肉的。到了美国，居然发现不知道芝心咋说，只好随遇而安……美国很多速冻披萨的饼皮做得很薄，烤出来非常硬。本以为美国人就习惯吃这种呢，没成想有一次散会后，发现美国人的纸盘子里也扔了一堆饼底和饼皮，还有好些如硬纸壳贝儿摩擦产生的碎沫沫。好嘛，原来他们也咬不动！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;深盘披萨&quot;&gt;深盘披萨&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/pizzeria-uno.jpg&quot; alt=&quot;Pizzeria Uno&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸妈来芝加哥，免不了一尝芝加哥特色的“深盘披萨”。我也没吃过，想着去网红店凑热闹，便导航去了华丽一英里的Pizzeria Uno一探究竟。那天下着小雨，天空阴沉沉的，许多游客无事可做，便全跑到这家小店凑热闹。排号十桌，恰好有了个三人的空位，我们便幸得插队落座。45刀，点了一个披萨和一些小食，倒看看这深盘是个什么名堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;披萨上桌，倒也不小。迫不及待地想把它切成六份，刚一下刀，我就愣住了——馅儿倒是切开了，这底下硬的，是铁盘子呢，还是饼皮呢？大力出奇迹，哐嗤一下子，听到了金属碰撞的声音。好家伙，这饼皮饼边跟城墙拐弯儿似的，没治了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始吃第一块的时候，我们还煞有介事举起刀叉、文绉绉地从圆心径向一口一口地咀嚼着饼底。但吃到饼边，真是喇嗓子！咽吧，如鲠在喉；吐出来？有失体统。勉勉强强把第一块饼吃完，我妈表示打住。我和我爸一人再吃一块，这回算是彻底放飞自我了。把馅儿吃光，饼底尽力咬上一两口，吃不动就吐在碟子里。最后剩了一牙儿半，店家还好心地帮我们装小盒子里打包。我们面面相觑——这玩意儿带回去谁吃啊？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当晚下雨，决定不再出门参观，但是得买点儿吃的。楼下711一逛，有三明治、速热的意面和高热量的吃食，还有披萨。爸妈再次看到披萨目光有些闪躲，但最后我还是买了两块另做打算。微波炉一叮，不比不知道——原来超市的披萨比网红好吃了好几倍。吃罢表示，打包的那点儿直接扔了吧……毕竟，中国人还是愿意吃更接近中国口味的披萨。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;costco初体验&quot;&gt;Costco初体验&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/Costco.jpg&quot; alt=&quot;Costco的象征&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年10月21日，我第一次去Costco。最具有代表性的场景之一就是它的Food Court。牛肉热狗1.5美刀，吃了特顶饱！当然，还有披萨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在18年秋天，我们常在周日上午去Costco采购，顺带午餐。基本把几种吃的吃了个遍——油条、肉酱糊糊、鸡肉奶酪饼、沙拉、披萨、圣代。Costco的披萨不算难吃，热量也很高，川经常吃完下午就犯Food Coma了。细节不表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次Enzo’s给公寓优惠，全场半价。于是我们仨就决定去趸一顿。点了两个14寸的附带一盘小食，仨人吃了个肚歪。胡吃海塞天南海北地扯，德罕早早入夜秋的寒凉完全抵挡不住一肚子的热量。离开很久，有时嘴边也会泛起咸渍油腻的全肉披萨的味道，不由得舔舐嘴角，咂么咂么往昔的滋味儿。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mfa对面的披萨店&quot;&gt;MFA对面的披萨店&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/University-House-of-Pizza.jpg&quot; alt=&quot;University House of Pizza&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正主来了。说到上次吃披萨，第一个映入眼帘的就是波美对过儿的这家披萨店。或许我在2020年还吃过其他披萨，但实在记不得了。印象最深刻的反倒是这家不起眼的小店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波美三进宫，两次吃了这家名为University House of Pizza的小店。这家店就在美国东北大学(Northeastern University, NEU)工学院的楼下，因此得名University。而马路对面，就是大名鼎鼎的、馆藏有《历代帝王图》和一众国之瑰宝的波士顿美术艺术馆。波美馆内有餐吧，但大多是浅尝辄止的小酌——冷餐吧没有油烟机，自然也吃不到什么能饱腹的东西；披萨则不一样——肉肉吃进肚子里，脂肪可不会撒谎。逛博物馆是一项不输徒步的高强度体力脑力活动，要是没吃饱，真能逛到眼冒金星！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次吃是和陈宜祯（大哥）一起逛波美。上午逛完，大哥说下午要去学校学习，一起吃个饭就散伙。这家小店位置得天独厚，距离美术馆直线距离不到一百米，一下子就成为了我们的首选。本以为到了饭点儿，又是景区附近的餐饮，一定很火爆；来到店里，意外地人却不多。店里只有四五张桌子，一个小小的柜台里摆了几种沙拉，身后便是烤披萨的后厨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/mfa-pizza.jpg&quot; alt=&quot;大学披萨屋&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;认识的朋友里在NEU读过书的很多，列为若恰也去过这家店，那咱们真是有缘分！或者未来大家有计划去MFA参观的话，可以顺道去瞜一眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我俩坐下，小小的披萨店一下子从萧索变得充满了生机。大哥一个人就占了店里四分之一的面积似的。点了两种披萨和一些烤翅。烤翅先上，蘸着酸奶油倒是滋味颇丰；接下来是两张披萨。别看俩大小伙子，还有大哥这样的战斗力超强的主，我俩愣是没吃完！布法罗鸡肉的酱料比较酸涩，又有点咸；另外一张记不得是哪种了，反正也比较油腻和咸。就算喝着饮料、蘸着sour cream，还是吃了几块就吃不下了。但是味道是真不错！吃了一块还想吃第二块，现烤的饼皮也很松软，导致碳水和油脂双重爆炸。没吃完打包了，本来说去学习的大哥干脆也缴械投降——“我去楼里找个地方迷瞪会儿”。最后俩人才花二十多块钱，吃得都顶了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次则是和爸妈来逛波美。天阴沉沉的，零星下几滴小雨，典型的入秋后的、新英格兰地区的那种阴郁的天气。路上有些红枫和黄叶，冷冽的秋风呼号，落叶随着呼号翻飞，吹得人心里空落落的。我一看，这天气也不适合逛街了，干脆直接绿线杀到博物馆。提前跟爸妈交代好：波士顿美术馆的馆藏颇丰，这一进去估计就是晚上了，要不要先填饱肚子？大伙一合计，干脆还是去吃披萨吧。一边笑谈和大哥上次在这儿吃披萨的经历，一边就在店里靠窗落座。爸妈估计对深盘披萨还心有余悸，劝我别点太多。我哈哈一笑，心想，我可是“身经百战”了，这家还是不错的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一边聊天一边等着披萨烤好，倏忽间，外面暴雨如注。顶着手提包赶忙跑进来几个印度小伙子，笑着跳着操着浊辅音的英语点起披萨来。雨越下越大，店里的生意也越来越好。电话叮铃铃响个不停，前台大妹子左一单右一单马不停蹄地奋笔疾书着——听送餐地址，点餐的多是学生。不一会儿，后厨便嘈杂起来，气力哐啷地揉饼、铺馅儿、烤盘上下翻飞。我们的披萨也热腾腾地上桌了。氤氲水汽的橱窗穿过大雨滂沱的街道，挥洒在“伟大精神呼唤”的铜像上，旷野中仿佛传来原住民的呼喊……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/mfa-interior.jpg&quot; alt=&quot;波美前厅台阶&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波士顿美术馆是我在美国最喜欢的博物馆。当然，我还没进去过大都会，特区的博物馆也没来得及仔细品鉴。关于MFA，&lt;a href=&quot;/school/two-girls-06/#看到了三幅很喜欢的印象派真迹&quot;&gt;之前提到过&lt;/a&gt;——莫奈和雷诺阿交相辉映，令人目不暇接；中庭高悬的的宏伟巨制、巨幅油画，令人肃然起敬；从远古至现代的收藏种类之丰、数量之多，令人啧啧称奇。当然，最爱的还是二层左手边的一爿中国展区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写披萨的随笔，偏题拽文不太恰当，就此打住。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;新疆村烤馕&quot;&gt;新疆村烤馕&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;过去写过&lt;a href=&quot;/life/ganjiakou/&quot;&gt;甘家口和烤馕&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说，披萨是“意大利馅儿饼”；也有人说，糊塌子是“中式披萨”。我总会想起一口满嘴香的羊油烤馕，当我在异乡啃意大利锅贴儿的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;距这篇博客又过去了四年有余。时过境迁，往事如风，自己依旧连一次烤馕或是柴氏都没再吃过。根据百度街景地图的历史快照，2016年时烤馕摊位似乎就已经难觅踪影。记忆中的这份风味，仿佛成了随风摇曳的野指针，无从求索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年一位高中同学曾琦阴差阳错得以回国WFH。下了飞机后的第一条朋友圈便是朝思暮想的烙饼。看着看着，哈喇子就下来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/dabing.jpg&quot; alt=&quot;烙饼&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;末了儿想到的，是在孙辰之前央街高档公寓楼下吃的披萨。先去711买烤鸡翅，然后跑到披萨店大开特开，作为搬家一天对自己的犒劳……不说了，茨菇炖旁肋坐在火上，写完吃完床上一躺，囊膪往小肚子上猛长！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻，写完文章的九点二十七分发生了一件细思极恐的事：大晚上九点半，突然有外卖敲门送披萨……😱我寻思光是想也没操作啊，人咋知道我在想披萨？！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/MFA-pizza/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/MFA-pizza/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>food</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2021年Nonresident Alien报税小结</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;关键词seo&quot;&gt;关键词SEO&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2021年 取消 1040-NR-EZ 1040nrez&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OPT 转 H1B dual status&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;H1B 第一年 如何报税&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;H1B 第一年 纾困&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nonresident alien 如何 e-file&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;non-resident alien Nonresident Aliens NRA e-file efile  // &lt;del&gt;美国步枪协会&lt;/del&gt; &lt;del&gt;不是&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2021年 填写 1040NR&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;免费报税&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sprintax OLT TaxSlayer TaxAct&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;链接&quot;&gt;链接&lt;/h2&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;参考链接&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.1point3acres.com/bbs/thread-709213-1-1.html&quot;&gt;【干货】 F-1留学生报税全攻略&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.1point3acres.com/bbs/thread-709804-1-1.html&quot;&gt;【税务】 Non Resident也可以efile的报税工具OLT&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://taxpanda.com/1040nr%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%A1%AB/&quot;&gt;1040NR怎么填&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.irs.gov/app/freeFile/&quot;&gt;IRS Free File&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.irs.gov/individuals/international-taxpayers/nonresident-alien-figuring-your-tax&quot;&gt;IRS NRA&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.irs.gov/forms-pubs/about-form-1040-nr-ez&quot;&gt;1040-NR-EZ 取消官网通知&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;本文要点&quot;&gt;本文要点&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2018, 2019, 2020年对比&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如何判断自己的各种状态：以NRA对比RA举例；FICA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;报税指导文档非常详尽&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;州税比联邦税难太多了&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OLT和Sprintax和手算的对比&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;后记：会计师、挣钱与瞎琢磨&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;总览&quot;&gt;总览&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;又到了美帝报税的日子。刚来美国时，就曾有所耳闻美国国税局(Internal Revenue Service, IRS)的厉害之处。印象中有好几部美国电影，都讲过连警察局都毫无办法的匪帮头子们（如阿尔-卡彭），是怎么被税务部门绳之以法的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在报税上，从最初的懵懂无知、“两眼一抹黑”，到如今驾轻就熟，自己经历了一段费劲的学习过程。今年，感觉自己终于对非居民外国人(Non-Resident Alien, NRA)报税有了比较整体的了解，且转身份以后便不会再按NRA报税了，因此在此做简短记录。希望本文能够或多或少帮到近几年在美报税的同学、朋友们，也作为以后回顾美国社会发展、自己过往经历的片段简记于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人签证/税务情况：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2018年半年F1，无收入，NRA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2019年全年F1，有工资收入、无奖学金，NRA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2020年10月1日前F1-OPT、后H1B，有工资收入、无计税被动收入，NRA&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;近几年报税对比&quot;&gt;近几年报税对比&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;下面的年份都是指所报税的年份，即前面的一整年。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;2018。这是我第一年申请“美国身份证号”——社会保障号码(Social Security number, SSN)的年份。由于当年尚无工资收入，而只有一笔税后奖品收入，因此仅填写了Form 8843并寄给了德州的IRS地址。后来注册IRS账号一查，发现2018年在官网没有记录。因此，我对网上普遍流传的“无收入留学生需提交8843表格”的说法持保留态度。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;2019。这一年仅从学校获得了数千美元的工资收入，无其他收入。在2019税季，即2020年三四月份时，学校的国际生事务处发放了免费的Sprintax兑换码。后面会提到这款专门面向NRA的报税软件。因此我直接借助软件，填写了8843与1040-NR-EZ，并附带关于中美赵紫阳20(c)条约的8233表格与附件，打印出来、附上W2，寄到了德州的地址。疫情影响之下，退税支票直到7月份才收到，还产生了一定的利息。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;2020。这一年从学校和公司获得了几万美元的工资收入，无股票、银行利息等收入；但有10美元的去年退税所得利息；以及给学校基金会的一点点捐款。最初我打算用Sprintax填写完，手动再算一遍，如果数额相等则直接填写纸质版寄出；后来在网上发现了许多新消息，最后在三月初通过OLT网上电子提交(e-file)，目前显示已送达。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;2018和2019年的情况&quot;&gt;2018和2019年的情况&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;之前两年，由于自己的收入情况几乎是最简单的，因此没太调研就完成了报税。2018年，由于理论上无任何工资收入和利息收入，因此无需提交1040系列表格。2019年，由于只有单身汉单一的工资收入，因此只需完成1040NR-EZ简化版表格的填写。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年的新情况&quot;&gt;2020年的新情况&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/cancellation-1040-nr-ez.png&quot; alt=&quot;取消EZ表格&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;取消1040-NR-EZ表格&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;今年的一大改变是EZ表格的取消，具体参考上面链接中的官网页面。这意味着，本来留学生简简单单的两页表格，一下子变成了近十页的1040NR完全版，一下子给大家增加了不少负担。劝各位报税有拖延症的朋友，今年一定要提早行动，不然会手忙脚乱！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202103/taxpayer-burden.png&quot; alt=&quot;耗费时间&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照2019年填表教程中的数据，平均填写EZ表格花费的时间是6小时，可想而知1040-NR会花费更多时间。个人感觉并不夸张——作为外国人，每次报税都像脱层皮。先得把各种寄来的信件、表格收集整理好，然后下载当年的税务空表，然后决定是手动填写还是交给软件包办。因为过去NRA不能efile，所以还得把填好的表格检查无误后打印出来，拿到邮局寄平邮或挂号信。也没法确定自己的信究竟有没有妥投——要是退税支票在4月15日之前就收到还好，没收到的话真是干着急。又不能重新寄一遍，打电话大概是查无此信，只能心中默念没出差错。而今年情况发生了变化。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;non-resident alien 可以 e-file&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;据小道消息，其实2019年开始NRA就可以e-file了。但是2019年，公认支持填写1040NR表格的只有Sprintax一款软件。其余传闻可用的软件有：TaxAct (Deluxe)、Glacier（仅有机构版）、OLT等等。而这些软件都是不支持NRA efile的，因此2019报税极少有成功efile的案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年则不同。尽管Sprintax看起来仍不支持efile，需要打印出来去寄信，但网传已有多个成功efile的案例，其使用了好几种不同的软件进行报税。因此，虽然我没去找IRS具体说明NRA支持efile的证据，但不妨一试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何开始支持efile？个人猜测有几个原因：疫情避免接触、取消EZ表格、（疫情导致2020年在美）外国人数减少。efile可以有效减少去邮局这样的封闭空间的人数，从而避免病毒传播。EZ表格取消后，所有NRA不得不填写完全版的1040NR表格，反而给了各大报税软件厂家适配、卖钱的动机——以往EZ的受众太小，蚊子腿肉没人愿意抢；而现在只要稍微改动1040的报税流程便可兼容。最后，2020年美国作为世界头号病夫，进出美国的外国人肯定少了很多，客观上也让IRS有了二一添作五的动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何看软件是否支持NRA？如果在填写个人信息过程中，软件允许使用1040-NR表格，则基本可以确定支持。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;纾困金&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;跟NRA没关系，不用查了……只要2020年上半年还没变RA就与我无瓜。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;判断自己状态&quot;&gt;判断自己状态&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每年报税，最重要的一点就是知己知彼。所谓知己，即清楚了解自己一年内都有哪些财务进出；所谓知彼，即了解当年税务政策有哪些变动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于NRA而言，最常见的问题便是：如何判断自己能否用RA身份报税。&lt;a href=&quot;https://www.1point3acres.com/bbs/thread-513238-1-1.html&quot;&gt;1P3A上有个著名的反例&lt;/a&gt;，NRA期间强行报RA。不过一般来说IRS是没空audit这种鸡毛蒜皮的小事儿的，所以只要三年没人找就没太大影响（假设不想当美国公民的话）。对于留学生而言，最常见的几种情况：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;美高美本/美本美硕，一般来说毕业即RA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PhD，第五年后毕业变OPT RA，主要的特别之处在于Treaty、实习的FICA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OPT转H1B，转的当年仍然是NRA，一般为了避免麻烦也按照当年NRA，次年RA来报。关于dual status的说法众说纷纭，所以除非挣得足够多，不然还是NRA -&amp;gt; RA比较简单&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;搞清楚自己是NRA还是RA以后其他都很简单。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;看文档&quot;&gt;看文档&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;为啥说简单？其实可以很复杂，但是对于刚进入社会的学生来说，收入来源的大头是工资，这便决定了报税很简单。当然，买房置业开公司当股东博彩炒股的当我没说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IRS最好的一点，便是每年不辞辛劳地更新修订每种税表的填写指南。而填写指南基本上是把填表规则喂到了嘴边儿上——只要能读能写，都能填好表。话不能说满，填写指南只告诉人们最简单的情况是什么样的，像盖茨、贝索斯、特朗普这样的人当然不适用。如果列为读者作为NRA，年收入来源已经到了不得不请法务团队的级别，或许还是回国发展、报效祖国来得更实在些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，IRS的税表填写指南就像文字版的流程图、UML一样。先这样，再这样，左加右减一通算下来，和正确答案分毫不差，最多也就差个正负一两档。相比之下，有些科技企业的技术文档，还不如搞会计的呢……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;联邦税和州税的比较&quot;&gt;联邦税和州税的比较&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;联邦税简单&quot;&gt;联邦税简单&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;说简单也不简单，但对于收入来源较为单一的单身无娃学生NRA而言，需要算的项目，1040NREZ全都涵盖了——只可惜2020年取消了EZ表，事情一下子麻烦了许多。但如果有兴趣，我还是推荐学生朋友们下载一个&lt;a href=&quot;https://www.irs.gov/pub/irs-prior/f1040nre--2019.pdf&quot;&gt;2019年的EZ表&lt;/a&gt;，作为手算核对时的参考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EZ表分为两页。第一页是“算术”，第二页是“语文”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一页上，只有第3行到第21行需要查收到的信件。其余都是些事务性的空格，比如填身份、住址、退税账号等等。填数字的区域也很简单，全都是与学生有关的内容：工资、奖学金、学生贷款、条约额度；已交税款、税务减免（如州税避免双重缴税、捐款等）；查表后得到的税档和最终补交、多交数额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二页上则是“暂留身份测试”的内容，即通过一系列条件来自证自己属于非居民外国人，而非“居民外国人(Resident Alien, RA)”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知的小技巧是利用支持NRA报税的软件，如Sprintax得到数值，对比手算的结果。一般来说应该是完全相同的，除非抹零的数值恰好在税档边界附近。软件在输出表格前都不收费，所以不在乎把数据交给报税厂家的话，用它们来验算非常方便。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;州税复杂&quot;&gt;州税复杂&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;相比之下，州税显得复杂很多。刨除几个免州税的&lt;del&gt;亚麻微软&lt;/del&gt;州，其他的州税（地税）规则不像联邦税（国税）那么有迹可循，很多政策也是朝令夕改，很难追本溯源。从这次报税中，仅举三个加州州税的规则，来展示其变化多端之处：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ftb.ca.gov/forms/2020/2020-540-ca-instructions.html&quot;&gt;跨州搬家有税务减免&lt;/a&gt;。从别的州搬家到加州，搬家费是可以部分抵税的。但搬家距离却有限制。东岸到西岸肯定没问题，但从邻近的几个州还有些复杂情况。这一条是联邦改税法、加州没跟进的典型情况。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ftb.ca.gov/file/personal/credits/nonrefundable-renters-credit.html&quot;&gt;低收入租房者的一次性税务补贴(tax credit)&lt;/a&gt;。年收入四万八千多刀以下的个人或八万多以下的家庭，在加州租房满一定天数，可以申领一次性60刀的补贴。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;不承认Tax Treaty。加州州税据说不承认中美条约，因此算总收入AGI时还得把减去的5000加回来……报完税我才想起来这件事，希望不要被地税audit啊啊啊……🥲&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;软件和手算&quot;&gt;软件和手算&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如前所述，如果税务状况简单，软件结果适于作为手算的验证。之前提到的Sprintax和参考链接中推荐的OLT算出的结果与我手算完全一致，因此联邦税我很有信心自己算的是对的。其中还有几件趣事：当我把去年退税的利息加进收入后，发现总收入跑到了高一档，变成了XXX08美元，结果比低一档还要多交十余刀的税……合着IRS一分利息没掏，俺还得饶两个呗？！结果算到后面，发现把给学校捐的几块钱作为减免项减掉后，税档又退回了低一档。艾玛，整挺好，肥水不流外人田！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sprintax的界面相对较为现代，优点在于EZ表上所有的项目，都清晰地一步步展示给用户了。缺点则在于其能处理的情况极为有限，如果NRA稍微有些出格的收入，它就理不清逻辑了。另外，还有一个缺点：假如前面的步骤需要改动，则需要把后面所有步骤全流程走一遍。比如填完表，发现自己地址写错了——得嘞，重头再来！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OLT的界面比较古老，但功能很齐全，对于低收入者免费，标准版也比其他软件便宜一大截（小于$20对比大于$40）。优缺点在上面链接中的帖子已经说了不少，我再各补充一个——优点：填表流程的问题和表格中项目对应关系很明确，原本熟悉表格项目的人非常确定自己在填哪里；缺点：网页有bug，下拉列表会内存溢出（可通过F12缓解）。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;后记&quot;&gt;后记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;写这篇文章的目的，就是在于记录一些无足轻重却十分有趣的、对于美国的观察。当然，也在于帮到恰好能帮到的人啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在前两年报税时，我最大的体会就是：如果有恰好和我情况非常接近的同学，大家互通有无的话，报税便不在因未知而显得可怖。（当然也有可能三个臭皮匠合计完把自己坑了，像那位RA铁头娃小哥一样）最初，甚至税表上每一个生词都要查词典，查完词典再查“如何查词典”，查完后依旧云里雾里——Itemized Deduction该咋翻？！反正以我的阅读量，高中时候是从来没学过这些词组的。更遑论一些复杂的判断逻辑，稍有不慎就会把正负号看反，闹出把自己归为非“Heterosexual”的Others的笑话来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过了三年磨炼，自己终于把NRA的几种简单情形搞清楚了，但也没机会再用这些心得了。索性把我经历过的几种情况记录于此。倘若三五年内有类似情况的朋友，可以摸着我的石头过河，看到我曾经顺利报税，至少放心点儿，得到些心理安慰吧。这也是我前面搞了点不知道有没有用的SEO的缘故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;互联网上中文的报税教学内容并不少，具有时效性的却不多。落到每个人的五花八门的情况，最常见的是有问无答——一个人发帖“急求，OPT转H1B如何报税”，跟帖回复中没有答案，却在每年三月被循环往复的“bd”、“同求”的洛阳铲挖起来，再沉下去，周而复始地“年经”。好在，奥巴马第二任期前后来到美国的众多中国朋友们逐渐走向社会，生活经验类的中文内容也逐渐在互联网四处积累起来。大家互帮互助的意识在不断地变强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活的细节是由人构成的。普通人大抵是无法“遗世而独立”、脱离群体而生活的。互相搭把手，不用重复造轮子，不也和开源的思路不谋而合嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;当然，最主要还是穷。&lt;/del&gt;今年几位同学干脆找了CPA，花了一百来块就大撒把了，好不痛快！自己非得苦哈哈地花周末一下午时间埋头故纸堆，琢磨如何自食其力，讨要多交的税款。时间白费不少，过程却很有收获——通过各种查找调研学习，对自己的收入和美国的许多规则有了更清晰的了解。出国读书工作，就是为了体验不一样的生活呀。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2021-tax-season/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2021-tax-season/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>investment</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>一年后</title>
        <description>&lt;p&gt;十年后，他写了一本书，讲和她那晚发生的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道故事该从何讲起，但每每想到人生中这些短暂的美好瞬间，就会永远饱含对明天的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薄如蝉翼的木墙挡不住中年的嘈杂与琐碎。他的老婆对他很好，事无巨细地操持着小小的新生的家的一切。索菲娅在爷爷奶奶姥姥姥爷的照料下一天天成长起来，爸爸妈妈甜甜地叫个不停。索菲娅，索菲娅，小羊苏西的朋友是谁呀？是果果呀！她咯咯地幸福地笑着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202102/before-sunrise.png&quot; alt=&quot;后悔&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果Jesse早就知道命运无可避免地走向尾声，他还会跳上塞纳河的游船吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但那确是一座美丽的桥。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;无关紧要的话说在前面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐星鸿是我自2015年以来，第一次实际意义上和女生独处。在24岁的末尾，非常感激那时的自己有勇气牵着陌生的姑娘的手、漫无目的地跳下火车，看一看别处的世界的样貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要感动自己，别人无数次提醒我，我无数次提醒自己。人想的和说的是两码事儿，自己说的和别人听的更是南辕北辙。千万别觉得自己的满腔赤诚能溅起一朵水花儿。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;为你 我用了半年的积蓄&lt;br /&gt;
漂洋过海的来看你&lt;br /&gt;
为了这次相聚&lt;br /&gt;
我连见面时的呼吸&lt;br /&gt;
都曾反复练习&lt;br /&gt;
言语从来没能将我的情意&lt;br /&gt;
表达千万分之一&lt;br /&gt;
为了你的承诺&lt;br /&gt;
我在最绝望的时候&lt;br /&gt;
都忍着不哭泣&lt;br /&gt;
《漂洋过海来看你》 娃娃&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;互联网没有秘密。她的名字一旦出现，除非我自己删掉，便会突兀地出现在搜索结果里。“无锡”更是增加了权重。不要污染搜索结果，孙辰搜完陈铭书的名字后告诉我。那又怎样？这些名字如时光的注脚，串联起那些不同寻常的回忆。我不愿抛弃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泛黄的老照片、咿呀的留声机。时光定格在书页中；辞旧岁、迎新春，旧的故事总会结束，下一篇又是新的人间。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;剩下都是写给自己的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天论坛上适时地出现了&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Feeling/3164552&quot;&gt;有关爱情的讨论&lt;/a&gt;。楼主觉得爱情是排他性的，但坛友们告诉他，当今社会里，紧紧抓住一根稻草是不现实、不经济的——每个人都有优点和缺点，互相选择的过程其实也是挑挑拣拣的取长补短。物质生活已经很难了，精神世界或许不得不做出退让。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得，喜不喜欢同样是一个第一世界问题。学校里的学生还没有经历过社会的捶打，考虑的都是相对理想化，风花雪月的世界。对于美好爱情的向往无可指摘。出了社会的“社会人儿”见识了这样一口大熔炉如火如荼的运转，自然也会情不自禁地抛弃幻想，撸起袖子加油干。电影和故事中描述的爱情，十指不沾阳春水，就像一杯双倍糖的咩噗茶一样，除了甜还是甜，或许会让年轻人误入歧途，以为与一个人相爱便总是这么美好。但历久弥新、淬火成钢的爱情，总少不了面对生活时那样的实干主义与几分英雄主义来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还觉得，浪漫与现实主义并行不悖。浪漫可以超现实，亦可忠实地写实；可以是生活处处暗藏惊喜的，亦可以是日积跬步，共同为一个目标而携手共进的。之所以爱在三部曲为人们所称道，并非其如宫廷画般描绘了绝对完美的爱情的模样，而是用不同年龄发生的故事、从不同角度解构相爱的人是如何共同生活，来讲述浪漫是为何物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方文化中的浪漫，似乎比我所成长习得的边界更为宽广。这种看不见摸不着的玩意儿，道听途说得不来，非得切身实地地生活在其中去体悟、去找这个感觉，才能慢慢地通过人类的共情心缓缓地渗透到低地来。浪漫是充满想象力的，爱情是富含创造力的。许多有形无形的约束让大家太计较眼么前儿的得失，难得追求“真正的喜欢”。当然，没有人能逃避先天物理条件的约束——谁不喜欢俊男靓女、潘驴邓小闲呢？所说的是，在力所能及的范围内，不那么功利地去爱一个人，有时能够超越繁星、脱颖而出。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;对我而言，气味相投比门当户对更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门第只是一时的事，最多从生到死一辈子；气味却是永远的事。无论睁眼、闭眼，总得呼吸；百年之后不说流芳百世，也万万不可遗臭万年。气味是无孔不入的：这两天，附近搬来几户西人，扯着嗓门讲电话，小朋友不戴口罩无所顾忌地嬉闹，时不常还暗暗飘来洗衣液、水果糖味电子烟、酸腐织物与谜之绿色树叶混合的气味。美国是世界文明的熔炉，一大表现便是无数气味的混杂。8月14日刚下飞机，便闻到森林的清新、止汗露的人造香氛与尾气中隐含的狐臭的混合味道。京城夏日时不常的霾味会遮蔽其他的味道，但晴朗无云的正午总还是属于国槐的清香。美国真是个多样的地方，这是我对这个国家的第一印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸妈不理解我为什么喜欢吃藜麦沙拉。他们觉得，这玩意儿一粒儿一粒儿泾渭分明的，吃着跟红米饭一样，怎么有人会觉得好吃呢？我却觉得，藜麦沙拉很有味道，很丰富。光是藜麦本身：若有若无的褐色果皮，平铺或竖立在味蕾上，果肉有些鲜嫩，有些已经熟透爆开——就像吃爆米花时总有几颗“死豆儿”甜津津的表皮下是硬尜尜的硬骨头，非得后槽牙才能咬烂。可以细嚼慢咽，也可以囫囵吞枣。加之香菜、番茄、黄瓜、棕米、红灯笼椒、kale……配上油醋汁儿、糖、盐、各种基础的调味料，那叫一个丰富！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我又是对味道非常挑剔的人。有些味道无所谓。谁总调侃我喝胡椒博士和东方树叶，“您只爱喝不好喝的饮料”、“您还好这口，‘红色尖叫’？”——喝不上茶或者非得喝别的汽水儿，真的没啥，最多嘟囔两句。但有些味道却又是“非你莫属”——如果我喜欢的女孩恰巧爱吃茭白，那只好忍痛割爱了。真的，就算物质条件表面上看起来再合适、再般配，互相看不顺眼儿，那也白搭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人最后总还是要生活在一起的。抬头不见低头见，闻不对味儿实在是痛苦。无论是物理上还是精神上我都对此深有体会，所以不得不把它加入到给自己设的条条框框中来。法律可以规范他人，道德却只能约束自己。气味相投，也只得作为管好自己的一条戒律，提醒自己不要污染别人的空气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多不讨厌我的姑娘……她们或许闻起来如雨后青青的泥土、或许如清晨糕点店松软的可颂、或许如一瓶妙龄的干邑……但我的嗅觉确辜负了这些美妙的味道。&lt;/p&gt;

&lt;details&gt;&lt;summary&gt;离题：人造风味&lt;/summary&gt;
	
渐渐地，我又开始有些害怕人造的味道。有一天，炒菜时我加入了之前买的速食剩下的汤汁。刚一下锅，我竟然情不自禁地叫了一声“真香啊”！那是一种针对人的味觉精心开发的食品工程。就算跟炒的菜不搭嘎，却一下子喧宾夺主使得铁锅周遭“蓬荜生辉”，布灵布灵的跟中华小当家似的。平日做菜几乎只用油盐姜蒜，连糖都很少放，遑论酱油五香。吃惯海底捞、刘一手的人肯定觉得我做的菜太寡淡了，但我还是不敢轻易加码。

人们的技术如此发达，以至于时至今日不花一分钱就能得到高度定制化的生活体验。互联网推荐和广告已无需多言，这种定制化更是渗透到了生活的方方面面。过年期间，电视台反复播放着“斑马AI课”、“BOSS直聘”、“快手”的广告。这说明千人千面至少已经覆盖了教育、就业、娱乐三大方面。就像前面说的，就连吃什么、什么好吃，也是被精心设计好的。很多美食播客下面常见的调侃——这些料就算鞋底放进去煮也能好吃。人太了解人了，人爱吃糖，那就死命放糖；爱吃辣就变着法子用脂肪和辣椒混合做出汤包、底料。

&amp;gt; 你说得对，但是乌拉圭的人口有345.7万，同时，仅澳大利亚就有4700万只袋鼠。如果袋鼠决定入侵乌拉圭，那么每一个乌拉圭人要打14只袋鼠，你不知道，你不在乎，你只关心你自己。

我想，他们说的对。人的一生绝大部分时间只在乎自己爽不爽。爽就完事儿了，要啥自行车？

&lt;/details&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在这样一个特殊的、提醒自己徒增马齿的日子，我不禁苦苦思索，试图找出我喜欢过的女孩们的共性，好为未来指明方向。思来想去，冥思苦想，不得不承认失败。她们是那样的丰富，让我难以把握主线的脉络。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我还是强行总结出了一些“共性”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她们似乎扎根于另外的土壤，&lt;a href=&quot;(https://baike.baidu.com/item/心田上的百合花)&quot;&gt;“全心全意默默地绽放”&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她们的味道沁人心脾，每当我寻访记忆的角落总能闻到淡淡的幽香。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样看来，寻找一份姻缘显得没那么复杂了——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对自己：不要感染新冠，少吃辛辣寒凉，保持嗅觉味觉灵敏；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对她们：收拾好行囊，在春天走进百花盛开的山谷，找寻那个花丛深处的采花姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春天来了，就算有些酸甜的尴尬与悸动，又是否能期待未闻花名出现在可期的未来呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;相关阅读&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jianshu.com/p/a82baee016e4&quot;&gt;转载：我拼了命，才能拥有他们曾经拥有的女孩&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/WhyItsSoHardToDateAGirl/issues/10&quot;&gt;看来和女生聊天&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VhRkUhY8MlQ?autoplay=1&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202102/damuge.jpg&quot; alt=&quot;大拇哥&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用这个故事结尾的手势为这篇文章作结吧，希望自己牛牛的，棒棒的！听着&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=VhRkUhY8MlQ&quot;&gt;Julie阿姨的歌声&lt;/a&gt;进入甜甜的梦乡。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;忘了一件事，有时我总想，如果我最终遇到/与那个喜欢的女孩儿重逢，我想带她去很多地方，走过她的全世界，带她看看我的世界。题图便是其中之一。那湛蓝的海啊，就像在世界尽头遇到シェイミ一般，能洗去一切阴霾，是那样明媚地盛开！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;嘿嘿等第一波阅读过去后再补充些内容，省得被读者们看到怪害臊的。😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两天zotino夜聊到东部两点半。邹心情应该好了些。他问我，你找到符合你心里标准的姑娘了吗？我毫不犹豫地回答：见到过了，不止一个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为缺少合适的参照物，人们不得不长久地反思与自省，来衡量自己到底有没有发生改变。前两天考研张榜，有人欢喜有人愁，但总体而言录取的标准水涨船高了。有人便贴出一句话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;考研就像在黑屋子里洗衣服，你不知道洗干净了没有，只能一遍一遍去洗。等到上了考场的那一刻，灯亮了，你发现有的人忘记加洗衣粉，有的人用的是洗衣机。但只要你认真地洗过了每一个地方，那件衣服一定可以光亮如新的，而你以后每次穿这件衣服时都会想起这段岁月。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我觉得这种心境在成人的世界中是广泛存在的。而谈恋爱、渴望谈恋爱也有类似的感受。见到自己喜欢的姑娘却不得不错过，便会“见贤思齐”，思索自己能做些什么才能在下一次把握住机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过一些时间的等待、摸索，自觉心中的那杆秤比较明确。看论坛上征友、相亲的帖子，坛友水民总会从各种角度吹毛求疵，“解读”纸面下暗藏的隐藏标准，从而“解释”为什么一些人长期单身不容易找到对象。反思自己不太属于这种情况，而问题更多地在于遇到的人不多、结识交际圈子较小、可选范围太少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找工作时，Carey用冰冷却清晰的数据打破了我对“主观能动性”的幻想。最初我觉得，只要自己脑子里始终绷着这根弦，一直为找工作而努力，就算是“积极”。而她却毫不客气地指出，一切以数据说话。比如，依照职业发展中心历年毕业生的数据，投出去的简历只有10%的回复，从笔试到面试只有10%能走到最后，那么面试-找到工作的期望概率就是1%。数字只是举个例子，表达的意思是要相信概率，而不要天天做白日梦，觉得自己是天选的幸运儿。学信息论时最大的收获之一就是复习了大数定律。人是感性的，在生活中如前文所说，在缺少参照物时很容易妄自尊大，觉得小概率事件会发生在自己身上，比如全款抄底GME半个月财务自由。而实际上，生活虽然有起伏，但多是沿着期望的曲线，小方差地螺旋上升的。认清现实，才不会一时冲昏了头脑，在不走运后垂头丧气；才能心平气和地生活，并时刻准备着，把握住coup-de-foudre，爱情火花的灵光一闪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到恋爱上。这几年写了不少“来杜克后见的X个人”系列，也确实认识了不少新的朋友。其中不乏关系不错、有好感的姑娘。但总觉得缺少了更进一步的物质基础、契机和动力。见识了身边同龄人的恋爱经历，用孙辰的话说——“您再说cht就要恐女了”。有“常读常新”细水长流，也有“眼看他起朱楼”草草收场，更多是萍水相逢好聚好散。或许理性已经接受了“理想中的爱情罕见于寻常人间”的现实，但感性上依旧不接受概率的支配。还憧憬着那样执子之手与子偕老的传统中国的爱情观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最希望的是一生只谈有限次数的恋爱。或者说三次以内，如果可以的话。最多不能超过五次。次数太多的话，恋爱的感觉就有些走样了，总觉得是在试错、在菜场挑挑拣拣地捉对厮杀；次数太少的话，既不现实，又仿佛错过了些什么，不免有红玫瑰与白玫瑰之感。基于这样的假设，谨慎行事，落子无悔便是对自己的期望。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;没有恋爱的经历，问题出在哪儿呢？假设直到毕业都没谈过恋爱的人有“问题”，大多数的看法是这些人眼高手低，有着不切实际的幻想或执着等等。或者标准太高？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当今人们推崇“门当户对”，虽然有些小资产阶级的软弱性，但我并不排斥。实际上，生活中能接触到、家人朋友给推荐的适龄女孩儿，基本也都是处于社会中相对接近的层级的人。在物质方面，我并无特定的标准，就像&lt;a href=&quot;/introspection/financial-independence/&quot;&gt;上次说的&lt;/a&gt;，合适就行。唯一特殊的、有可能造成阻碍的标准就是偏好南方姑娘。这么多年过来，其实这条所谓的标准也不算标准了，天南海北的朋友聚聚，英雄不问出处。但了解我的朋友都知道，我可以莫名地对一个人好，只要TA是我愿意好好对待的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉对了，其他一切似乎都不那么重要。所谓的标准，于我只是加分项，有更好，没有也无所谓。社会上人们总讨论爱情、婚姻什么最重要，有人说物质条件，有人说客观生理条件，有人说性格，有人说勤俭持家、男人能干女人贤惠……公说公有理，我的标准便是感觉二字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来清晰的标准似乎又变玄乎了，不是吗？各位看官便会说了，人总是在成长，在改变，感觉怎么可能一成不变呢？但我却觉得“感觉对了”对我自己而言是存在一些共性的。就好比运动项目——健身与骑车。差不多同时接触到二者，理性上我是更需要健身而甚于骑车的——健身能够使四肢平衡发展，上肢更强壮更具吸引力；骑车则多是锻炼下肢，优秀的自行车运动员都是一副极度有氧的修长身材，与大众审美相悖。但我对健身就是不来电，强迫自己有规律地健身一段时间，还是没法养成习惯甚至喜欢上它。骑车则不然，只要天气和地点合适，随时随地都会心痒痒地想“要能在这儿骑车就好啦”。你瞧，这便是“感觉对了”的魔力所在。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;跟着感觉走，紧抓住梦的手&lt;br /&gt;
蓝天越来越近越来越温柔&lt;br /&gt;
心情就像风一样自由&lt;br /&gt;
突然发现一个完全不同的我&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;喜欢上小唐其实并非没有犹疑。……但更多的是感觉很对，能够超过客观的未知带来的犹豫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就好比对生活的积极态度这个层面上，不同的人有不同的表现形式。有些人拼命努力，把一切能够把握住的全部抓得死死的；有些人非常进取，总能找到合适的落脚石，助力攀登高峰；有些人按部就班，做好详尽的规划，尽人事、听天命；有些人百折不挠，在受到挫败后能够汲取经验重整旗鼓；有些人“佛系”、有些人得过且过、有些人见不得别人的好、有些人对外界的反馈已经麻木……见微知著，从生活中的许多细节上，总能看出一个人的大致模样。而这些细节的汇总，便是我所追求的“感觉”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱上一个人，我会希望在十年后的某一个早晨，睡眼惺忪洗漱准备早点时，忽然想到她在我身边，心里一下子就被阳光填满；在社会奔波一天的疲惫后，想到她的存在，一切的劳作便有了意义。嘴角会不由自主地翘到天上！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活不易，刚出社会一年便有深深的体会。许多愿望在现实世界里都要靠物质基础才能实现。是先种田后做梦，还是一边种田一边做梦，仍无定论；时光一点一点溜走，再错过自己有好感的女孩儿便会越来越失落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，不应是搭伙过日子，组队破难题似的生活。过去几次调侃“队友”这个词，无非说的是一种缺乏精神交流，天天想咋搞钱吃点啥的纯粹物质生活的状态。有点生分，我总觉得。就好比买房装修，两人能讨论得热火朝天，事无巨细地把新家的一切计划安排妥当；但刨除柴米油盐，却又左手摸右手、大眼瞪小眼地无话可说。挺没意思的——我总怕这样的未来。因而对于下一次恋爱慎之又慎。😖&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;有点幼稚的想法：当时想着，就算跟无锡的如意算盘没能打成，或许也能想办法多拓展一下认识的南方姑娘的渠道，兴许她能带我认识更多人呢。总是以疫情为借口，前景实在不甚了了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我想，实在不行，现学现卖，今年干脆用项目管理的方法探索一下如何实现这几个小目标吧。有了定量的衡量标准，前景或许会清晰起来？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/my-white-castle/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/my-white-castle/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
