<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 20:23:17 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 20:23:17 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 充实的一天</title>
        <description>&lt;p&gt;十月业余有几件事情。和李源见面，等林舒宇来去棕榈泉缆车徒步，去柔似蜜取电动车，去洛杉矶或者圣迭戈收二手的DJI Mini 3 Pro，拉电动车去拍照采风，看展。为了省油，一直想着是至少出去一趟做两三件事才值，因而一直踟蹰不前。昨天是安排得非常紧凑的一天，在油价高企的当下，一石二鸟做了许多事情。记个流水账。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;李源与约翰维恩飞机品鉴会&quot;&gt;李源与约翰维恩飞机品鉴会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/yuan-and-sr22t.jpg&quot; alt=&quot;李源与SR22T&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（要是有人能帮我拍照就好了，唉）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李源是我通过王彦的群认识的一个朋友。简单聊了两句，得知他在河滨分校，读半导体电子工程的博士。经历过那些日子，大概能够猜到他的生活和心路历程，便主动提议有空出来碰一碰。9月雷德兰兹特技飞行没能成行，这次他说尔湾KSNA有通航售卖会，便一拍即合，去见识一下有钱人的场面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mitsuwa吃牛舌饭的时候，他首先问我，你是哪里人啊？我想都没想就直接说，南通的。话一出口似乎意识到不对。还没来得及找补只听他讲，吼，南通的，我盐城的。然后巴拉巴拉就开始按图索骥数家谱，如皋，海安，海门。说来也怪，来到美国后，遇到的“苏联”人出乎意料地多——比我整个大学时代还要多。泽林和Vera是南京常州，Jimmy上海，雨潇常州，她……没有缘由地，总是愿意向家乡人显得自来熟一些，不知道是天性还是小心眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;论坛很多人还是对飞机和航空业较为热衷的。上次本来说想和林舒宇去看圣迭戈德尔玛的航展，但苦于我们都是飞机门外汉，最后觉得没人带没人讲解看了也白看，悻悻作罢。这次见了李源，确实了解了不少飞机爱好者的知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我总觉得，最有意思的活动很多都是免费的，只不过你我不一定能接触得到罢了。要么是闻所未闻，要么是隐形门槛丈二摸不着头脑。总之，世界上每时每刻肯定都有很多不为人所知的、很有意思的事情在发生。以前掺和不进去，以后希望慢慢能摸出些门道来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这种现象的理解，我称为美国的“俱乐部”主义。地广人稀的国家，人与人交流不像东亚国家那样畅通。因此催生了小团体、论坛和俱乐部文化。俱乐部就像噪波海洋中的电台，散落在四处的爱好者慢慢地拟合到同一频率，从而发现拥有共同兴趣的朋友。这个过程是既困难又充满乐趣的。当你终于找到了黑暗中的灯塔，发现原来大地的各个角落有那么多人，每个人都通过不同的方式得出了相似的结论，这种快乐相当美妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次行走在南加海岸，我就想。从Jack的保护区一直到蒂华纳，绵延数百公里的海岸线上少说也有上万块地产。如果说世界上只有一个牛顿，只有十个比尔盖茨，那相比之下至少有千千万万种不同的解法，能够最终殊途同归来到“面朝大海春暖花开”的余生。所以我不喜欢那种“要么这样就算了吧”的“与世无争”的想法。倘若一件事只有唯一的解，解不出来也就认了。但当大家都说我“与世无争”时还是感觉有些沮丧。是怎样的表现型，让周围的许多人对我做出这样的评价呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李源想看Diamond的小飞机；我没啥概念，就知道SR22系列现在最火。果不其然，坐了SR22T，金发白人老头儿说标价一个M出头，但是要排队到2024年才能提货。现货还要加价。唉呀妈呀，顿时手里的操纵杆变得沉重起来。这一定是我这辈子到目前为止坐过的，6座以下(含6座)的非营运小型载具里，最贵的一个了。（7座是Vision Jet）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李源盯着一二战时候屁股开火的飞机给我讲解了老半天，说用拉锁控制开炮角度的老学校武器系统有多么奇妙。我的思绪却飘到了窗外。这感情好，平日里闲人免入的SNA executive不仅免费看了展览，还摸了摸坐了坐全碳一体机身，要是没人带还真入不了这门儿。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;海边走走&quot;&gt;海边走走&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/corona-del-mar.jpg&quot; alt=&quot;沙雕&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和许多人一样，我也喜欢在海边走走；与别人不同，我更喜欢在地中海气候的海边走走。很远很远的第二是台东的海边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种喜爱让我来到南加州。要不是水平不济，或许我现在也能随便傍晚时分看看太平洋的日落。如今住在沙漠里，离最近的新港海滩有一小时多的车程，“去海边走走”，也就成为了生活中不可亵玩的奢侈品——一件价值随91号油价浮动的、约合40美元的奢侈品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从洛杉矶到尔湾，几乎所有较好的海岸线，停车都要收钱。这便使奢侈品的价格再度上浮五美元。有一次，开着车来到Venice附近，下定决心停在收费停车场里。不限时停车也太贵了，干脆还是咪表吧。于是乎，走在海岸步道上，脑子里却总有闹钟滴答滴答，钞票随着时间流逝，生怕超时被贴了罚单——岂不是狠狠地剜下一块肉！紧赶慢赶、小步快跑、累了吧唧、了无兴致。真的好厌烦这种为钱所困的状态！😩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;岂有此理？！会“过日子”如我一定不能交了那停车费、快乐税。经过我不断研究，RPV、新港、Dana point三处，均被我找到了免费停车的法子。于是乎，每次直奔海边，停好车，慢悠悠地看着海鸥在风中盘旋舞动。远离了游客纷纷的热门海岸，更多是穿着露露柠檬的遛狗大妈，和穿着蝎子皮肤衣的摇车小伙。静谧的海风随着往复的海涛拂过脸颊。片刻宁静能使人忘却许多困扰。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rpv&quot;&gt;RPV&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不够喜欢洛杉矶，总觉得它有些聒噪。非要让我挑，洛杉矶倒也有许多选择。马里布、卡拉巴萨斯、好空气、西木区、圣莫尼卡、托伦斯、RPV……说到底，我只喜欢RPV。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RPV或曰绿棍儿牧场。像极了玉泉山之于北京城。坐高望远，偏居一隅。既能受到世界级大城市的气息的滋养，又免得太多的喧嚣。唯一美中不足就是白人化太严重了。那又有什么办法呢？当加利福尼亚离开墨西哥的那一刻起，保守主义便不再与那片美丽的海有半点关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果油价和时间允许，我总要到RPV的海崖走走。这次从长滩由南向北走，才发出了“喔！原来南边看是这样的”的感叹。沿着加州的海岸线自北向南，有许多有意思的小弯弯。Eureka、Pacifica、蒙特雷、圣芭芭拉、马里布、RPV、Dana Point、Encinitas、拉霍亚、Coronado。吹着海风的生活。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;无人机&quot;&gt;无人机&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;理性地讲，如果买了无人机，我用它拍的所有素材平均下来，成本少说也得三十刀每小时。但我还是想买，就为了每段视频里预计不到一分钟的奇妙的地外视角。但又不想付消费税和出口税——我们的国家、我们的产品，凭什么过了你美国海关的手，就要去一层皮？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要么海淘，要么二手。可年轻的尾巴不知道能不能等得了海淘。学习、试验、岁岁年年转瞬即逝。到底是不是消费主义冲昏了头脑呢？当我对着85 GM流口水时不禁问自己。不买，继续钻研35也能“不成功，便成仁”。但我还是想拍人。未来的她，在我想象中，定是从85的美逐渐拍成35的柔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SD和LA各有一个卖家，联系了都不回复，搞得我怀疑人生——究竟是钓鱼帖，还是我的邮箱有问题？总之，这趟没能一道把无人机搞到手，有些遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电动车&quot;&gt;电动车&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/frunk.jpg&quot; alt=&quot;拉货&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回头专门写电动车。这里只谈漂洋过海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八月底九月初在闲鱼上找到了一个成都的卖家，以低于市场标价和批发价均超一千元的价格出货。绝对小众的产品，不如抓住这次机会省出运费来。3995元加提货的油钱，就是我“油电混合”初体验的成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等了一个多月，海运状态没更新，问了客服才知道只有小程序版本有人管，网页版被抛弃了。到货好几天了，仓库地址转到了柔似蜜市一个看起来sketchy的街区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驱车前往，仓库旁边就是一家洛圣都改车王。和仓库大叔闲聊两句，提到纸箱子车后备箱放不下，只得拆箱时，他用难以置信的眼神看着我。不是不相信你啊，我们大家想开开眼界。只得把车开过来，一看。哦我的伙计，还真放不下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本想着拆箱以后直接试骑一段；然而天气预报说三更下雨，天王老子来了也等不到五更。淅淅沥沥，噼里啪啦，阴了一整天的天空，终于开始了对顶棚的第一次试炼。雨夜朦胧，华灯初上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独在异乡为异客，行为也变得逐渐古怪而随机起来。淋得满头雨冲回车里，我绷不住破口大笑，哈哈&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;下暴雨、开敞篷；去奥迪、买牛奶&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;荒诞不经的、27岁单身生活的、最为Random的，缩影。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;夜谈会&quot;&gt;夜谈会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;谈到的事情。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我的相亲思路不对（剪视频，整理照片，作为相亲资料，有人问就给链接）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;缘分很奇妙&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;苏南苏北&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;日本的民族性&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;UGA橄榄球&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;给人添麻烦&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;中国还是美国&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做想做的事情&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;坐山观海&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自己满意就够了，无休止的欲望，与世无争&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美国根深蒂固的tag思维定式&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;democratic socialism&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;恋爱大抵已离我而去&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;学校&quot;&gt;学校&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;高考的不甘如挥之不去的梦魇。但越来越发现，当开始打工以后，学校这件事真的没有那么重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校的意义在于我，是把一群同龄人聚拢起来互相影响，互相促进，成为彼此未来人际关系的一部分。从这个层面上讲，本科的遗憾再难弥补。很多或许能够遇到的人没能遇到，一辈子做的事情也许就南辕北辙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但从打工的层面上讲，学校只是文凭。而文凭随着时间推移，在人生中所占的比重会越来越低。过去对于高学历的追求，现在已再无执念。打工后发现自己能够支配的资源少之又少，而学历在婚恋中的价值，远比不上性格、思维能力等无法用学历一概而论的特点。校友、名校光环，有则锦上添花；无则不必强求。如我自己一样，在漫长的18年求学生涯中，或有太多误入歧途的节点，最终体现在学历之中。在寻找另一半时，要包容，理解这种差异性的存在，而不应唯学历论，明码标价。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;去不熟的Costco加油前要观察好地图。排队半小时，发现其他入口直接插队的感觉不太好受。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/KSNA-expo/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/KSNA-expo/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>体重2022</title>
        <description>&lt;p&gt;表哥在28岁生子以后，体型肉眼可见地“横向发展”。每当我陷入比较而自暴自弃时，总能藉此安慰自己：虽然我的哥在尔湾有房有娃，但在乡下的我有着黝黑的皮肤，和坚实的臂膀，这波不亏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从出生到现在，我的体重仅有过两次达到75千克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202210/刺槐.jpg&quot; alt=&quot;初恋之高三的我与刺槐&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次是2013年高三时，我有意识地在每天放学后、晚饭时、晚自习前减少运动量。一是避免运动受伤影响复习备考；二是逐渐将代谢率降低，避免因过度兴奋而产生不可预料的差错。随着体重的增长，那时的我逐渐有些“佛相”——脸盘不再尖尖，而圆润起来；腹背浑圆孔武有力；神色平实祥和。每当回看当时的照片时，我都能重温那位更是重量级的朋友，当时四平八稳的心态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次，就是现在了。2022年10月12日，运动前体重达到了75.20千克。过去的近两个月，由于手指起水泡，被诊断为汗疱疹后，我便一直避免手部受损的皮肤与水长时间接触。距离上一次游泳已经过去了23天。在此期间，我唯一能够从事的运动只有徒步和骑车。不知不觉地，体重像是吹气球般，猛地涨了三公斤有余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如前所述，我的体重从未经历过不可控暴增。自高考后学车至本科恢复以来，体重一直控制在68千克左右，直到2020年疫情之前。在此期间，无规划的各式运动，以及较为健康的中式饮食习惯，助我始终保持着合理的体重。2020年疫情最严重时，由于出门运动的选项受到很大限制，我的体重曾经短暂达到过74千克。当时可是吓坏我也，赶紧重金在亚马逊上订购了室内滚筒骑行台。在厨房摔车和一段时间的挥汗如雨过后，体重成功回到了70千克附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妈是医务工作者，自然对人的健康和身体指标有着更专业的理解。年轻时，每当我用“年轻人基础代谢率高”为理由来搪塞、辩解自己不控制饮食，同时积极运动的生活习惯时，她总会说，到了一定年纪就会自然的发胖，还是要管住嘴。我便接茬儿——也得迈开腿儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对超重有后天的恐惧。就像自始至终对“荤素搭配”的执着——如果连着两天没能吃上一顿既有荤又有素的饭，我会刻意地在下一顿改变饮食结构；也像对于不健康的生理性厌恶，无论是别人还是自己，如果处于一种非健康、生理或心理生病的状态，就会产生极大的厌恶情绪。见识过许多父辈超重者，年纪大了以后生活质量都比较差，根本没法和九十岁的钟南山相比；钟南山老先生的生活状态，让我相信持之以恒的健康生活，很大程度能够保证晚年生活质量。毕竟，为了我的&lt;a href=&quot;/introspection/future-career-1/#破罐破摔的人生目标&quot;&gt;人生“终极”目标&lt;/a&gt;之一，自己一定要倾其所能保证能够活到更久的那天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;75千克是我的警戒线。虽然我知道，对于我的身高而言，80千克体重，加之努力的力量训练，或许能够塑造一个值得🤤的身材。咱不说吕小军，军神，至少普通成年健康男性，这个体重身高肯定算得上健硕。但另一种层面上，若是追求“大四男子铁三”的希音，功重比是一个重要的考量标准。任何优秀的自行车运动爱好者，想要在分段内不丢时间，甚至拿回时间，科学早已为他的体重划定了上限。黄线是安迪施莱克的66千克；红线是兰斯阿姆斯特朗的74.8千克。况且，身高不变增加体重，如果不是增肌，那么小腹和大腿就会随着体重升高变得愈发难看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我完全无法接受的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像Creed所说&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If I can’t scuba, then what’s this all been about? What I’m working toward?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/NAdQyjpOfrs&quot; frameborder=&quot;0&quot; poster=&quot;https://www.officetally.com/wp-content/uploads/2015/06/the-office-if-i-cant-scuba.jpg&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;工作后，吃完午饭往办公室工学椅一坐，小肚子立时就涨起来了。不得不说，工薪就是最为消耗人生命的一剂慢性毒药。如果再这样放任下去，工作换取的物质财富还有任何意义吗？我不这样觉得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我也不完全认同结婚生子成家的过程就一定会“岁月催人胖”。因为我亲眼见识过——倘若使男人脱离每天挣奶粉钱的鸡毛蒜皮的日子，短暂地放回大学宿舍的状态——至少35岁前，男人还是能够迅速地恢复到年轻时“瘦嘎嘎”的轻盈、矫健、迅捷的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，为了保持体重，有两件事需要思考如何达成🤔&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;如何可控地脱离打工挣钱的状态，以短暂集中精力恢复身体状态&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如何摆脱家庭负担，专注于自我精气神的修养&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;好在，我还毋需考虑二者中任何一个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游泳去啦！下周一争取早起见见YMCA的游泳教练。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/body-weight-control/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/body-weight-control/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>swimming</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>food</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《廊桥遗梦》和《追捕》</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;序周末观影&quot;&gt;序：周末观影&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;有一天Mark跟我们讲他的两个儿子都读了工程学专业。有一个喜欢data hoarding，搞了一堆设备。我一听，一下子就对上了中文网络流行词“仓鼠症”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本以为2018年购置的&lt;a href=&quot;/tools/NAS-and-network/&quot;&gt;群晖&lt;/a&gt;将是我移动硬盘历史的终结。没曾想，来到美国后，停留的时间远超预期。之前设想的，以家里NAS为数据中心、在外以移动固态硬盘为辅的星状拓扑未能奏效。从2018年到现在，在美国产生的数据量已经远超当年NAS规划时的预期。所谓&lt;a href=&quot;https://www.computerworld.com/article/2534312/&quot;&gt;“640KB内存对大多数人都够用了”&lt;/a&gt;的断言，现在看来不过是站在一边，眺望另一条世界线时的遐想罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，手上的移动硬盘前所未有的多；是我购置第一块WD5000AADS以来，最为依赖移动硬盘的时刻。2018年在索思诺家时戏称“今后将告别移动硬盘”也成了泡影。三块5T一块2T一块1T，另有两块1T SSD。错综复杂的文件层级令我不堪其扰。我曾经如此接近摆脱移动硬盘，就像美国曾经&lt;a href=&quot;https://www.history.com/this-day-in-history/andrew-jackson-national-debt-reaches-zero-dollars&quot;&gt;差点还清国债&lt;/a&gt;。坐在堆积如山的文件堆上只好苦笑：啥时候有了妹就可以搞个高级屏了；啥时候有房就能重新基建个人数仓了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我号称爱读书，可自从离开家门，连纸质书都没翻开过几次；也号称爱电影——无论观摩学习还是自主探索——独在异乡，总以条件不成熟、居无定所、不是最好的状态搪塞，好几年下来也没看几部电影。从拥有第一块移动硬盘开始，收集电影音乐的习惯就从未停歇。最开始收RMVB、后来收圣城家园字幕组、再到后来720P、1080P的AVC片源、HEVC……渐渐地我明白过来，“先马后看”的诺言都是谎言，无论何种质量的片源，冷存储是没有价值的，洗版更是没有必要。只有放到荧幕上播放、欣赏，才是囤积资源原本的要义。因此，经过多年艰苦的小屏观影体验后，我决心，趁着目前尚有条件，借Ash的大电视每周看些电影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影评不大乐意写。有的电影看完没什么特别的想法。要是每看一部电影就水个影评，未免有点“为赋新词强说愁”的意味。也有时，看完电影不吐不快，不管是电影让我联想起一些往事，还是令我新生了许多感想，这种情况下不妨写一点记录与思索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知这样比较安稳的观影环境的人生阶段能有多久，且行、且看、且落笔、且珍惜。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;罗斯曼桥&quot;&gt;罗斯曼桥&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;电影第一幕就哭了，眼泪流得到处都是。按现在的网络用语讲就是&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;她真的，我哭死&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;幸福与苦难。我特别偏爱苦难。不幸的人都有各自的不幸。是不是可以这样讲——世界上最幸福的人不太幸运，他们幸福的阈值是如此的高，以至于世界上很难再找到哪种事体，能让他们变得更加高兴。而苦难则不同，一丁点的痛苦能予万千人品尝出千万滋味。从这个角度上来看，悲剧主义者，其内核实际上与low footprint主义是相同的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来我都是克林特-伊斯特伍德的影迷。《廊桥遗梦》是老牛仔的代表作之一。没有复杂的故事线，没有大制作大场面，完全是真情换真心。尽管之前没有看过这部电影，但其所讲述的人生困局早已有所耳闻。因此，片子一开始，律师说“她希望自己的骨灰被洒在罗斯曼桥”时，一下子就没忍住，眼泪流的到处都是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为“原本这辈子可以那样过”而流泪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样对白式的电影越看越觉得好看，就像“爱在三部曲”一样。很多故事没有必要用宏大的场面去讲述。归根到底，这世界上最难以理解最有趣最丰富也最迷人的事情，都与“人”本身相关。天哪，我真的很需要那只85头和高级屏。想拍那些照片，光是用35真的不够。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在未来的创作里，希望能够更多讲述和人有关的事情。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;横路敬二&quot;&gt;横路敬二&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202209/lonely-man.jpg&quot; alt=&quot;孤独男人&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;你看，多么蓝的天啊。走过去，你就会融化在蓝天里。去吧，一直向前走，不要朝两边看&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;朝仓不是跳下去了吗，唐塔也跳下去了。所以请你也跳下去吧，你倒是跳啊！嗙！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果说《完美的世界》、克林特-伊斯特伍德、凯文-科斯特纳为我童年观影定下基调，那么《追捕》、高仓健、中野良子则是我少年时对于怀旧的脚注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从任何角度来看，《追捕》本该是一部平平无奇的影片，与完美的世界、巴顿芬克类似，都属于给同龄人说了以后别人会“啊？”的小众电影。但是对于我们上一代人来讲，“《追捕》为文革结束后首部在中国大陆热映的外国电影”，使其在中国电影发展史上占据了一个特殊的历史地位。高仓健自不必说，本来就是日本国的家喻户晓的硬汉男影星，借此片成功俘获了大量中国影迷的芳心，一举成为家喻户晓的日本演员；中野良子本是个籍籍无名的女演员，借此也成为了中日友好时代的缩影和象征。《追捕》实实在在是上世纪七十年代不可不提的文化现象之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于《追捕》的了解，自然是来源于小时候听的相声，杨振华与金炳昶的&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/下棋/22565934&quot;&gt;《下象棋》&lt;/a&gt;小段。艺术源于生活、高于生活，杨振华对剧中经典情节的模仿惟妙惟肖又恰如其分，让当时没看过《追捕》的我忍俊不禁。听的次数多了，我几乎能把相声词儿都&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/235&quot;&gt;背&lt;/a&gt;下来；听的次数越多，就越对这部影片充满好奇——究竟是怎样一部影片，竟能引起举国上下的轰动呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剧中“横路敬二”的演员田中邦卫是日本出名的角色演员。戏到末尾，杨振华一顿，“跟那横路敬二似的！”便在余音中畅想，这“横路敬二的模样”到底是个什么模样？最终，当我亲眼目睹了原片中田中邦卫的表演后，不得不会心一笑——嘿，别说，这相声的创作还真是贴近生活！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说，《追捕》的原作小说《涉过愤怒的河》比电影来得精彩许多；豆瓣上刨除时代的粉丝滤镜，《追捕》并不是一部高分影片（正如《完美的世界》一样）。个人认为，作为一部电影，《追捕》的情节总还是要比《壮志凌云》有趣得多，不应该为了纠正其历史意义而矫枉过正。高仓健饰演，老实巴交又刚正不阿的检察官杜丘冬人，无论细部表情还是动作戏码都值得称道。尽管许多镜头因时代摄制水平所限，与现在的大制作无法相提并论；但能够讲好故事的镜头就是好镜头。在回忆起《追捕》这部电影时，一下子脑海中就能映射出许多经典的镜头，这就足够了。比如，&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;真由美策马过河，“涉过愤怒的河”点题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cessna 177RG&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;歌舞伎的留宿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;真由美策马新宿街头&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;矢村“警察也不是傻瓜”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;唐塔“外科手术嘛，我是不喜欢的”的奸笑令人脊背发凉&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;因此我杜丘冬人决定结束我的生命&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;走过去就会融化在蓝天里&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;厚生省的审查也通过了&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;正当防卫&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;哪儿有个完呐，墨镜耍酷&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;大概十多年前，我第一次看完这部影片后，还曾义愤填膺地就“厚生省的审查也通过了”一题激昂文字，痛斥日本社会傀儡金元政治的本质；而如今，再写感想，却想谈谈在新宿街头摔倒的那匹马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202209/Shinjuku.jpg&quot; alt=&quot;新宿街头&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真由美去东京谈马场的生意，暗中关注杜丘的动向。杜丘出现在新宿街头走投无路时，本片中最下本的一幕出现了——真由美策马在东京街头狂奔，驮着杜丘杀出重围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个镜头里，马群突然从黑暗中杀出的一瞬间，一匹马一个趔趄，在光滑的沥青路面上摔倒了。甚至能够看到马蹄铁和路面擦出的火星子。正所谓&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;夜の新宿に競走馬の蹄鉄の火花が散る！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;用&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/1291863/questions/46042/&quot;&gt;网友的话&lt;/a&gt;来讲&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;多牛的镜头啊，真实、野性、不做作，故意拍都拍不出来。能拍到这种镜头是导演中头彩了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;可是，你知道吗，后来那匹赛马因为摔断了腿，最后只得被执行安乐死。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/the-bridges-of-madison-county/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/the-bridges-of-madison-county/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《妈的多重宇宙》观后感</title>
        <description>&lt;p&gt;Thoughts are escaping me, but as always. 上了年纪的人的思维的特点：随着时间的流逝，鲜明的想法会逐渐褪色。年龄越大，褪得越快。8月13日晚十点，趁着刚看完影片的情绪还热乎，赶紧一股脑把这些想法全都倾泻于此。不算一篇影评，更像是自己常做的自说自话观后感。为了大致厘清思绪，还是按照“好（影片优点）、坏（影片缺点）、丑（夹带私货）”模式化的评论方法来讲述。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;好&quot;&gt;好&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202208/pierre.jpg&quot; alt=&quot;石头记&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好莱坞的制作实力依旧不容小觑。但这片子也不该算典型“好莱坞电影”。我认知里刻板化的“好莱坞制作”的印象，完全像昆汀《好莱坞往事》刻画的那样，俊男靓女、梳着大背头、踩着恨天高，走进&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/place/Regency+Village+Theatre/@34.0626804,-118.4494414,17z/&quot;&gt;西木福克斯杜比影院&lt;/a&gt;。相比之下，这部片子首映于&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/SXSW&quot;&gt;SXSW&lt;/a&gt;，自然有几分反叛的气息。只不过，换汤不换药，从杨紫琼到奥卡菲娜到许史蒂芬妮，血管流淌着毛孔渗透着熟悉的气息。后文再来胡比judge，先说好的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;表演&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;说实话，没看这片子之前，看完这片子之后，我听说过的名演员只有杨紫琼阿姨一人，其他人对我而言都是新面孔。从这个角度评价，演职人员在这部电影中的表演和整体呈现堪称一流。细分而言，三位主（主要配）角的评价高低：关继威饰演的老爸、杨紫琼饰演的老妈、许玮伦饰演的女儿。就算不按演员名气对表演水平进行加权衡量，我依然会给出相同的评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关饰演的老爸威蒙，作为衬托杨饰演的伊芙琳的“绿叶”，也作为一名名不见经传的角色演员、前武替，他的表演水准超出了我的预期。在很多场景里面，如故事开始的洗衣店、送货卡车对应的受气包脸谱；故事中段的IRS大楼中庭、楼梯间、SM办公室对应的“多重宇宙穿越”、角色变换的反复横跳；故事末尾洗衣店新年聚会对“爱”的诠释，关在肢体语言和面部微表情的处理都做到了很高的水平。武打戏我看过得不多，个人感觉他的基本的武打动作衔接还是蛮流畅的，在对手戏里能够分庭抗礼，不输杨这样的国际影星。而一些台词处理、以及阿尔法宇宙里类似“墨菲斯”那个角色的呈现上稍显单薄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨紫琼是大家耳熟能详的国际巨星了，代表了华裔、亚裔在西方文化中“女动作明星”的形象。动作戏份自然不必多提，在紧凑的剧情推动下，整体呈现效果流畅，不让人出戏。而家庭戏部分，需要展现一个神经紧绷、一脑门子家务事儿的小老太太，“黑化”成混世大魔王的克星、救世主的过程，观感中她自始至终都显得“坚毅”，比较紧，而没能完全展示出从一个未曾世事的路人甲阿姨逐步转变成救世主这样一个过程。剧情既然借鉴了黑客帝国的思路，难免会被我拿来与基努里维斯的尼奥一较高下。或许是篇幅所限、或许是剧本限制、或许是表演，总之我没能完全代入这个逐步升级变强的过程。电影一开始的第一幕，还没看出谁是大反派，就已经看出女主角将要拯救世界（宇宙）。属于美中不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饰演女儿的许史蒂芬妮、许玮伦，此前不为人所知。本片里她作为最初的反派，最后被“爱”感化回归的正常人类，整体表现中规中矩。多个宇宙切换的“变装秀”令人眼前一亮；影片暗线LGBT人群的呐喊、与主流社会摩擦的情绪，展现的也比较合理。或许是从影经历尚浅，这位女演员的表演没有另外两位主角那样收放自如的感觉，稍显模式化。但总体来讲，并没有拖累整部影片的剧情发展。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;画面&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;随着电影工业的发展，制作水平不断进步，当今的电影画面效果已经不可同日而语。前一阵子重温上世纪大热的《壮志凌云》，年轻的小汤哥迷倒了无数迷妹。但以现在的眼光看来，无论剧情、表演、画面，完全无法跻身当前优秀影片的行列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“成本很高”、“大”制作是我看下来，对于画面和制作的一大感受。实际上，比起诺兰那种“有钱导演的画面，就是这样朴实而低调”——种一大块玉米地然后烧掉、说坠机就炸飞机——的真正“烧钱”的成本而言，本片肯定算不上大制作。剧情大部分发生在洗衣店、税务局办公楼两个室内场景，辅以一些常见的室外场景以及CG画面，布景成本不会太高；与之对应的是极其下本儿的服装设计。在“瞬息全宇宙”间跃迁时，每一帧化妆与服饰的千万种变化，让人看了大呼过瘾。说实话，就算它少做一两帧变化，在一些帧上偷懒，观众也完全看不出来。但这部影片还是拍了许多人们完全不会看到的“瞬息”，体现了剧组对于画面呈现效果的执着。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;套路与致敬&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近些年的影片有一种“信息饱和套路”。比如前两年火过的《开端》、再往前的《盗梦空间》，都会以明线暗线交织、时间线错排、不同世界线的命运羁绊（白洞）的形式来使观影者接受能力达到饱和，使人产生一种初看“不明觉厉”、再看恍然大悟的爽感。这些影视作品还会设置许多暗示用的道具或情节，在背景里一闪而过，直到水落石出后回看，才能发现导演编剧之前留的暗扣儿。更有甚者如本片，帧数多到眼睛看不过来，以至于催生了“截图讨论”的观后需求。或许这是一种新的创作思路；或许也是当今制作者，为适应人们注意力碎片化而不得已而为之。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影玩儿了近来很火的“元宇宙”概念。人类文化发展本该是这样：先有想法，而后有文艺创作，而后启发了更多的后人，用科学方法将其实现。分支宇宙的概念并不新鲜，但本片所设置的许多细节，显然受到了当下元宇宙技术发展的影响。比如增强现实眼镜、脑机接口耳机、智能手机求解宇宙关系等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;致敬太多会产生副作用。致敬一句广告词：X酒虽好，可不要贪杯喔！在适当的剧情中，穿插致敬画面情节是情怀；在所有剧情中，无脑致敬是耍赖。好在，本片偏喜剧，“旁征博引”并不太会污染故事情节。能看出的许多致敬：黑客帝国、料理鼠王、王家卫（花样年华）、2001太空漫游、王牌特工、传统港式动作片等。如果对几个明显致敬排名的话，黑客帝国、王家卫、料理鼠王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑客帝国是“缸中之脑”类型片的集大成之作；“子弹时间”更是超越影片成为了一种文化符号。自然，多数分支宇宙导演都或多或少借鉴、致敬黑客帝国的思路和场景。我觉得本片“觉醒”的过程是借鉴最成功的部分。篇幅有限，导演没法像尼奥机械虫那样花大篇幅讲述看到“真相”的过程。在有限的时间里，只用前期的暗示和电梯里的一幕短剧就把情节交代清楚，算是非常经济实惠的安排。相比之下，黑客帝国许多精彩的动作部分，比如”shit”枪战、封闭高速追车、梅罗文奇府邸的武打戏，碍于成本都无法复刻了。只好抓最经典的“摘子弹”一幕，稍显遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王家卫掉帧。情节合理性说得过去，但是看到掉帧的时候还是有点儿出戏。我原本猜测电影院那一幕的呈现手法，可能会类似《降临》里闪回的节奏。但突然穿越到青绿色调的老旺角之夜，男女主在后巷拽王家卫腔调的台词，辅以掉帧的画面处理，有一点不伦不类。既不像影片本身的各式色彩鲜明的奇幻世界，也不贴近杨紫琼自己人生的色调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;料理鼠王有点尴尬了昂。现在网友都学精了，谐音梗是要“扣钱”的。除了增加开销以渲染毛茸茸的浣熊的体毛以外，这一幕没有太多出彩的地方，想象力也比较一般。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;石头&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;许多观众看到这里或许泪目了。在紧张紧凑的剧情里突然一大块儿留白，这种对比的处理手法很有创意，类似于电影版的极简摄影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用沉默和风声来说最煽情的话，让观众自己脑补母女在无穷宇宙中，激烈的争吵的延续的余音。空谷中传来以至后面石头粘上卡通眼睛，定格动画一步一步移动、追逐、直至翻滚坠崖，我愿称之为本片效果最好的桥段里，成本最低的镜头。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;坏&quot;&gt;坏&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202208/stereotype.jpg&quot; alt=&quot;刻板印象&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;爱&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;《星际穿越》的画面和剧情有多好，其“爱（爱能超越时空）”的主旨就有多失败。如果它能以“诺兰成本”这样极佳的基础讲出不同的故事，或许能够实现对太空漫游的真正超越。这是我为星际穿越最感到惋惜的一点。但它并非完全是导演和编剧的责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本片亦如此。我对故事的落脚，以“爱”来冰释前嫌的结论并不买账。如果有剧情单项打分，我只能给50分。如果爱能够解决一切，那又怎会有台海危机？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同文化碰撞下，爱或是大家能找到的最大公约数。美洲人懂这些，亚洲人懂那些，很难拍一部商业电影而取悦所有文化。可以理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以解释。看到影片的译名里&lt;a href=&quot;https://jikipedia.com/definition/604524697&quot;&gt;“含妈量”&lt;/a&gt;颇丰，我就猜到大概率老调重弹。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il n’ya qu’un héroïsme au monde: c’est de voir le monde tel qu’il est, et de &lt;strong&gt;l’aimer&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&quot;http://evene.lefigaro.fr/citation/heroisme-monde-voir-monde-aimer-21469.php&quot;&gt;&lt;em&gt;Romain Rolland&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;爱是love，爱是amor，爱是rarc，爱是❤️，爱是love，&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%A5%89%E7%8C%AE/10906399&quot;&gt;爱是人类最美丽的语言&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在事情搞得一团糟麻麻乱的时候，人们总寄希望于无法言说的“爱”的伟大力量，能够如救命稻草般解救世人于苦海。比起来我宁愿相信磁单极子真实存在——至少它能真切地解救无数脱发的聪颖的头颅于书海！&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;是非&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国泛娱乐化的文化危机：用喜剧的方式淡化是非，给予人错误的暗示引导方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许我是传统文化遗老，但我对LGBTQ+的态度不会改变：不支持、不反对、不传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如前所述，本片的暗线在于亚裔女儿是个女同性恋，因而体会到常人难以体会的许多负面情感。加之首映于SXSW而非主流院线，被我称为“非典型”好莱坞影片。我旗帜鲜明地反对通过喜剧化、幽默化的手段，来畸化大众对于该群体的认知，从而达到使人们愈发见怪不怪、接受、乃至支持非典型性向的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们看到这里，对我或许要么嗤之以鼻要么破口大骂：老古董顽固不化，教皇都祝福同性恋了巴拉巴拉。口说无凭，来到美国后，我亲自去了解过LGBTQ这种现象，去过学校该中心一探究竟，也与该群体成员进行过交流。我自己的结论是，它长期广泛存在，只不过现代才得到人们正视；并非病理学现象；不应带来特权；不能凌驾于他人利益之上。因此，我坚决反对它们试图以鲁迅“&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/拆屋效应&quot;&gt;拆屋效应&lt;/a&gt;”、以激进宣传来达到所谓平权效果的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，尽管这部影片在美国文化属于“政治正确”，对我而言则显得价值观不正。尚在形成自己价值观的年轻人看了，会不会得出意料之外的结论呢？“爱的力量真伟大，我试试同性恋家人也会最终理解我”、“同性恋是无关紧要的，只要得到妈妈的理解，我就是最棒的”、“我撒野我文身，我因虚无而拥有无穷的力量”……或许我想多了，但还是对片子这种淡化是非的、充斥着性暗示的基调感到不安。17岁的年轻人看了满脸飞舞的口球假屌和肛插，能闹明白导演想讽刺的是什么吗？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;脸谱与偏见&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;恶心的脸谱化设计：广东移民、亚洲人和拉丁裔的皮肤特写、治安不好、刻意强化歧视与被歧视的关系（潜意识里），让人看了很不爽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果然还是没能脱离脸谱化的故事线。看到奥卡菲娜的大名我就知道事情不妙。别误会，我对这位女演员没有偏见，我痛恨的是背后故意将她作为脸谱化“黄祸”所推介出来的不安好心的人。你能想象Betty White来演杨紫琼的角色吗？这便是问题所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨紫琼的演艺生涯本就始于好莱坞对于亚裔女武星的脸谱化需求。漫长的演艺生涯里，她试图逐渐摆脱这样的刻板印象，也取得了很高的成就。但直到现在，她的许多角色依旧是基于“动作女星”的标签设计的。既然问题不在于她表演水平，那么细想原因就有点恶心了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国民粹和政治正确双管齐下的当代，“用魔法打败魔法”、“凑buff”的玩儿法越来越常见。黑穆斯林双性恋女素食主义者与南苏丹非法移民变性男艾滋病患者共同探讨动物保护与环境危机，简直画美不看。虽说我估计编剧无意观众有心，但片子的人物构成还是有凑buff之嫌。广东老移民、亚裔贫困区、Bsian严母恨、女同来报恩。靠北！凭什么这种鸡毛蒜皮的破事儿、温饱线挣扎的生活就得让外国移民来承担啊。您倒是瞅瞅，出了美国，世界范围里亚裔有这些个破事儿吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特写怼脸很蛋疼。女儿小许肯定算不上亚洲女演员里漂亮的，但化的妆就有点过分了。爷爷的电动轮椅和故意的修眉形状、老妈的菜篮子小推车老爸的腰包。好笑吗？我觉得不好笑。为什么亚裔的后代就要活这样的脸谱化生活？我就不明白了，美国亚裔后代怎么就不能选择过亚洲文化的生活，非得跟怹去搅和审计奖杯那样的乌漆墨黑的美国文化熔炉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偏见，无聊而幼稚，却无处不在。这让我莫名想到两件事：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马路上跑的油罐车，一辈子到报废只会装油。因为彻底清洗罐体来换装别的液体成本太高，换化学品有未知风险，也无法保证不污染。——积重难返&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村清池塘的时候，不像美国洗后院游泳池那样不换水光撒清洁剂，而是分区把水抽干，涸泽而渔，顺便清理掉乌龟田螺癞蛤蟆和水蛭。——治标需治本&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;丑&quot;&gt;丑&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202208/real-life.jpg&quot; alt=&quot;真实世界的交织&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我很丑，可是我很温柔&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一人入夜看电影。一部喜剧电影，在不合时宜的桥段暴泪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到多重宇宙中突然闪现的杨紫琼现实生活走红毯的片段，虽然只有短短几秒，却一下子让我破防了。好在家里就我一个和俩狗，室友都不在，稍微哭出声也不过狗跟着叫唤两声。那时杨紫琼她自己的人生，做对了许多选择的世界线分支。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也想体验我的其余人生。演员、科学家、诗人、黑客、流浪汉、间谍、掏粪工、映画制作者。可我体验不了。连王家卫的桥段都倏尔远逝。在油尖旺烟雨下日光灯管照亮的食档升格掉帧的情愫。如果爱是一切的答案，那么有没有另一种可能——另一个完全不同的多重宇宙，bfs所有分支后惘然料到，根本就没能遇见那些用不同的方式爱着彼此的公公、雷蒙、乔伊、紫琼？是不是有“暗黑哆啦A梦”的味道了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被电影感动得落泪是美好的。把电影代入现实生活，被导演透过第四墙刀了心窝子则丑得猝不及防。人生还有那么多的决定，干嘛要放弃呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次看电影扎心，就会触电般想到徐海川。家庭条件允许他去戛纳、去ESRA做试验、去纽约去迷失东京。我被生活桎梏，可心中对动态影像的信念的火种尚存。在圣心脚下抽麻被阿人破窗抄家。碰撞着厌恶着迸溅着，我相信未来会好起来的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;再谈“爱”与美国文化苦旅&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;面对文化冲击时我们很无力，但我们也有远超“爱”的文化宝藏——中华文化历史里的无数的思索与情感，通过伟大的文字穿越时光产生共鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国这两百多年发展太快了，快到满肚子满大腿根都是妊娠纹。如今的美国不可一世。你能想象到我们这一代人有生之年，世界任何国家、甚至联合起来，能够挑战美国的霸主地位吗？枪杆子、刀把子、笔杆子、钱袋子，环环相扣，没有太大的破绽。那么，难道全世界就不得不被美国牵着鼻子走、耳提面命，对美国言听计从吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许。但别灰心，我们仍有美国没有的文化宝藏。如你所见，美国人能够想象的最高级的情感、能想到的一切问题的终极解法就是“爱”了。爱很伟大，爱能给予人无穷的力量不假；但我们还懂“虽九死其犹未悔”，还懂“后天下之乐而乐”、还懂“吾与子之所共适”……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;写得实在困得不行那天睡了，忘了最后想说什么。一部不错的喜剧电影，尽管内涵偏单薄了一点，但不高的成本做出了不错的效果，比《壮志凌云》不知道高到哪里去了。期待一下过两周看壮志凌云2阿汤哥F14干苏57的“精彩”战狼桥段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.，校订时候发现原来幻灯片里很多帧是P图，怪不得成本能控制得这么狠！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/tmd-multiverse/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/tmd-multiverse/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>universe</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>夜深情绪综合征 - 2</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/introspection/when-its-dark-1/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;小时候发现自己夜里容易情绪泛滥，多是负面的情绪。夜深，睡不着觉或者不想睡觉，就会回忆过往，进而反思自己哪里做错了，进而自怨自艾，最终在埋汰的情绪中沉沉睡去。后来人们发明了许多新词，管它叫“深夜emo”、“精神内耗”，仿佛成为了青、中年人专属的苦涩，仿佛生活明暗相间的格子布上的一块块污迹。这三年来的一些经历，让我意识到自己需要更加严肃地对待这个问题，而不能只是用“emo”来打哈哈应付自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没有确诊过&lt;a href=&quot;https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/seasonal-affective-disorder/symptoms-causes/syc-20364651&quot;&gt;SAD&lt;/a&gt;，也刻意地避免从精神卫生的专业角度，来强加给自己病理诊断——我相信心里疾病的存在，但不完全信任当前心理医学应对它的手段。很长时间里，大概从十七八岁我就意识到，阴天下雨下雪、北京寒冷的冬夜，都会真切地令我感到生理上的不适和变化。一不做而不休，根治这个问题的最好方法就是找个阳光明媚的地方。于是，我来到北卡，来到南加州，SAD的症状也被南加州沙漠里毒辣的夏日晒得烟消云散。看这两年的记录，自我感觉季候产生生理影响的日子不会超过5天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给自己的“Nocturnal affective disorder (NAD)”，命名为夜深情绪综合征的症状，设定的限额是每年5天。这5天里，熬夜就熬了吧，一天无所事事就赖着吧，不去做过多追究。毕竟，人的情绪总有高潮和低谷，需要一些时间来找到平衡。况且，工作以后时间不像学生时代那么紧张了，需要完成的计划和任务也更加零碎，总需要上下文切换，多一天少一天差不了多少。因此，只要在限度内，&lt;a href=&quot;/life/when-its-dark-1/&quot;&gt;“Time you enjoy wasting was not wasted.”&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但今年刚过半年，我已经花完了额度。几件事情：婚礼、房产、生育、职场、飞行。有时候和这些有关，但有时候更像是一种对日复一日循环往复的成人生活的弃绝。下了班，什么都不想干，麻木地做完“每日一题”和晚饭之后，在七点钟央视新闻直播间一结束的时候，立马抱着iPad到床上赖着。有时候先眯一觉，有时候就麻木地看YouTube，把所有推送的有关汽车的视频看个遍还不过瘾，还要手动在频道里搜索保时捷和法拉利的视频看。GT4 RS的关键字搜索了不下十遍。我想，在内燃机汽车年代的末尾，未来一定会成为经典的两款量产车：458和GT4 RS。以前说过关于法拉利的&lt;a href=&quot;/life/my-first-car/&quot;&gt;一&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/fantasywhimridicule/luck/&quot;&gt;二&lt;/a&gt;，现在感觉还有点儿飘。要是人生顺风顺水的话，2035年前有没有机会真正开一开法拉利呢？也不好讲啦。十五到二十万美元的二手车，说多不多，说少不少。多吧，连两个美国“中产阶级”的孩子都养不起；少吧，美国大片土地的别墅都能买到，中国也能改善上百劳动人民的日常生活水平。越是想就越想看，越是无法摆脱NAD的惯性。这不，今天（220718），我居然看YouTube从十九点五十起床，一直看到了夜里一点二十！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;打破惯性！是我认为对戒断NAD最有效的武器。无论是刷牙睡觉，还是去运动洗个澡，还是出去飙车，还是……只要命令身体行动起来，眼睛就不得不离开内容蜜罐。瘾头大的时候，我甚至要把手机拿到哑铃旁边，组间放松时候都忍不住看两眼；但总还是比赖在电脑前不停地上网强不少。动起来！哪怕晚上什么也没做，也不能任由NAD支配，无理由、报复性熬夜。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;阅读。指的不是上网看帖看公众号这种碎片化的阅读，而是放下屏幕，翻开书本或电子书，取出书签放在一边的阅读。上半年有一次险些陷入NAD的时候，我立马把屏幕们锁在卧室里，翻开了学校的杂志，津津有味地读了两个小时。虽然还是一晚上没干事情，但睡觉时不再有那种内疚的空虚感了。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;不要和在乎的人视频！在NAD隐隐作痛时，千万不要自掘坟墓越陷越深。倾诉一番，无论对方安慰或者不在乎，大脑都免不了再往相关神经元里疯狂充电，让这些记忆的实体变得更加健壮。这次爽了，下次踏入同一条河流时就会陷得愈深。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;当然，想从根源上解决这个问题，“解铃还须系铃人”。逐个击破让自己觉得难办的问题，慢慢提升自信，才能做到回首时坦然面对过往的逆旅。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;思维实验。我总安慰自己浪费时间是一场思维实验：好在我现在的时间不算太稀缺，有些易犯的错误现在想清楚对策，对以后大有裨益。这不，今天晚上就把这事情想那么一想，省得下半年里在因深夜emo而自暴自弃！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/when-its-dark-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/when-its-dark-2/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>西瓜与赌石</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;赌石&quot;&gt;赌石&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;赌，人性的弱点。赌性似乎是人与生俱来的“本领”，平白无趣的例行公事里，加入一点点赌，立马像点缀了河鲀毒素般，增加了几分未知的蠢蠢欲动、与过电般刺激的风味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多年前，去过一次“七彩云南”。镇店之宝一块标价六百万的翡翠观音挂坠，据说是二十万的泥头毛料里开出来的。很多人还在赌石，甚至还有不明就里的人看带货直播网购赌石。那不是瞎菜了嘛。人就是难以对抗“未知”所带来的极致诱惑。俗话讲，好奇害死猫嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我赌不起石，当然也对拉斯维加斯的程控老虎机嗤之以鼻。偶尔发现一种“穷人乐儿”的“赌石”替代品：赌西瓜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摸瓜是兼具技术与艺术的一门绝学，像极了赌石。赌石开料前，赌徒们用各种手段预测料子的“玉性”。什么拿强光手电照啦、拿水桶磅秤算密度啦，更有甚者搬出超声波探伤和核磁共振来，妄图用现代科技实现“量化赌博”，借科学的力量利于不败之地。多么像我在超市瓜栏旁摩拳擦掌的样子！左瞅瞅右瞧瞧，先挑出三个决赛入围选手，再“捉对厮杀”，直至选出瓜蒂最小的、声音最浑圆的、瓜皮最漂亮的那只瓜来——心满意足抱回家，切开瓜皮两米八。😭&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;吃瓜&quot;&gt;吃瓜&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;小时候的西瓜和现在又有不同。北京人讲大兴的“京欣一号”、密云水库的“黑美人儿”、来自边疆的“硒砂瓜”；上海人讲8424。从小到大数不清的夏天吃过成百上千的西瓜。记忆最深的当属这两只——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概十岁左右，爸妈和姑姑一家总喜欢去密云。密云水库当时已经比较收紧，但还是有可乘之机能坐着汽艇泛舟游于碧波之上，回来再抱走一头硕大的水库胖头鱼。环湖的公路绵延漫长，连接起星罗棋布的质朴的村庄，与深不可测的各式度假区疗养院。但我还是对那瓜记忆最深。爸开着老斯柯达行至密云水库北侧的路边，见有老农在路边卖瓜。那大瓜那叫一个大！椭球形的黑美人儿，即瓜皮乌溜发亮，暗绿色的条纹时隐时现的那种瓜。我一个人愣是抱着费劲。上磅秤，好家伙！一只足有二三十斤。好在也不贵，一张绿钞几锭碎银，就能抱得美人儿归。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在路边纳凉，来回来去地看几个水果摊儿上的供应，农民大伯就把黑美人浸入红桶里，装满不知是不是水库的清冽的湖水。半晌，爹的折叠板凳一支，大伯手起刀落，喀嚓！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘿！真棒！真正&lt;del&gt;薄皮&lt;/del&gt;的脆沙瓤——黑美人品种皮不会很薄，还有一大堆籽。可我顾不了那么多了，垂涎欲滴，一口下去那甜得跟塞了蜜似的，直倒牙根子。叮咣五四一通猛吃，吃得肚皮浑圆都快撑薄了，这大瓜还有一半没吃完呢。姑姑，姑爸，我妈，我爸，都夸赞这西瓜水分足口感佳。这样一只瓜也在我幼小的脑海中留下了深刻的甜度印迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最孬的瓜大概是初中空总对面公交车站流动三蹦子卖的一块钱一个的小西瓜了。便宜是真便宜；难吃嘛，比黄瓜还冬瓜。肉攮，皮厚，不脆，不沙，但凡勺子边沿钝一点都插不进瓜肉里。幸好只买了两个，不然连提咯上楼的力气都可惜了了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一次印象深刻的是外婆在中远门口去地铁站便道旁买的“编号”瓜。具体是不是8424，还是6324还是8694，我是记不清了。反正听起来就“高大上”——就好比“三九皮炎平”是科学家试验了999次才得出的配方一样，8424一定是农科院专家育种上万个，才万里挑一的最优品种。幼小的心里便对这瓜产生了几分敬畏。在舅舅家，没法像在自己家一样敞开了抱着半个瓜㧟着吃，还得矜持点儿对不？切瓜刀细细地将瓜切成薄片，我把薄薄的锐角尖尖放在嘴里一抿。呦吼！这“科技瓜”真不赖！当时的第一想法，不骗人，真的是一下子激活了脑子里的甜度记忆，瞬间回想到密云水库的黑美人儿。好像碰撞链表一样，8424成功地在黑美人之后，在我脑海里割据一席之地。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;挑瓜&quot;&gt;挑瓜&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;再说“赌瓜”。真正大规模自己摸瓜，还是来美国以后。在家里，爸妈撑起一片天，他们挑的瓜，哪怕挑咧了是个孬蛋，也能靠互相推卸责任来搪塞过去。而我只需享受或好或孬的吃瓜体验，而毋需为买了生瓜蛋子而担责。到了美国，花自己的钱，要是真买个“瓠子瓜”、“冬瓜”——净是皮没有瓤，那还不得心疼坏了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过长期挑瓜积累经验，我逐渐也摸索出自己的挑瓜诀窍来。主要有三&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挑好看的：不要绺裂、不带疤瘌、纹路清晰、地印均匀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挑“母”的：蒂落瓜熟本身不分公母，但据我“身边统计学”归纳，肚脐眼小的瓜比肚脐眼大的瓜，甜不甜的方差小一些。因此我养成了挑小蒂瓜的习惯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拍瓜听声：此为玄学中的玄学，每个挑瓜人都有自己密不告人的秘诀。很多攻略说咚咚、铛铛、哒哒、噗噗，搞得人一头雾水，敲了半天最后还是挑到冬瓜，真叫人跳脚！😤 我不追求挑到成熟的最合适的瓜，但有时会追求皮薄——毕竟，薄皮大馅儿是别人从视觉上，评判你挑瓜水平优劣的第一标准。要是买个瓜大家吃，我一般会想办法挑个皮薄的。具体声音就没法形容啦，大家自己意会、意会，嘿嘿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，不能听起来太瓷实，回响敦厚说明硬的白皮共振太强，进而推知皮厚；不能听起来太攮，因为有可能熟过头了里面快溇了。要“中气十足”的回响，加之拇指使劲按瓜皮有一定弹性形变，那就再好不过了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;见证奇迹的时刻&quot;&gt;见证奇迹的时刻&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;挑好了瓜，心跳开始加速，茶不思饭不想一抱回家“咚”地一下赶紧塞进冰箱。接下来，就是见证奇迹的时刻——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国人懒，基本超市在售的西瓜都是无籽瓜。大瓜我不知道叫什么品种，小瓜一般就是我们常说的“麒麟瓜”。煞费苦心挑半天，瓜的品质还是很难超过其价位的。3.49的瓜超过5.99，这样的经历我只有一次，还是在5.99看走眼的情况下发生的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到赌石，啊不不赌瓜，自然免不了近来记忆深刻的几次“开窗”瞬间——&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第一次qa&quot;&gt;第一次QA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202207/4mm.jpg&quot; alt=&quot;3.75mm&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Costco的麒麟瓜总体质量一直不错。就算不挑直接拿，瓜的口味和皮的厚度都很稳定。大多皮厚度在一厘米上下，但偶尔也有中奖特别薄的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第一支“3.75瓜”——皮厚3.75毫米以内的瓜出现在去年8月。为什么要选这么一个刻度二分估读的数值呢？因为乐意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时在一个月里，我接连挑出数个皮厚半厘米以内的瓜，自信心爆棚，手感也特别好。每次去Costco，揪出一组瓜，回家切开，板儿定的好瓜。顺风顺水下，开出了自己的第一支3.75瓜。刀下去，我就知道稳了——刀刃刚碰瓜皮，噼里啪啦，瓜子迸出清脆而均匀的崩裂声。果不其然，掰开一看，好嘛，水头十足，瓜皮甚至要消失在瓜瓤的衬托下了。㧟一勺，唔嘛，好吃！😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赶忙拿尺子拍照发朋友圈，罕见地博得了肖老师的赞许。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ash聚会&quot;&gt;Ash聚会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;西瓜赌徒啥时候最自豪？自然是大家聚会时吃到我挑的瓜赞不绝口的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ash晚上和牛堡聚会，雨潇、Jimmy和我去山姆会员店筹备。过去一直在Costco买瓜，客场作战不是很适应，面对多达四五筐的大瓜，我差点无从下手。此时，心中默念赌瓜秘诀——外观、肚脐、闻声识好瓜。买定离手，静待晚上见分晓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烧烤肉排吃得很腻，Dwayne适时抱出冰镇大西瓜。一刀下去，成了！种、水俱佳，迫不及待剖开来。大家开吃，赞美声接二连三地从屋子各处传来。“这瓜真甜”、“西瓜好吃”、“这瓜是哪儿买的，谁挑的？”。连泽林都夸这瓜不错。此时，我的表情是这样的 ↓&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202207/拽.jpg&quot; alt=&quot;拽爆了有没有&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘿嘿，低调，低调。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;报恩西瓜&quot;&gt;报恩西瓜&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202207/2mm.jpg&quot; alt=&quot;2mm&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总有新的惊喜在“解石”时等着我。2022年第一次挑到了2毫米瓜。挑的时候我按瓜皮，忽悠忽悠的，我心里一沉：别是个溇瓜吧。但声音、外观都完美符合标准，我决心赌一把试试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紧张兮兮地破开一个口子，超神超鬼就在这一瞬。得嘞！我不敢相信自己的眼睛，居然在375瓜的标准下我还能进一步推进。瓜皮最薄的地方，绿色和红色之间几乎看不出分界线来。保守估读瓜皮“厚达”两毫米！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又是一套螺旋测微器发朋友圈的把戏，喜提2022年热词“报恩西瓜”的评语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202207/报恩西瓜.jpg&quot; alt=&quot;报恩西瓜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只可惜，瓜皮薄并不代表更好吃。这个瓜的口感只能算中庸，只沙不脆，看中心裂开的口子应该是过了成熟期了。况且，皮太薄有时还有点困扰。勺子刮瓜皮时一不小心就捅裂了，汁水流了满桌。自己吃，还是实战型最实惠呀，皮薄中看不一定中吃。👀&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;打眼了&quot;&gt;“打眼”了&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202207/去伪存真.webp&quot; alt=&quot;王刚&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打眼的次数太多，已经记不清哪次是最惨的了。买一袋儿两个小瓜，一个全溇，一个半溇，在赌瓜生涯初期，这样的例子不胜枚举。但就算在今年，身经百战之后我依然没能逃过看走眼的命运。有一天去Stater Bros也就是本地品牌的小连锁超市买吃的，看小西瓜打折就想偷懒，不去Costco了，顺便买一个试试。挑来挑去一堆里面净是歪瓜裂枣，要么就特别小（美国小西瓜多按个卖）不值，要么就形状怪异。最后我看了个颇有“反骨”的带棱的瓜，都有点马自达转子的形状的意思了。心想，赌一把呢，don’t judge a guawazi by its cover.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;输得很彻底。切开，不脆，不沙，硬且梗，不甜。现在照片还挂在2022鉴瓜烈士墙上，以醒后人。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/pasteque-et-pari/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/pasteque-et-pari/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>西雅图观察</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;行程&quot;&gt;行程&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;D1 太空针、奇胡利玻璃艺术馆、西雅图老城市中心、先锋广场、下水道之旅；牛肉拌饭、晓宇火锅&lt;br /&gt;
D2 国会山地区BLM遗址、星巴克旗舰店、志愿者公园、亚马逊生态球、斯诺夸尔米瀑布、梅迪纳和贝尔维尤、联合湖皮划艇、煤气厂公园；亚马逊楼下卷饼、19金&lt;br /&gt;
D3 派克市场、班布里奇岛渡轮与岛上极点、布雷默顿、老当约饭；热狗冰淇淋、Wasabi&lt;br /&gt;
D4 凯利公园、华盛顿大学、植物园和联合湖边、发现点灯塔、国际区唐人街；小吃街泰餐肉末拌饭、鸡扒饭&lt;br /&gt;
D5 雷尼尔山爆胎、天堂点；香蕉、老四川&lt;br /&gt;
D6 南联合湖船坞、长城大华、飞行博物馆、REI旗舰店；大华自助、鸡肉卷&lt;br /&gt;
D7 宁静湖徒步、百佳超市；香蕉、饺子&lt;br /&gt;
D8 雷尼尔山与日出点、阿尔基角；热狗、老四川&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;相亲&quot;&gt;相亲&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/uw.jpg&quot; alt=&quot;华盛顿大学图书馆&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;相亲就像精品店的过季商品下放奥特莱斯&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果把人的社会性过度物质化，相亲的过程就会变成“明码标价”的交易。一件商品无论被附加了多少标签，生产工序多么的繁杂，一旦在市场上无论因为何种原因没能卖出去，都不得不面临打折销售或是厂家回收的处境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢逛Ross这样的打折店，偶尔遇到物美价廉的商品，颇有捡漏儿的感觉。用过许多品质还不错的打折品后会发现，人们所说一分钱一分货，一块钱三分货的道理不假。精品店的东西好吗？当然好。值不值那么多钱，或者人愿不愿意为它付出那么多钱，另说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记不得为啥突然想到这样一句话。写在6月20日这周的日程背面。或许有多重因素：周二送走了Shreya；周五和Tina、Dwayne分析了半天谈恋爱的事情；周末兴致勃勃为第一次西雅图之旅做准备。在和TD俩人聊的时候，我意识到自己的社交网络形象(presence)实在差强人意——没有多少展现精彩生活和自己特点的内容，却多是“博君一笑”、“妙手偶得”一类的生活趣事。如果需要走上相亲的道路，我得重整旗鼓，将自己吸引人的一面想办法展示出来才行。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;太空针与多样性&quot;&gt;太空针与多样性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/space-needle.jpg&quot; alt=&quot;太空针上的世界公民&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到西雅图的第一感受：西雅图是一个多样的、带有自由气息的城市，和雷德兰兹的传统保守截然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在靠近亚马逊生态球与太空针的街区走走，满街都是不一样肤色的人。印度裔有许多：操着印度口音的、说着印地语的、说着正宗美式英语的。亚洲人更多：只是一个午饭的时间，在马路上见到的中国人、东亚人、南亚人的数量，远远超过了我在雷德兰兹两年半看到的亚洲人的总数。但只有西雅图是这样。当我去到班布里奇岛(Bainbridge Island)和“联邦道”——费德维(Federal Way)这两个城市时，扑面而来的白人社会感充斥着周遭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联邦道的开市客(Costco)里，满眼望去净是BMI超标的典型白人，神情和举动处处透露着未受良好教育的痕迹，令人很难不去对他们扣帽子、打标签、评头论足一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个城市的多样性，或多或少关系到其“国际化大都市”的印象分。令我意外的是，西雅图给我的第一印象，仿佛是美国东北部新英格兰的某个城市。“美国”白人更少，“英国”白人更多。大家在阴郁的海湾边散步，遛狗；在热闹的街头买pain au chocolat，端着咖啡疾行。像波士顿、像DC；不像南加州、北卡或是得克萨斯。喔，原来美国西海岸还有这样的城市！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班布里奇岛则是老白男的退休港湾。在岸边走着，三个老白前后脚打开私家船坞的铁门，旋即消失在满眼的游艇之中。“好久不见，今天天气真好！”好像Andreas Preuninger那种人的大叔戴着墨镜背着包解开缆绳，笃笃地将游艇驶向普吉特湾。是不是他们的“old country”的、蔚蓝海岸的Riviera，世世代代也是这样生活的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年“臭名昭著”的&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/zh-hans/国会山自治区&quot;&gt;“占领国会山”&lt;/a&gt;运动所在地——国会山区，彰显了这座城市丰富、综合而复杂的文化气质。走在街道上，咖啡的香气、尿骚味、流浪汉身上的酸臭味、大麻的味道、卷饼店的香气，在海风林韵的衬底上恣意地书写。倘若不惧怕不知道从哪儿冲出来的精神错乱者把你揍一顿的话，对于一个孑然一身的青年男性来说，西雅图的街头还是充满了乐趣和相当惊喜的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以富有的主流社会家庭生活为底色，多民族年轻人冲撞不同的可能，配以Pacific Northwest自古以来的探险与游民精神，造就了西雅图这样一座充满味道的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/blm-street.jpg&quot; alt=&quot;黑命贵街区&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;西雅图的味道&quot;&gt;西雅图的味道&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/the-first-starbucks.jpg&quot; alt=&quot;第一家星巴克&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到西雅图的味道，外来客第一想到的，定是星巴克馥郁的咖啡豆香。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海边，派克公共市场。第一家星巴克就坐落在海鲜排挡旁不起眼的底商一爿。远远地隔了十万八千里，第一眼就能将其分辨：早上九点开门，八点半排队已经排出市场大门之外。不凑这个热闹，我寻思。结果整整在西雅图一周，一杯咖啡也没喝。或许这就是一个人玩儿的好处，和坏处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地图上的西雅图像个千湖之城，实际上湖里都是海水。辽阔的普吉特湾伸出了许多触手，支撑着托举起西雅图城与周边列岛。一下飞机，湿润的空气与树木的清新为我的旅程奠定基调。舒适的避暑山庄，宜人的户外天堂。这样的夏天也太享受了吧！我感慨道。此时此刻，我和老当坐在西雅图市中心的街边食肆的凉棚下大快朵颐，享受着夏日宜人的清爽的晚风。这是沙漠里没有的凉爽。老当说，那可不，从我公寓窗户望出去，天气好的时候像今天，能直接拍到雷尼尔雪山。餐厅小妹说，嘿你是第一次来西雅图？你从哪儿来？我说南加州。她说，西雅图这几天天气绝了，你真是赶上了好时候，不过我估计南加州的晚风也不错吧，像Santa Monica。我笑而不语。那敢情，圣莫尼卡那当然好了，那我去吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雷尼尔山的“天堂点”徒步道，我和李熹辰毫无防备地闯入了白雪皑皑的无人区。六月飞雪，可有冤情？却叹恰是大自然的鬼斧神工。呼吸着风的声音，丈量着雪精灵的领地。健硕如大野牛，被一窝花栗鼠母子吓得直接屁股哧溜滑雪下山。“内雪洞里，有小动物，好像”，半晌，我的脚踝、脊梁、屁股蛋子，唤醒了脑海深处沉睡多年的、对于北国风雪，那银装素裹的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合湖南岸，木船手工坊前。南亚人特有的咖喱汗腺风味萦绕在帆船旁边。周日早晨，濛濛细雨下的西雅图伸了个懒腰，乎各庄睡起了回笼觉。城市的街道上稀疏地点缀着戴着鸭舌帽的男人，穿着瑜伽裤的慢跑的女人，和低眉顺眼、舌头长长地淌在外面、品尝雨雾的金毛犬。我走到船沿，饶有兴致地看着年轻的亚洲面孔们小心翼翼地扬帆起航。湖面波澜不惊，一艘艘三角帆小木船秩序井然地点缀在湖畔。划皮划艇的人一桨、两桨，水波泛起细细的涟漪，轻巧而有力地向我而来、离我而去。发呆半晌，一群厚脸皮的加拿大鹅悄么声儿地把我圈儿了个严实！大雁们与我保持着微妙的距离，是那种我一伸手搂不到它，而它一跳脚却能啄到我屁股的“划江而治”。我灵机一动，假装扣拳前伸。大鹅们扭了扭脑袋，不为所动；小鹅好奇地啪唧吧唧跑了过来，仿佛看到了吃零嘴的机会。鹅爸鹅妈见状，赶忙挺着硕大的胸肌，紧张又昂首阔步地亦步亦趋，生怕小崽儿出了什么闪失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靠近一看，啥也没有，大失所望，头也不回地朝着湖边湿地继续行军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/canadian-geese.jpg&quot; alt=&quot;小加拿大鹅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;boat-life&quot;&gt;Boat Life&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/uw-kayak.jpg&quot; alt=&quot;皮划艇&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;划，就愣划&lt;br /&gt;
——陈铭书对皮划艇运动成瘾性的总结&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我从来没划过皮划艇。或许小的时候在京郊划过充气的，但是记不得了。总之，从中学到现在，还没体验过“泛舟游于赤壁之下”的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到了“千湖之国”，看遍了西雅图人民的水上生活，怎能不自己体验一把？纠集老道老牛，乘华盛顿大学之便，我们在联合湖上一起划向芦苇荡中央。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小心翼翼地向着湖心深处划去。第一次坐上皮划艇，刚开始还掌握不太好平衡，腰部核心一直在和屁股底下的水波作斗争；划出一段距离，紧绷的身体逐渐放松下来，渐渐找到了“腰马合一”的整体感。左一桨，右一桨，小舟的速度渐渐快起来。可还是赶不上前面的“双发”快艇。我大喊，你们慢一点，等等我哦；他们不为所动，快马加鞭朝着鸭群冲去。门前大桥下，游过一群鸭，快来快来数一数，24678。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到码头，我跟大野牛说，皮划艇这运动不错，离学校这么近，都可以每天下班后来划一圈当运动。学校是有人二百块钱出二手皮划艇的，他说。只要在车顶架装个固定的装置，立马就过上了西雅图人民的户外生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广阔的水域自然少不了游艇。快的慢的大的小的，老的少的齐上阵。远处是湖畔别墅，眼前是赤膊上阵的游艇生活。此情此景，令人好生艳羡！🤩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/boat-life.jpg&quot; alt=&quot;游艇生活&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;户外天堂&quot;&gt;户外天堂&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/outdoor-paradise.jpg&quot; alt=&quot;层峦叠嶂&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西雅图可用山水俱佳来形容。西边是太平洋和普吉特湾；东边是北喀斯喀特和雷尼尔山国家公园。在天气好的夏日，简直是户外运动的天堂！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整趟行程中，西雅图的诸多户外目的地，一次又一次地抬高又超越了我对户外活动的期望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最先去的斯诺夸尔米瀑布。穿过华盛顿湖的跨海大桥，高楼大厦在后视镜中飞速地后退，映入眼帘的是越来越茂密的森林。路上我就寻思，离城市不算太远就有这么好的山路可以开，要是住在BRK附近岂不美滋滋。一路上和任嘉毅扯些有的没的，年轻的愉快的时光不知不觉地溜走。大瀑布挺壮观，就在马路旁边儿走两步就能看着。体力比较好的则可以沿着徒步道一路走到瀑布脚下一探究竟。免费停车，不要门票，还真是不错！看来西雅图周边的自然旅游资源相当丰富啊，这么好的景点儿随便就能看到。心里不禁提高了对后面几个景点的预期。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;爆胎&quot;&gt;爆胎&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/flat-tire.jpg&quot; alt=&quot;人生第一次爆胎&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和老牛约好周六一大早去雷尼尔雪山国家公园看看。恰逢美国独立日假期，我们估摸着游客应该会很多，因此尽量提前出门。早上七点，我们已经定速巡航在5号高速向南方向上了。第一站打算去雷尼尔山西北角的Mowich Lake。一路蜿蜒在山谷里穿梭，沿着不知名的小溪向着深处进发。直到一个岔路口，看大家都向左走，但导航指的右边；左边是下坡，右边是上坡；左边是划线铺装路面，右边是一条粗糙的窄路。犹豫半晌，我们还是决定跟着导航继续走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路越来越窄，在一处突然从柏油路变为砂石路。我放慢了速度，和大野牛商量这路走得到底对不对。说时迟那时快，看到路面上有一块碎石的时候已经躲不过去了。但我因为没有太多经验，石头也不算大，就一狠心压了过去。噗嗤一下，“完犊子了”，我心想。赶紧跟牛说好像爆胎了。他说，再往前开开试试，看看有没有胎压报警？两秒之后，胎压灯亮，气漏光了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，当时我还是有点儿慌的。荒郊野岭一点儿信号也没有，要走到最近的有人的地方，哪怕走到岔路口，少说也得一刻钟。没曾想，牛的脸上居然挂着莫名无可奈何的笑容？得，又爆胎了。追问才得知，上次跟老道出门玩，他们也爆过胎，这次算是三进宫了。我还在懊恼的当间儿，牛已经麻利儿地掀开后备箱底板，把备胎、千斤顶、轮毂螺帽和扳手拿了出来。在雷尼尔的细雨中，我经历了人生第一次换胎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比没人打扰地自己悄么声儿灰溜溜地换胎，我们的处境可谓是被“公开处刑”了。在停车商讨下一步计划直到卸下前轮的二十分钟里，山谷里安静极了，整条路上除了松鼠的窸窣，没有一丝声响。结果，九点出头，轰隆隆地，一辆拖着拖车的福特皮卡开过，司机友好地摇下玻璃问我们需不需要帮助。我们赶紧放下手头的活计，堆笑脸儿说不用不用。司机还告诉我们一个重要信息：去往湖的路这个季节还没修缮完成，还在封路中，就算上去了也进不去湖边。得嘞，那就赶紧换完胎下山呗。结果，我们还在合计刚才的皮卡是不是护林员的时候，一辆，又一辆，又一辆，又一辆……皮卡从我们旁边的窄路开过。我们只得一次又一次放下扳手向他们致意不用帮忙。好家伙，合着往这路里开的车就没有一个是轿车。这么一看，我们还有点儿因祸得福的感觉。要是真开得更深入再出点儿什么问题，回来的路程都不好讲！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/niu.jpg&quot; alt=&quot;高兴的李熹辰&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到雷尼尔山。换车再次杀向国家公园大门、又被敦实地堵在门口的曲折不提。下午三点，我们终于进了雷尼尔山国家公园。当时我有点儿打退堂鼓。这次是比较稍有的出门前没有调研的行程，想着牛狗在西雅图这么长时间，这些经典景点儿应该都烂熟于心，没有啥可以出岔子的地方了。遗憾之余，觉得好不容易来一趟西雅图，国家公园单次门票又能管七天，我暗自盘算干脆过两天再来一趟以弥补缺憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天堂路果然名不虚传。一路开着CX5的运动模式，敞着天窗，高耸入云的雪山慢慢地充满了整个天窗的视野。蜿蜒曲折的山路两旁，令人目不暇接的长焦景色接二连三映入眼帘。要是有一支428来拍这些景色就太赞啦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意料之外的情形还是出现了。当我们开到天堂点，迎接我们的并非一条条没入百花深处的小径，而是完全被积雪覆盖的天然“滑雪场”。每个从雪坡上走下来而没穿雪板、雪掌的游客，脸上都挂着一副不可名状的异样的神情。大野牛说，来都来了，怎么着也得往里走走看吧。穿着运动裤和跑鞋的我，便一屁股踏上了一条不知深浅的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果用“深一脚、浅一脚”来形容上山踩雪的跋涉，那只能用“请神容易送神难”来刻画下山路途的痛楚。书接上回，当我们饱览过无人的壮观的盛夏雪景，见识过小耗子的热情后，循着原路下山成了一件underwhelming的苦差事。这次我算是深刻地认识到，在许多的户外运动中，爬山徒步，尤其是下山徒步，是我非常不擅长的一项运动。尽管总是用保护摄影器材来搪塞，但无论如何，每次下山时我时常跟不上队友的步伐。对我而言最理想的徒步，就是上山爬上去，下山坐缆车下来啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一日的雷尼尔之旅以天堂飞雪、南北双重封路而草草收场。回来以后在牛的指引下在“全西雅图最亲民”的老四川苍蝇馆子大快朵颐。不得不说，别看用餐条件差，菜品的味道确实禁得起考验。不然，怎能在强手如云的唐人街，久经考验而屹立不倒？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回来之后，再去一趟的想法愈发靠谱。国家公园去一次不容易。来都来了，要是不好好逛明白，岂不是太亏了？既然独立日假期周一结束，那我干脆周二去。一顿攻略过后，期待一趟属于自己的公路旅行.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日一天阴雨，抽出时间去REI的西雅图旗舰店看了看。一直知道REI是美国有名的户外用品综合商城，这次来西雅图才了解到，敢情人家1938年就创始了。完全可以想见——大概只有像西雅图一般繁华的都市紧挨着广阔的郊野，才会诞生这样专注户外的品牌。东西很多很全，价格贵得离谱。店里许多商品的美元标价，我估摸着比淘宝上人民币标价数字还要高。而且质量不一定能比国产的户外用品好。真的，要能把关税和物流厘清，有太多太多的国货，在美国市场大有可为！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/sunrise.jpg&quot; alt=&quot;日出&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二吸取了周六的教训，更早地出门，八点左右就已经到了雷尼尔雪山“日出点”一侧的大门。开往公园的路上，好几十分钟里，我是唯一一辆车。这也让我充满了期待：看来今天终于能独享几分清闲！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从东北面观赏雪山，又是另一幅景象。公园大门到山腰的路更短且陡，路上的急转弯可真是不少。不同于南侧空谷回响的山谷与溪涧，北侧更多是陡峭的山崖，耸立正中的雪山能从各个角度饱览。还好上去的早，当我中午时分在途中东边的公园大道上狂飙时，厚重的雨雾劈头盖脸地一顿狂淋，把整座雪山掩埋在云雾缭绕之中。不得不说，比起南边人声嘈杂的天堂点，我更欣赏北边遗世独立的日出点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阔叶逐渐变为针叶，又渐渐化为高山草甸。最后，草甸也不见，厚厚的积雪环抱着漆黑的砾岩，仿佛蓝天背景下一幅荡气回肠的泼墨山水。来到山顶的停车场。只有十一辆车。人们窃窃私语，高耸入云的山巅仿佛能吸收、消弭的一切回响。只有呼呼的风声，刮擦在厚厚的积雪，掀起细细的雪舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天堂滑雪场是老少咸宜的，是阖家快乐的游乐园。而日出粗粝的山石，孤寂的、本该早已布满野芳的雪原，则是独行者藉以自鉴的道场。坐在公路的边沿，朝着在那里矗立了千万年的雪山，试图大声喊出我的许多困扰。渐渐地，声音稀了，停了，被无休止的山风带走了，吹刮得无影无踪。便不再做无用功，只是静静地注视着那云雾缭绕的神秘的雪顶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋。人们短暂的一生，比之无穷无尽的自然，油然而生的渺小感。经历的万千世界，产生的丛杂情感，在这伟岸的雪山面前不过一瞬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盖将自其变者而观之，则天地曾不能以一瞬；自其不变者而观之，则物与我皆无尽也，而又何羡乎！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自驾&quot;&gt;自驾&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/roadtrip.jpg&quot; alt=&quot;优美的路&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢开着车到处转。尽管油价很贵，但这次还是在8天时间里开了一千三百英里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个喜欢“走地图”的人。来到一个地方，倘若在地图上看到些不寻常的特征和地貌，定然好奇地想亲身过去一探究竟。班布里奇岛上，我甚至开到了岛最南边沿人家前院门口的单行道小窄路上。白胡子老爹弯着腰打理缠在篱笆墙上的胶皮水管，年轻的栗发女儿友好地为我侧身让出马路。就是享受这样简单的、“走到那里看看”的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雷尼尔山的周二，我甚至玩儿了一把“一升油极限挑战赛”。莫名其妙地开到公园东南角，回程一路没车。索性微调自动巡航功能，倒要看看这&lt;a href=&quot;/life/cars/#2021-mazda-cx-5&quot;&gt;马自达&lt;/a&gt;油耗最低能开到多少。下坡只靠变速箱降速，上坡坚决不踩油门。租车出游在外，开不成跑车，也要用另一种方式找点儿自驾的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路下来，最爱的路便是雷尼尔山东北的景观公路，与去宁静湖的路途。一路按照自己想开的速度穿行于林间、溪流、山脊、湖畔。从日出点返程，有一个可以下到白河河床的徒步区。我向里走走，竟然一个人也没有！站在汹涌的白河河道正中，一根就地取材的树干上。低头看看脚下怒吼着奔涌着的河水，抬头望望远方若隐若现的雪山山巅。一种人与自然的豪迈之情油然而生。张开双臂奋力向天空与远山伸展，独享苍穹的感觉真的很奇妙！此时此刻，全世界豪迈的自然的“洪荒之力”，仿佛都将倾注与我一人之上。纵有千种豪情，更与何人说？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西雅图自驾令人心旷神怡。可能没有&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/State_Scenic_Highway_System_(California)&quot;&gt;马里布&lt;/a&gt;或者&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Angeles_Crest_Highway&quot;&gt;杉矶山脊线&lt;/a&gt;那样八面玲珑，但依旧是气象万千、跌宕起伏。比起最不喜欢的内华达州自驾——一脚油下去两旁全是火星地貌的沙漠景象——而言，显然，西雅图的道路是富有美感的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;宁静湖&quot;&gt;宁静湖&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/lake-serene.jpg&quot; alt=&quot;宁静湖自拍&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我差一点就因为脚底板疼而放弃徒步“宁静湖”(Lake Serene)的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得知这个湖，源自公司群的偶然搜索。一个同事推荐西雅图周边景点时，特意提到了这个湖，说是他人生中单日徒步排名前五的线路。说得这么专业这么高评价，有点儿邪乎了昂，如果不去确实有点心痒痒。好奇之下，我下决心还是花一整天时间去一探究竟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去湖一条往返徒步道，分叉可以去另一个瀑布，据说也值得一去。号称往返7.5英里，知道自己脚有伤，我留出了充足的时间，以免赶路造成伤势加重。11英里的艰苦跋涉之后，我能够佐证这位同事的论断——它也将（暂时）是我单日徒步里，排名前五的力荐的选择。真的太美了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了保持神秘感就不剧透啦。唯一的愿望：如果还有机会再去一次，一定要戴上毛巾和泳裤！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;遗憾&quot;&gt;遗憾&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/regrets.jpg&quot; alt=&quot;遗憾&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次去西雅图之前本想约着见几个人，但大家都已纷纷跳槽离开西雅图。我寻思，这么好的地方，要我离开我估计会有些不舍。好在，至少见到了老当（吴与伦）。感谢他总是愿意见我这个和他不算特别熟的外人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没能去趟温哥华。“得益于”疫情余波造成的混乱和劳动短缺，来西雅图机票贵的要命。下一次再来美国西北角就不知道是什么时候了，没能顺便去一趟温哥华或是波特兰实属遗憾。六月时本想要是五月底假期去西雅图，或许能顺便见一下王佩瑶。但后来还是不凑巧没能约上，索性改成六月底去西雅图。至于温哥华，还是因为独自一人去的话太孤单而踯躅，不愿意把有趣的经历洒在白地上。或许这种不积极的念头会让我在年轻时错失很多故事吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没能成功说媒任嘉毅和郭晓航。拷问了老道一路，他也没清楚地说出个所以然来。一会儿用小刚女汉子来搪塞，一会儿又瞎扯经济因素。就是不提重点，令人好不心急。皇上不急太监急，也是哦，我这恋爱白板一条，没啥资格指点人家有经验的选手。祝福他们短暂的西雅图 - 温哥华异地恋能够修成正果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应该尝试约一下吕一萌学妹的。她从宾大毕业，暂时还没回国，看她朋友圈这些日子在西雅图。我和她不熟，唯一的共同经历就是2014年的那些，都不知道她到底记不记得我这个人。但是她对我来说也有点儿特别。抛开人家长得俊，是个阳光小美女不提。当时在破冰期训练表演时的微表情时，李昂和他的哥们儿让我们和这一帮子中学生配对儿。我比较耿直，有这样的机会那肯定是挑好看的小女生。练对视的时候，牵着人家的手半晌，放开后发现双手都汗津津的。现在想来，其实可以试一下的，反正我后面好几天都是一个人开车逛，问一下又有何妨呢？还是退缩了。大概也只是我的一厢情愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啧，美好的回忆啊，让我不禁舔舔上嘴唇。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2020年以来第一次出门。幸运地在做好防护情况下没有感染新冠，给我未来再次出门增添了不少信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙辰催了好几次让我写西雅图写西雅图。其实还有太多太多可以写的细节，篇幅和稿酬所限只好在此搁笔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西雅图是一座不错的城市。有一点点像北京——相比于南加州来讲。夏天的西雅图，离人间天堂的样子差不了多少。如果夏天能经常来这里暂居，定是件令人只是想想就喜上眉梢的幸事！🥰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以独立日烟花对面的太空针作结。西雅图和华盛顿州，我还会再去！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/space-needle-night.jpg&quot; alt=&quot;太空针之夜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/seattle-first-impressions/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/seattle-first-impressions/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>初夏的晚风</title>
        <description>&lt;p&gt;初夏入夜，第一缕清风，无可比拟。夹杂着夜来香的芳味，沁人心脾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初夏清冽的晚风，进入鼻腔；好似夏日的第一口绿豆汤，划过喉咙，淌入肚皮，令人神清气爽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入夜，远远的街灯明了。跨上擦拭干净上好油的战马，遁入那黑夜之中。雷德兰兹的初夏的夜仍温热，市中心高高耸立的广告牌赫然写着78℉的大字。可流过耳畔的风却是清凉。细微地、绵密地、钻入鼻孔中，渗入毛孔里，拂过黑发丝。微凉的小风拂面，脸上的绒毛随风跳舞，柔柔的，痒痒的，让人怪舒服的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝花楹逐渐凋落，紫色、粉红色与白色的紫薇正在进入盛花期。偶尔看见的合欢花，在昏黄的路灯下随风轻轻摇曳。仿佛回到了蓝靛厂路旁悠闲散步的深夜。“闲敲棋子落灯花”。京城生活的印象，大概是路旁老大爷拿着蒲扇轰蚊子，闲敲棋子；路灯的暖黄光下合欢花摇摇欲坠，落灯花。车轮轻快地碾过浅紫色的蓝花楹，既不像野橡子那样咯咯嘣嘣，也不像干棕榈叶那般噼噼啪啪。轻盈地飞过紫色花树，那飘来的暗香，究竟是我车轮下的花魂，还是隔壁大娘出手阔绰的洗衣液味道呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生往复，每个第一次的回忆却又总能令人耳目一新。冬去春来，许多被美好的、晴朗无风的碧空白日所充斥的，明度饱和的感官，仿佛刚刚歇口气儿，倏地抖一个激灵，冷不丁地让这俏皮的凉风勾去了魂魄。不由自主地咧嘴傻笑，把胸中一天在办公室小隔间里蓄积的废气大口大口地哈出。哈哈哈，哈哈嘿嘿呼。吁~~~~ 密度渐渐升高的暮气，仿佛夹杂了前庭后院浇花喷水器的湿润，轻轻地梳理那些桀骜不驯的性感的腿毛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哦！已经很难记起第一次夜骑是什么时候的事儿了。但那些在奥园跟着大伙儿绕圈儿、跟着版主被拉堡、跟着孙辰和小伟哥骑后炸串儿麦当劳腐败的日子仿佛昨天似的，记忆犹新。有一次，忘了是不是孙辰说要不夜骑个二环？结果连宣武区都没到就骑不动了打道回府。华灯初上的长安街是那么的璀璨辉煌。从天安门东穿过广场，我高喊着“中华人民共和国万岁！”边撒把招摇过市。哦！我们还骑去新中关，好伦哥，国家图书馆，紫竹院。楚河汉界，紫竹院路往南，首体南路往西，那是爷曾经扛把子的地盘；魏公村路向北，海淀南路以南，曾是世界上最NB的青年人卧虎藏龙、龙盘虎踞的地界儿。我们嬉笑怒骂，绕过西直门综合立交的万种蜿蜒，骑着公路车，单速彩色自行车和坤车，吭哧吭哧回到邮苑，沉沉睡去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时光不再，寂寞难耐。我大口大口地、暴风吸入这裹挟着花香的晚风，回味回想那万种青春的味道。那些从澡堂迎面走来，昏黄的主干道路灯的微光都难以掩饰的年轻丽质正当时。那飘柔的乌黑的秀发，那棱角初现的年轻的二头肌。她要走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姑父也走了。他书架上的《天怒：反贪局在行动》不再会有人翻开。他在20年前就告诉我，每天大笑三声，包治百病。唯一的宽慰，他终于没有愁眉苦脸地离去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生得意须尽欢，莫使金樽空对月！哈，哈，哈。我吸气，用力地屏息，我呼气。仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;夜已深 还有什么人 让你这样醒着数伤痕&lt;br /&gt;
为何临睡前会想要留一盏灯 你若不肯说 我就不问&lt;br /&gt;
只是你现在不得不承认 爱情有时候是一种沉沦&lt;br /&gt;
让人失望的虽然是恋情本身 但是不要只是因为你是女人&lt;br /&gt;
若爱得深会不能平衡 为情困 磨折了灵魂&lt;br /&gt;
该爱就爱 该恨的就恨 要为自己保留几分&lt;br /&gt;
女人独有的天真 和温柔的天分 要留给真爱妳的人&lt;br /&gt;
不管未来多苦多难 有他陪妳完成&lt;br /&gt;
虽然爱是种责任 给要给得完整 有时爱 美在无法永恒&lt;br /&gt;
爱有多销魂 就有多伤人 你若勇敢爱了 就要勇敢分&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;幹！为什么又是&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/223&quot;&gt;李宗盛&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202206/city-hall.jpg&quot; alt=&quot;雷德兰兹市政厅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/first-night-ride-2022/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/first-night-ride-2022/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        <category>sport</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>朋友 - 5</title>
        <description>&lt;p&gt;上学的时候喜欢做的一件事：每到朋友过生日，为他们送上祝福。祝你生日快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己对过生日是满不在乎的。从小到大，好像只有一次是朋友在我生日的时候聚聚。在日常交朋友的过程中，我刻意避免告诉别人自己的生日，实在逃不过去了就潦草地一笔带过，尽可能防止被别人记住。原因有三：小时候许多网站密码与生日有关；本着“己所不欲勿施于人”的对等原则，避免因错过别人生日而失言；如果朋友意外地在我的生日时联络我，那我能秒懂他的用心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朋友的生日，总是一个打开话题，联络感情的好机会。人们总会在岁末年初、过生日、纪念日时感时伤怀，回顾过往的时光。此时此刻闲聊两句，让对方知道自己心里还惦着他，总能让人心暖暖的。更有甚者，挑衅式的生日祝福有如砸挂逗哏，让一把年纪却还稚气未脱的大老爷们儿，重温年少轻狂的青涩的美好，短暂的愉悦后更会慨叹时光易逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年纪越大，近来一种感觉越明显——朋友，尤其是异性，如果长久没有联系，很难再在生日时突然蹦出来，祝对方生日快乐了。原因很简单，怕误会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家逐渐走进了结婚生子的年岁。一个单身的男子，祝年轻奶爸生日快乐，颇有些幸灾乐祸催人老的话里有话的意味；一个单身的男子，祝年轻的新娘子生日快乐，又有几分轻佻与不知礼节的感觉。最怕的是单身男女，先撩者“贱”——“本来无一物，何处惹尘埃”？轻轻地拨动心弦，挥一挥衣袖，不带走一爿云彩。只留下孤单的少男少女，想了又想，猜了又猜，这个男孩还真不简单，女孩们的心事真奇怪。本来大大方方的一句祝福，未曾想竟如蝴蝶翅膀，惹得远方一阵龙卷风。却也听不清道不明那遥远风声的窸窣，权当不存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的备忘录里曾有一个大意为“我在乎的人的生日列表”。如果我一年没有为他送上祝福，便会把名字标灰。往后再看到灰色名字而赧于开口，这个名字和日子就会消失得无影无踪。22岁，23岁，24岁，疫情，27岁。列表迅速地缩短，朋友圈大红的结婚证一摞一摞地累积起来。我知道，是时候向这样孩子气的祝福告别了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似乎，又该是新的祝福的开端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附录：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4497a4cf01016hal.html&quot;&gt;18岁礼物计划&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/friends-birthday/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/friends-birthday/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活中的栈问题</title>
        <description>&lt;p&gt;我发现，现实生活中存在一种类似于计算机技术中“栈”的概念的流程性问题，总给我带来一点不爽的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次我收拾洗碗机，顺便帮室友把锅碗瓢盆归置整齐。租的房子的碗柜是这样的：对开门儿的柜子，打开后中间一个隔板分为上下两层。因为他们的锅碗比较多，许多时候锅都摞在一起，碗碟也是一样，摞起来平放在其中一层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，这种类似于“汉诺塔”的摞起结构在日常使用时非常不方便：当需要取较大的锅、碗、碟的时候，必须先将上面的一摞移至别处，拿出需要的尺寸后，再把那一摞放回去；收纳的时候依旧麻烦，必须把对每个尺寸的碗碟重复进行“汉诺塔”操作，直到每一个尺寸都分门别类处于合适的位置才行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之前，我的生活里几乎从未遇到过这个问题，因此也就没有观察到这种“栈”的现象。家里的碗碟是横置于不锈钢碗架上的；学校食堂餐盘是相同尺寸，一个一个摞好的。前者保证了“随机访问”——即不需要关注放置的顺序，随时可以取用碗架上任何器皿；后者保证了按需索取，即所有餐盘的属性都是一样的，毋需关注顺序，需要时只要拿最上面的就好。当然，前者的缺点在于每个碗碟占用的空间相对较大，而后者在于如果想强行使用特定的餐盘，或者调换顺序时成本比较高。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第二个栈现象出现在超市里。许多超市货架是背靠墙或者背靠背摆放的。这就导致上货时，最新放进去的商品（日期较新的）先被买走，放在后面的商品就会越来越旧。当然我不知道商店真正的操作是什么样的——有时我观察一列货品的生产日期时，好像也并非严格按照从里到外是从旧到新的顺序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个栈的其中一个破解方法在超市牛奶货柜。美国的牛奶柜好多都是直接和后台冷库相连，冷库的牛奶可以直接从冰柜后面补充到货架上。这样，补充的流程，就从栈变成了队列，避免了前面提到的日期逆序问题。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最后一个似栈非栈的流程是飞机登机。理论上来讲，对于只有一个前门的短途航班，坐在最后一排的人比较惨：登机时得最先上，下飞机时最后下。虽然按“栈”的顺序操作，能使所有人最终的上下飞机时间期望最短，且让付了最多钱的头等舱乘客最为便捷，但我观察美国航司的实际操作五花八门，几乎没有一个是严格按照栈顺序操作的。有的分成了“登机组”，仿佛随机似的把乘客分成4至8个不同分组，最后让机舱过道里一团乱麻；有的按价格分组，头等舱的乘客早早坐上飞机，然后大眼瞪小眼被每一个经济舱乘客轮流检阅一遍，有些人不耐烦就装假寐，而且还得等最后一排最后一个乘客坐稳，才能进行下一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还别说，真有人把自己的想法&lt;a href=&quot;https://arxiv.org/abs/0802.0733&quot;&gt;挂到了arXiv上&lt;/a&gt;，还有专门的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=oAHbLRjF0vo&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;讲这个问题。从简单的栈问题到复杂的网络问题，大概就是人们所谓的“运筹学”所研究的内容吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/stack-problem-irl/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/stack-problem-irl/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>coding</category>
        
        <category>cpp</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
