<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 23:57:13 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 23:57:13 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>《初吻2》</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xl03dgoKlZs?si=nQvVB9moGQBEa_JI&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; poster=&quot;https://i.ytimg.com/vi/QNRwIO4W2pI/hqdefault.jpg&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; referrerpolicy=&quot;strict-origin-when-cross-origin&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;⬆ BGM: https://www.youtube.com/watch?v=xl03dgoKlZs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薇在菲利斯的饭局上，听着初进社会的小老登们高谈阔论、看着约会的“男朋友”在那儿油腻地学舌嘲笑别国人时，那种迷茫、无聊、下头的情绪，或许正是我过去三年所经历的一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我，马上就要三十一岁了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台下观众举着打火机，随着情歌的节奏摇曳，忽明忽暗的舞台灯光下，泪眼婆娑、倚靠肩头、青涩的吻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为喜欢的男孩、女孩吃醋。她故意推开他伸来的手，他只得抱紧自己的课本。而那个小老登，恰巧这时候穿着得体的工服，开着敞篷甲壳虫，志得意满地载着好看的姑娘，去吃漂亮饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/kk-eyes.jpg&quot; alt=&quot;眼眸&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许对不起KK周靖涵，可我们所追求的爱的模式，或许并不相通。当苏菲玛索深不见底的眼眸凝视屏幕，我却眼神闪躲。或许，我更奢望的是薇父母那样的、老套而质朴的、炽烈又克制的、以爱与信任为地基、扎实的传统、白头偕老的浪漫婚姻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年圣诞节平安夜，决定还是把初吻1和2都看完。看罢好羡慕徐海川，怹能不用顾及面包，游曳在戛纳的红毯。法国电影画面的质感，哪怕仅留给我一帧，我也会心满意足地度过余生。感谢卢米埃尔兄弟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两部电影，说实话没有剧情，更像是一股又一股青涩情绪串联起的桥段。八十年代的苏菲玛索从石砖垒砌高高的Lycée Henri-IV的大门走出，去往深夜的聚会，随着美国迪斯科舞动。纯粹美好的爱与愁绪，曾几何时，只属于第一世界问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱是急促而热烈，爱是自私而独占。题图薇的曾祖母，爱了别人的丈夫四十四年，终于等到了属于自己的私奔蜜月旅行。俗话说，好饭不怕晚，可这饭也太晚了…吗？为了自己真正爱的人，一直等下去，值得吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当成年人被社会责任缠身、职业生涯的欲望所笼络，那鲜艳的爱的花朵，是否还有容许它生长的土壤？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;When you smile your eyes show your heart&lt;br /&gt;
I feel mine is falling apart&lt;br /&gt;
Don’t you see the way that I feel?&lt;br /&gt;
My loving is real&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我想，经过了这一年的许多事情，至少我明白了一件事。爱是机缘巧合，爱却也是命中注定。爱是人群中多看的那一眼，是双脚徒劳无功、追赶行将出站的时间列车时的胸腔起伏。爱是责任，也要爱在当下。可惜，这些感悟，似乎来得有些迟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相亲两年来，虽然侥幸没经历什么狗血剧情，但心情也曾多次像莫妮卡码头上的微缩过山车一样跌宕起伏。但经历的一切里最寞然的一次，并非无言地冷落，或者无奈地放手。而是一个素未谋面的女生直接拒绝了牵线人的推介，理由是“他的照片看起来太成熟、太苍老了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202512/spiral.jpg&quot; alt=&quot;旋转楼梯&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许，在别的姑娘茶余饭后的桥段里，我也逐渐变成了那个像菲利斯一样，穿着笔挺西装、满嘴光怪陆离的小老登。而心里活着的那个年轻人，却还憧憬雷诺阿&lt;a href=&quot;/school/two-girls-06/#看到了三幅很喜欢的印象派真迹&quot;&gt;La Promenade&lt;/a&gt;那般，在树影婆娑在月光下，牵着心中游移不定小兔乱撞的姑娘的手，缓缓走上旋转楼梯，步入幽暗的秘境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知最终我是否还能有机会，开着雷诺5，载着像Poupette生命力一样旺盛的爱人，奔向期盼已久的远方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十指紧扣，哪怕，哪怕不是敞篷甲壳虫。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;p.s., 尽管我还没看「Ferris Bueller’s Day Off」，但我99%确定，美国的傻老粗写给城市的情诗，和Lycée Louis le Grand街角的细腻情愫相比，定是把法拉利踩出驴叫的粗鄙。如果我错了，评论区道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假若没有隽永的画面和永恒的歌谣，电影不过是碳水和糖的热量包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R.I.P. Vince Zampella, 20251221.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/la-boum-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/la-boum-2/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>music</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>禅与冰箱维修技巧</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/&quot;&gt;zen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于有一天，我也到了自己修冰箱的年纪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这台Frigidaire &lt;a href=&quot;https://www.frigidaire.com/en/p/kitchen/refrigerators/side-by-side-refrigerators/FFHS2611PF&quot;&gt;FFHS2611PFEA&lt;/a&gt;双开门(side-by-side)冰箱，是Tina他们在2020年搬来Ash时买的许多电器中的一件。随着室友陆续搬走，剩下的电器便，暂时由我保管、使用。冰箱刚买来时，所有功能都是好的：饮水机、制冰机、冰箱调温，以及所有的塑料格子一应俱全。长年累月地使用下来，冰箱逐渐越用越坏——先是一次制冰机溢出，令我们不得不关闭制冰机的供水管；尔后，饮水机滤芯懒得换，所以就不用了；再后来，因为合租人数最多时一度达到5人，冰箱的塑料隔板被各种辣酱压得不堪重负，嘁里喀嚓地纷纷碎裂、掉落。最终，到了2025年，留下的是一台少了四个冰箱门货架、塑料内衬四处开裂的堪用冰箱。好在，大部分时间它都正常运转，我也从未关心过冰箱的保养。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年9月末，突然有一天，冰箱开始“哔哔哔”报警。起初我妈和我不知情，不知道什么在叫；找了一圈才发现，冰箱的冷藏室调温器显示报错代码“H1”。按一下调温器的按钮，报警就暂时停止了，所以当时我们并未在意；可过了一两天，无论怎么清空错误代码，冰箱的报警声总会卷土重来，以至于每小时都会响起。晚上休息或者工作期间 &lt;del&gt;全神贯注地刷YouTube时&lt;/del&gt;，冰箱报警音突然响起，令人心烦意乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那几天锻炼后回家又累又困，根本不想研究如何修冰箱，只得在恼人的报警 - 重置 - 再报警 - 再重置的循环中度过。尤其到了深夜，凌晨两三点，熟睡中耳畔突然响起“哔哔哔”，整个大脑昏昏沉沉困得要死，却偏有几个脑细胞清醒而理性地告诉我冰箱在叫，真的令人怀疑人生：究竟是现实中冰箱在报警，还是盗梦空间里小李子提醒我，“醒醒，该去上班了”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半梦半醒当中，无力感抵达了高峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，我从来没有自己修理过冰箱。擦&lt;a href=&quot;/sports/zen-and-the-art-of-bicycle-maintenance/&quot;&gt;自行车&lt;/a&gt;、摆弄&lt;a href=&quot;/life/jack-in-the-box/&quot;&gt;汽车&lt;/a&gt;属于爱好，虽然保养起来既费时间又耗精力，但自己乐此不疲；对比之下，修冰箱是一件家务事儿、苦差事儿，属于不得不做的维修任务。本来我想省事儿，直接叫个上门维修的人来修好完事儿。但是一想到自己啥也不懂、人家说啥就是啥，甚至可能花上百也没修好冰箱的恼人后果，就决定宁可自己跟冰箱干上了，也不要任人摆布的无助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到如今，我也不得不自己修冰箱了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一番试炼重启加拍打&quot;&gt;一番试炼：重启加拍打&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;维修任何电器时，我能想到的第一个办法，自然是重启。拔电源、等一会儿、再插上。这个方法在过去的20年里屡试不爽，至少有一半儿机会解决问题。把冷冻室里的冰块拿出来放到冷藏，以保持冷藏室的温度；然后拔掉电源，隔了两个小时再插上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哔、哔、哔……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔半小时，熟悉的报警音再次响起。打开冷藏室，果不其然，似冷非冷(lukewarm)的温度提醒我，醒醒，重启就能修好，想啥呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一计不成再生一计，另一个修电器的通用办法是敲打。曾经牡丹电视机、特丽珑显像管显示器、Costco的自动售货机，拍一拍就正常了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啪”，拍到控制面板上；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啪、啪”，锤到冰箱侧面；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“蹚、蹚、蹚”，对着压缩机猛踹；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“吱……笃笃椟”，冰箱听起来好像开始工作了。我心怀侥幸地想，拍一拍就好了嘛。得嘞，妙手回春，立省一百。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔十分钟，熟悉的报警音再次响起。打开冷藏室，不出所料，半冷不冷的温度提醒我，醒醒，拍拍就能修好，想啥呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;著名的&lt;a href=&quot;https://youtu.be/oAHbLRjF0vo?t=30&quot;&gt;机场爱好者&lt;/a&gt;CGP Grey曾经说过：“人能想到的第一个简单直接的方法，往往十分糟糕”。所言不虚。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二番试炼回风口除冰&quot;&gt;二番试炼：回风口除冰&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;经历了第一轮的挫败，我有点打退堂鼓。心想，要不，还是，找个人来修算了。正巧那几天沉迷于Youtube Playables弱智小游戏，每天玩儿到半夜，无法自拔，自然没有心情修冰箱。玩儿完游戏不得不睡觉前的放空时间，冰箱报警音逮着脑子最不转的时候猛叫，那叫一个令人抓狂。最后决定，留到周五晚上下班后，集中精力办大事，争取毕其功于一役。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;捱到周五晚上，冰箱自然没可能自己把自己修好；雪上加霜(literally)，冷冻室里甚至开始结霜。打开冰箱门，冷冻室里冷的要命，所有肉和冰激凌冻得邦邦硬；冷藏室还是一副吊儿郎当的模样，你说不冷吧，好像怹又比室温低一点儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从哪儿下手呢？无数次面对坏掉的装置束手无策时，脑中总会响起2020年刚搬家时，搬家大哥的话语：YouTube是人类维修知识的宝库。所有你能想到的、想不到的、听说过的、闻所未闻的东西，维修教程YouTube上全有。想到这里，拍下冰箱型号，打开YouTube搜索，一本计划通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果真如此，在YouTube上马上搜到了别人拆解同型号冰箱的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ymQADBO_nEE&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;。视频中提到了一些要点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;看控制面板报错是在冷冻室还是冷藏室&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果是冷冻室，你就摊上事儿了&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果是冷藏室，试试重置有没用&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查冷藏室回风口是否结冰堵塞&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查冷藏室&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=XUyTlk52NKY&quot;&gt;进风口的风扇和风门&lt;/a&gt;是否正常运转&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查压缩机和冷凝器散热片是否被灰尘糊死&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查冷凝&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=dcZ84XwcGns&quot;&gt;出水口&lt;/a&gt;是否正常出水&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;检查冷凝器风扇&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果还没发现问题根源，那建议换冰箱了&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;看来看去，其中最简单的步骤就是冷藏室回风口。因为其他的步骤，要么需要试错然后等待，看能不能解决问题；要么需要拆开冰箱某些饰板和部件，逐个排查问题根源。而回风口只需伸手摸一把，即可知晓有无问题。有霜 = 有问题；没霜 = 没问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摸一把，哎妈呀，整个一大块冰，把回风口堵得严严实实。得了，第一步，先把冰除干净。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光是除回风口的冰就费了老鼻子劲。回风口上面有塑料片挡着，造成手很难伸进去，不得不拿个塑料勺子在那里扣哧。扣哧半天，冰只破了一个小小的洞。好在，终于能在冷冻室，看到从冷藏室里伸进来的自己的手指。弯腰曲背趴在冷藏室最底层，终于取得了一点小小的进展，不禁心生欣慰。冰箱物归原位，关好冰箱门，静待第二天的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都没等到第二天，当天夜里刷牙的时候，熟悉的报警音再次响起。打开冷藏室，不出所料，再次被霜冻住的回风口提醒我，醒醒，扣哧扣哧冰就能修好，想啥呢。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;三番试炼断电大除冰&quot;&gt;三番试炼：断电大除冰&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;尽管第二次尝试并未成功，但被冰再次糊死的结果，倒是让我产生了一些观察：既然回风口的冰的状态会随时间发生变化，那么问题的根源一定会导致冰箱里结霜状态的改变。那么，干脆把冰箱里的霜完全除净，排除冰造成的附加影响，从而观察问题根源在哪儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一不做二不休。第二天晚上，干脆拔掉冰箱电源，完全断电。速冻饺子的死活也不管了，誓要与冰箱问题斗争到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，把回风口的冰完全除净。化冻一阵儿以后，可以摸到回风口的冰逐渐融化，开始松动。不一会儿，哐啷一下，一大块冰从塑料片的间隙掉出来；再摸回风口，已然没有冰块的凉意，只剩下潮湿的泡沫塑料隔温层；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，把冷冻室里冷凝器的隔板卸下，冷凝管暴露无遗。冷凝管上倒是一点儿冰都没有，风扇也能正常旋转。很大概率不是冷凝器的问题，我想；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，拆开冷凝水排水槽的挡板。哎妈呀，整个排水槽，被厚厚的冰层完全糊死，扣哧都扣哧不动，一大块平板冰。又等了好一阵儿，才用修车的塑料翘板把冰给撬出来。撬的时候整块冰倒是很完整，一撬下来夸啦就碎成好几块掉在地板上；再看排水槽光洁平整，一点儿冰也没有，强迫症莫名其妙地得到极大满足😌；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别人在评论区提到，排水槽除冰以后，一定要灌一点水，看看冰箱底部的蒸发盘能不能看到滴水，滴水说明冷凝排水管没有堵住。经过近一小时的拆卸、除冰后，抱着孤注一掷的念头，我倒了一勺子水到排水槽里——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“咕噜噜”，赶忙趴到地板上，拿着手电往里瞅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒸发盘上滴答、滴答，一滴一滴地逐渐连成了线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼～上半身泄力地趴在地上，心里的石头也终于落了地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个衣服完完整整地蹭在厨房地板上。管他呢？洗澡，收摊儿，睡觉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;四番试炼希望与失望&quot;&gt;四番试炼：希望与失望&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第二天早上爬起来，经过一夜的化冻，冷冻室里所有的冰都化了，摸上去哪儿哪儿都是干的。我妈早已把剩余的冰清理干净，拿抹布把四五年的豆豆狗粮痕迹擦得光亮如新。插电，压缩机旋即启动。冷冻室出风口冒出冷气，冷藏室回风口没有一点儿霜，冷凝器的风扇也转起来了。所有散热片的灰清得差不多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;见证奇迹的时刻，我想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的！整整一天，冰箱的报警音都没有响起。打开冷藏室，尽管温度摸上去不是那么冰，但似乎也有点寒气逼人的感觉。难不成，把冰箱里的霜清了，问题就解决了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到送我妈去LAX回国，冰箱的报警音都没有再次响起。悬了三天的心几乎已经要放下了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从LAX回宿舍，已经晚上十点半。屋里再没人等我回来。开门、锁门、放包、还没打开门厅的灯，耳畔却响起了熟悉的声音——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哔、哔、哔……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔三天半，熟悉的报警音在最不愿响起的时候再次响起。打开冷冻室，果不其然，呼呼往外吹的霜凌拍打着我的小脸，醒醒，除冰就能修好，想啥呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是，又忘了，哥？昨天不刚连上吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202511/yuanyuan.jpg&quot; alt=&quot;七擒孟获&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时，欲哭无泪、叫天天不应、叫地地不灵的无力感爆棚！颇有种2025年“&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7YssEQh38tI&quot;&gt;开心元元七擒孟获&lt;/a&gt;”被戏耍的感觉。他奶奶的，这破冰箱，逗我玩儿呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扶额沉思了一阵。还能咋办呢，只能重整旗鼓，改日再战。我还不信这破冰箱我研究不明白了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;五番试炼冰箱工作原理&quot;&gt;五番试炼：冰箱工作原理&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202511/fridge.svg&quot; alt=&quot;双开门单循环冰箱结构&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当下，常见的冰箱分为“单循环”和“双循环”。传统的上下结构和双开门结构的冰箱，大多是单循环的，即一个压缩机同时带动冷冻室和冷藏室；比较新的双开门、双开门带抽屉的冰箱，有些是双循环的，即冷冻室和冷藏室各有一个压缩机，二者不联通，从而实现不串味儿，精确控制二者的温度。可以想象，多了一个压缩机，就多了一倍能坏的零件。好在，这台冰箱只是一个单压缩机的传统冰箱，因此只需找出造成冷藏室温度控制失常的故障即可修复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了更好地理解冰箱的工作原理，我找来了冰箱的说明书。遗憾的是，里面没有太多有用的信息，只是告诉用户，出现错误代码，直接联系厂家维修。然而，里面的一幅图让我有种茅塞顿开的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来说，冰箱里面的冷风的低温由压缩机提供。压缩机是一种常用的利用卡诺循环，把热能“从更冷的地方搬到更热的地方”的装置。两个或多个风扇在冰箱内部形成风道，把热空气吹向压缩机，再把冷空气吹离压缩机。再利用热空气上升、冷空气下降的规律，从而使冷气均匀地从上至下分布在冰箱舱室内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这台冰箱的结构非常简单。只考虑冰箱内部的风道的话，冷气从冷冻室顶部通过一个风扇进入冰箱，然后经由一个无级电动阀门进入冷藏室。当热空气在冰箱底部汇聚时，冷藏室的空气经回风口回到冷冻室，最后由冷冻室里的冷凝器和风扇完成整个热循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大致理解了冰箱里的风道，自然很容易找到症结所在。每次当压缩机启动时，我仔细听冰箱内部的声音，发现冷藏室顶部的电动阀门附近，总会发出“咔哒、咔哒”的响声。手伸到阀门附近，发现几乎没有冷气吹过来。基本可以断定，阀门有问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了省事儿，也为了控制变量，决定直接买一个备件，更换电动阀门。日本Sankyo生产的原厂配件要卖五六十美元，而中国产的备件只要9.99。不得不赞叹，随着国家工业实力的提升，原先国外厂家靠垄断冷门领域，获得超额收益的时代，在逐渐崩塌瓦解。一边等配件送达，一边每天拿勺子咔哧咔哧结的霜，感觉看到了胜利的曙光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快递在一个周中下班后的夜晚送达。迫不及待地拔掉冰箱电源，拆下冷藏室顶部的控制面板，电动阀门很容易地就能拆下来。打开才知道，里面的结构极其简单，甚至堪称简陋。控制面板就是一个塑料壳子，除了按键和数位显示以外，只有一个灯泡，两组排线。我估计，一组排线是控制阀门开关的，另一组则是读取温度探针数据的。把排线都拔掉，电动阀门就靠几快电工胶布粘在周围的隔热泡沫塑料上面。说白了，冰箱就是个金属壳子里面放一堆隔热的泡沫塑料，再加上一套控温系统。像个大号的泡沫保温箱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把阀门彻底拆解开，发现里面结构更是简单：一个靠齿轮比实现的定时装置，推一个塑料连杆。用手推，发现塑料阀门有三个档位(detent)：全开、半开、全关。估计在电控的时候，通过齿轮转动，能实现其他的档位来更精确控制进风量。但总之，就是个任何学过单片机的学生，都能设计实现的简单控制装置。研究了半天，也没发现原先的阀门哪里坏了。第一次推的时候确实费了点儿劲儿才推动，但之后推阀门，咔哒很清脆，不像是机械结构出问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先把问题部件放在一旁，把替换件安装回去。贴好胶布、上号螺丝，冰箱插电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这才是真正见证奇迹的时刻，我又想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吱，嗡——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着压缩机启动，冷藏室的阀门出风口马上涌出凉气。手凉凉的，心里却暖暖的。脸上面无表情，心里却乐开了花儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好家伙，咱也会修冰箱了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;技术总结&quot;&gt;技术总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;经过一段时间，冰箱确实是修好了。每次打开冰箱，再也不见到处结的霜，冷藏、冷冻室的温度，明细地感觉到受控制面板控制。唯一的美中不足，新换上的阀门不够顺滑，时常能够听到塑料齿轮推动阀门一级一级打开的“咔咔咔……”的声响，还倍儿响！考虑到冰箱已经恢复正常工作，我决定见好就收，拥抱与接受每次冰箱开始制冷时，偶尔产生的噪音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回看整个修冰箱的经历，最大的失误是不应该避重就轻，总想凑合凑合就能修好。其实一开始看YouTube的视频时，评论区的人纷纷表示，只要换了阀门，问题就解决了。但是当时抱着侥幸心理，觉得阀门这种东西不应该用几年就会坏，因而没有重视其工作状态，从而走了不少弯路。同时，冰箱其他部件的各种异常，也影响了我的判断。冷冻室隔温层的塑料冻裂了一道裂缝，误令我以为是冷冻室和冷藏室直接的隔离被打破，造成的结霜；冷藏室回风口的霜令我以为是风道被堵死，造成气流循环被阻断，从而冰箱制冷失效；冷凝水盘的结冰，令我以为是无法排出冷凝水而造成循环故障。最终发现，这些问题都是结果与表现型，而真正的症结所在，还是冷藏室进风口阀门故障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次挖回风口的冰时，我还沾沾自喜呢，以为自己手一摸就摸到了问题的根源。这种“打补丁”的心态其实在工程中十分常见，想着能凑合修修补补，把问题表现的影响消除，就算解决。然而，这次曲折的经历令我明白——射人先射马、擒贼先擒王。不要逃避寻找问题根源的过程，直捣黄龙，有时反而能够更快更好地解决一个问题。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;相关链接&quot;&gt;相关链接&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=sH0QoEGrUsc&quot;&gt;电动阀门拆解&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;母猪的产后护理&lt;/del&gt; &lt;a href=&quot;https://www.ifixit.com/Wiki/How_a_Refrigerator_Works&quot;&gt;冰箱的工作原理&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/fix-fridge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/fix-fridge/</guid>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>tool</category>
        
        <category>BQ</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>私人飞行与时薪</title>
        <description>&lt;p&gt;TL;DR&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;时薪 × 1 ≤ 飞机hourly rate &amp;lt; 时薪 × 2&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;洗澡时突然想到一件事：能飞得起的私人飞机的每小时费用，大致处于一个人时薪和两倍时薪之间。有人便说了，都飞私人飞机了，还论时薪是不是有点寒碜。但实际上，就算把企业主和高技能人士都算进去，似乎这样的分布也不算离谱。开始举例：&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;初级&quot;&gt;初级&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一般人能够接受的最便宜的light sport飞机或老爷机，如阿若拉、Sling 2、Cessna 152、Cessna 162、PiperSport，最低湿租价格大概80美元（头图）
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;因此有些刚拿照的小朋友就买一个老爷机&lt;a href=&quot;https://youtu.be/FOweR1oLcEs?t=129&quot;&gt;C150&lt;/a&gt;自己飞着玩儿，只要能付得起几千块一年的成本即可&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;最常见的入门教学机Cessna 172，平均湿租价格大概150美元
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;东西海岸大城市附近贵的有200的，中部大农村便宜的有85的，取一个常见中位数&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;这样下来，想飞最普通的教练机类的单发螺旋桨飞机，时薪需达到75 - 150美元左右，对应年收入150k - 300k&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;稍高一级的实用飞机如&lt;a href=&quot;https://youtu.be/NWWqZ1jFAmI?t=114&quot;&gt;C182&lt;/a&gt;、C177，如果能找到湿租的话大概200美元
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;最低有130的，但是航电和年份都比较抱歉&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;四个人带四个背包出去玩，最低时薪100美元，对应年收入200k - 400k&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;再高一级的实用飞机，如常见的低配六座飞机&lt;a href=&quot;https://youtu.be/FLee3bsuVpY?t=89&quot;&gt;C206&lt;/a&gt;、PA32等，湿租大概220美元
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;最低有160的，依旧年代久远&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;6座飞机坐四人加行李，可以飞两个小时去滑雪&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;这级飞机已经能够提供一定的舒适程度和巡航速度了，算是最低级的能载超过两人的飞机&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;同时，因为这类飞机与之前的类别操作差距不大，适合飞着玩儿的休闲司机&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;中级&quot;&gt;中级&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;再下一级，就到中高端的活塞单发飞机了。常见的有几种类型：省油高速型、现代科技型、经典永流传型&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;省油飞机公认的王者一定是Mooney，湿租要是能找到大概190美元左右的就相当不错了
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;尽管新兴厂家生产的许多使用Rotax和Austro引擎的飞机，得益于电脑控制混合比，能够精确控制耗油量，但依旧比不上本身飞机风阻小的M20系列&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Mooney省油的代价是机舱空间比较小，稍微有点儿轿跑车的感觉&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;因为其操控特性不如教练机那样宽容，因此保险价格偏贵，更适合自己持有而非租赁、自己开而非拖家带口&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;现代科技的代表是SR22和DA50，湿租大概要400美元左右
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;降落伞或防失速，现代飞机的安全性高于七十年代的老家伙&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;空调、大屏航电、自动驾驶，该有的现代功能都有&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;碳纤维或合成材料机身，降低风阻，增加有效载荷&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;玩儿得起这类飞机的人，已经进入了真正可以负担得起私人飞行的范畴&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;经典永流传当然是Bonanza A36，湿租要是能找到大概要350美元左右
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;典型的外科医生飞机——医生飞得起、医生机主多、出事儿都怪医生杀手&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;稍微够一够能到Piper Malibu，但是估计没地方租&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;因为湿租费率已经来到了300美元的量级，因此用户年收入大概在300k - 600k之间徘徊。这恰好符合这些飞机常见的用户画像：小微企业主、中高级医生、企业中高层管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，活塞双发飞机也进入了视野，如C340、King Air 90、Beech 55。然而，除非特别有情怀，私人飞双发活塞的用户日渐稀少，原因不再赘述。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高级&quot;&gt;高级&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;超过A36级别的飞机，几乎已经完全进入了“要么自己买，要么雇charter飞”的境地。在此，我们假设机主特别有情怀，非要不花雇飞行员那一小时一两百的小钱，而自己开又粗又快的准私人飞机。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;DA62是这个级别的底线：双发、最多七座、省油、速度还可以，湿租700美元
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;只有加州能租&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vision Jet自己开当然爽，但是油钱血崩——喷气引擎效率曲线的谷底恰好是它的巡航速度。自己开大概1100美元的折合成本&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Citation Mustang、Phenom 100、HondaJet为代表的七座小喷气机，自己开大概1500美元成本&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;TBM 850、Piper Meridian、PC12、Kodiak 100等一类常见的涡桨单发机，载重大、比喷气机省油、速度较快。自己开估计1300美元成本&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;1000美元时薪约等于年收入2M。一个中小企业主或者公司高管正好有这样的需求，因此如果不去坐商业航班商务舱的话，自己飞也能对这些开销正当化。就这么说吧，年收入750k就可以勉强考虑自己上一个DA62了。😥&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;私人飞机&quot;&gt;私人飞机&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;终于来到了传统意义上的私人飞机：湾流、庞巴迪、巴西航空。那些大名鼎鼎耳熟能详的机型，都是私人飞机辉煌年代的缩影。LearJet、CitationJet、庞巴迪挑战者、湾流500。因为这些飞机至少需要两个飞行员来合规，因此自己飞的可能性被完全排除在外。对应的，包机几千至上万的费率，也随每年使用时长而浮动。以现在流行的Jet Card每年25小时的低消为例，100-150k算是合理的预算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5000美元换每小时6-8个座位，年收入10M？能用得起每年超过25小时私人喷气机的客户，几乎都是企业主和顶级公司的高管，或者各领域的明星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换个角度想想，年收入10M，得100年才能成为billionaire，是不是心情轻松多了？😘&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;结论&quot;&gt;结论&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从最低级的C172，到最高级的庞巴迪环球7500（Trump 757不算数），粗略地想下来，私人飞机的开销，似乎真的是和时薪线性相关呢！稍加思索，发现其实线性相关蛮有道理：有这个需求的人，最多只能负担起和自己收入成正比的飞行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有金钢钻，别揽瓷器活。下次再憧憬开着PC-24到处溜达的时候，还是给自己来一巴掌，提醒一下自己把好全手动的方向舵，别跑到云里去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@CompleteWalkaround/videos&quot;&gt;😶‍🌫️&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/private-flying-and-hourly-rate/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/private-flying-and-hourly-rate/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>finance</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>飞去看看</title>
        <description>&lt;p&gt;如果美国有高铁，那我一定不会自己开飞机到处飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国是集体主义的国家，美国是个人主义的国家」，这是我在美国这几年来，逐渐意识到的事情。在中国，你永远可以相信自己的同胞，会为共同的利益着想，会集中资源办大事儿；而在美国，每个人都是独一无二的个体。公民可以期待政府提供社会公共资源，但不能指望政府。虽然有时也会觉得这样的思路说得过去，没啥毛病；但大多数时候，还是会觉得，我擦，这破地方，啥啥都得靠自己，真要命！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年的劳动节的休闲出游，让我想起了2024年夏天&lt;a href=&quot;/life/life-notes-240704/&quot;&gt;“什么都有一点儿”的一个周末&lt;/a&gt;。抛开自己一个人到处看看，和未来期待的与另一半的共同体验之外，很多时候，出去走走，只是为了放松心情，说些想说的话，看看远处的风景，仅此而已。因此，自从抛弃了大峡谷R2R军训的原计划后，此行的唯一目标就是让大家放松、惬意地度过小长假。&lt;sub&gt;唯二目标是吃一顿丹麦饭。&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国节假日出行，很难办。每每到个小长假，各大枢纽机场人满为患，人群挤挤攘攘，安检队伍长吁短叹；而自驾出游，则难免&lt;a href=&quot;/life/life-notes-210606/#七座神奇的山&quot;&gt;意外的堵车长龙&lt;/a&gt;。而我又是一个不排队主义的坚定执行者：我不过只是想到别处看看！既不想去机场赶大集，也不想堵在高速上玩儿海龟汤。因而，自驾飞机出行，就算稍稍增加一点成本，换来的却是畅通的心情，在我看来是一笔划算的开销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从圣迭戈到圣巴巴拉，如果开车的话需要4.5小时；而飞机，仅需不到2小时，比商业航班还要快捷。诸如此类的线路，如雷德兰兹到欧申赛德、长滩到猛犸湖、帕洛阿尔托到南太浩湖，在我看来，是缺乏公共交通的美国加州，最适合飞机自驾的一些线路。至于那些飞机限定的景点儿，如谢尔特湾、哈尔特牧场、卡特琳娜岛，自己开飞机去更是独一无二的特别体验。总之，咱如今也有点儿飘了，在加州用了两年waterman的洋墨水儿，也敢打“坐公交不如开飞机”这样的诳语了。🤪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自驾飞机、私人飞行，只是体验中的其中一环。在路途上节省出来的时间，如果在其他衔接环节浪费掉，不免有些可惜，也会令整体体验减分。在美国，尽管通用航空相对比较完善，但抵达目的地后的接驳交通，仍旧是“八仙过海各显神通”的、每个机场“特事特办”的探索之旅。这次，因为我知道目的地机场直接可以借车或租车，所以不费力气就完成了空中和地面的衔接；但你若是说比如从雷德兰兹飞到&lt;a href=&quot;/life/sonora-pass/&quot;&gt;布里奇波特&lt;/a&gt;降落以后，如何去旁边的金矿鬼城，那要是不提前查好，估计到地方肯定得抓瞎。甚至说，如果别人飞到雷德兰兹，不打车如何去附近的乡下转转，似乎也没什么好的办法。因此，去往“人多，但不是那么多”的目的地机场，似乎是较好的选择：既有提供给外来访客的交通基础设施，亦不会因全球富豪出行需求而使公用设施gentrify（好比蒙哥马利或范奈斯）。这样的目的地，是最理想的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/flaeskesteg.jpg&quot; alt=&quot;丹麦烧肉&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣巴巴拉、圣路易斯-奥比斯波一代，恰好符合这个特点。与南加州洛杉矶圣迭戈这样的知名旅游胜地相比，它们并非那么热门，更适合南加州本地人去，或者已经去过很多次大城市、想要躲避喧闹却又不愿无聊的旅人。丰富的自然资源、恰到好处的城市规模、相对在地乡野的淳朴民风，成为了理想的休闲目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这么说吧，索尔万旁边有个著名小景点儿，叫做&lt;a href=&quot;https://www.ostrichlandusa.com/visit&quot;&gt;鸵鸟农场&lt;/a&gt;。听上去就让人很放松，比起Orange County Fair的Petting Zoo来说，完全没有人挤人的喧嚣。长脖儿鸟儿们在丘陵山谷中恣意小跑、慢悠悠地散步。比起梁朝伟怹特拉法加广场喂鸽子来说，少了几分穿着呢子风衣、端着约克郡红茶的装逼之感，多了几分加利福尼亚土地乡巴佬的接地气儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了圣伊内斯，系好飞机，开上车，到了索尔万主街，人声鼎沸。果不其然，和家庭游的大哥大婶儿们想到一块儿去了。平日就充斥着过路的旅客的丹麦小镇，在夏末的小长假，自然是人头攒动。在&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200510/#狗叔&quot;&gt;大熊湖&lt;/a&gt;、在&lt;a href=&quot;/introspection/foudre-with-hesitation/&quot;&gt;拉霍亚&lt;/a&gt;、在&lt;a href=&quot;/life/san-diego-second-impressions/&quot;&gt;朱利安&lt;/a&gt;，这样的热门旅游小镇，小长假一直如此。因为过了饭点儿，大家只是在街头闲逛；我们错峰出行，一头钻进丹麦餐馆，倒也闹中取静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烧猪排、炸鱼、牛肉。三道丹麦特色，配上土豆（brunede kartofler）、酸青瓜丝、腌红甜菜（rødkål），味道竟相当不错！我们一边吃、一边分享、一边称赞，“这样的白人饭给我吃，还是蛮愿意吃的！”下午过去大半，狗哥吃完许久还心心相念：“内酸黄瓜😋，挺好吃的！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/nojoqui.jpg&quot; alt=&quot;水帘洞&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有hiking的小长假出行，就不是真正的狗狗哥哥的假期🐶，我深谙此道。尽管狗哥龙体欠安，但我还是强行安排了一个先前与周靖涵去过的路边小瀑布。整个徒步来回也就二十分钟，路途平坦，整条线路都被厚厚的植被所包裹。这是我最爱的徒步类型：树荫不晒、路旁有溪流、没有&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/#主观与客观&quot;&gt;石头路&lt;/a&gt;、目的地有值得一看的景色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nojoqui Falls Park，初夏。我和她在长凳上坐了许久。那天是周中，周围安静极了。瀑布水流并不大，沿着湿湿的苔藓，若隐若现地穿梭于石缝之间。清澈的水潭、宁静的夏日蝉鸣、白的发光的女孩儿。很可惜，我没法和她走下去。没想到，不到半年，居然再次来到这里。时值夏末，溪流已然断流，瀑布消隐在苔原的森林间，只有滴答滴答的水柱，勉强维系着对于将来的丰裕的雨季的渴盼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小小的水帘洞下，曾有无数的期盼；而如今，只有眼前的二位男子汉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昔人已去，触景生情。重新开回101公路，那一点忧郁，风也吹不去，却令我一期一会地一本满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文说，他来加州这三年多，还没有好好开过一号公路！我和狗哥接，那您是来着了！从隆波克到圣巴巴拉城里的一段高速，虽不如旧金山北部门多西诺、蒙特雷南部大苏尔那样的波澜壮阔，却充满了南加的美感：夕阳抚摩的丘陵、和煦吹刮的海风、目光尽头的海滨小城、绵长起伏的海岸与沙滩。她在这里把黄车踩上三位数，畅快得满脸酷酷。我们开着福特烈马，逃离36摄氏度的索尔万、重归27度的海滨，享受片刻清凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有海滩阳光浴的假期，怎能称得上是假期呢？圣巴巴拉城里一定摩肩接踵，我们如此想象到。没必要进城，咱一直知道城外丽思卡尔顿附近，有一处风景上佳、游人稀少的海岸，便直奔那里而去。结果到了海滩停车场傻眼了：平日半满的停车场，好几辆车在里面转圈儿，所有能停不能停的地方全停满。好家伙，这才叫放假嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伪·越野车的福特烈马非常自信地向我们展示它的越野性能。你这全时四驱，我们倒要看看越野能力几何？有个不矮的马路牙子上，两棵树之间有个空位。辛文轻松地把后轮倒进花坛。到了前轮的时候，打滑，却又不敢使劲踩油门，怕突然前轮弹上来，把后面花坛里的皮卡撞瘪。吱吱——噌！果然还是有越野基因。费了一点力气，小马驹稳稳当当地停进了树窠中央。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/haskells.jpg&quot; alt=&quot;函式沙滩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背上我的“一秒钟自开帐篷”，其实就是个厕所大小的小遮阳篷，我们哼着小曲儿，走上沙滩。狗哥感冒有点难受，便躺在篷里晒日光浴；我和辛文走在傍晚五点半的圣巴巴拉海滩，遥望远处酒店度假区建在海崖上的度假屋、长长地深入海里的码头、星星点点地遍布漫长海岸线的闲人。微风拂过，海滩泻湖中央漂游着两头雪白的海鸥。岸边竟有不少树木——藏在树荫里的小木桥，定是谈情说爱的好去处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海浪拂过我的脚踝，打湿他的裤腿。趿拉着拖鞋，索性提在手里。辛文说，南加的海滩都是这样的吗？和圣克鲁斯不尽相同。我思忖，这片海滩倒也是我喜欢的类型。它要素齐全：长长的码头、传教风格的红顶白墙海岸别墅、有海崖，亦有长而缓的白沙滩。有游人如织，却又星罗棋布自得其乐。有海边茂密的植被形成树荫、有泻湖、有不多不少的海鸥。这片海滩几乎可以排到温丹希和科罗纳多之后，成为我心中南加海滩的典型代表了。他看我出神，便开始打镲：“你是不是又在想XYZ姑娘了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诶是是是，您说的对！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心满意足地在海边，待到太阳失掉了温度。在夕阳下冲干净脚上的泥沙，沿着灌木和多肉丛生的小径走回车旁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从圣巴巴拉去隆波克的路途，可以走内陆，亦可选走一号公路。这段一号公路与101公路之间，包裹了一大片海边的丘陵，也是公司老板Jack设立的自然保护区的一部分。第二次经过这里，我还是在想，杰克大爷办了不少好事儿。这么好的一块地，让自然保持原有的样子，我们才能穿行于这蜿蜒起伏的流淌的路上，体会南加州最原始的风貌。这段路好开极了——路面平整，弯道平缓而密集，上下起伏！可惜，限速55英里，是当地警察创收的宝地。我们本不耐烦想超过前面的皮卡，还没加速，却发现对向车道埋伏的道奇插着，只得悻悻地慢吞吞地跟车。夕阳在路左侧若隐若现，牛马在路右侧悠然自得。美好而温柔的加州牧场呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么要去隆波克？我被隆波克莫名地吸引。那里什么都没有——原先，这个小镇的主要产业是种花儿；但后来经济作物如葡萄和蔬菜取代了花圃的价值，城里便不再有那种闲适质朴的浪漫，而变得平庸起来。可每次由南加看北加的路线地图，目光总会不由自主地在隆波克与杰克自然保护区附近的海角停留。从旧金山到洛杉矶的一号公路之旅，隆波克是最不起眼和最容易被忽视的那座小城；因祸得福，少了特色景点带来的游人如织，这里的旅舍也格外的便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在索尔万，狗哥自告奋勇查晚上住宿。原先我们计划是扎营。但因为没有预约到海边营地，大家都有点不是很愿意随便凑合一晚。毕竟，飞都飞来了，住好一点儿不过分吧。随便一查，隆波克附近的汽车旅馆都只要七十多块！搞的我们都想“豪气”一把，直接开两间房，踏踏实实睡到自然醒。查来查去，查到一家resort居然也只要150刀。（虽然这个“只要”，要是给五年前的我听到肯定很欠揍，但他国国情如此，习惯就好）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想都没想，走！坐私人小飞机，住乡野度假村。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隆波克本地有一个小范围的连锁快餐店，主要做烤肉三明治和烤肉沙拉碗。分店地点最北到奥比斯波，最南到圣巴巴拉。让我们碰巧遇到了，浅尝一下，味道竟出乎意料的好！要的tri-tip三明治，肉的分量很足，不像雷德兰兹的牙买加牛尾汉堡，十好几块才给一丢丢牛尾。辛文和狗哥的汉堡三明治也都不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意外而开心地，在外吃的两顿白人饭，都蛮好吃的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃饱喝足，来到度假村。范登堡村是范登堡太空军基地附近的一个小镇。镇上的“乡村旅馆(literally, village inn)”恰好在今年五月末重新翻修，刚开张不久。来美国好久，下到三十一晚的汽车旅馆，上至小费给了三十的丽思卡尔顿也算都住过，进门后发出“哇，好新”的感慨，这还是第一次。室内的装修虽然现代简约，但一切设施都是嘎嘎新，仿佛从未接待过旅客一样。人造石的台面没有一点污渍和水印，地板上毫无磨损痕迹。酒店大堂的建筑虽能看出已经建造很久，但油漆得光亮如新，现代主义的内部装潢也相当得体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最值得称道的是旅馆的泳池呀！我没住过什么特别好的resort，但是一般酒店的泳池对我而言大多数是forgettable的，只有一个例外。这家小旅馆的泳池规格，完全超过了它的地理位置和价格的定位。夜空下，干净的温泉池喷劲儿十足，大老爷们儿先是游泳，后来泡澡，浑身放松，再来上半打儿科罗娜。正应了那句话&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Las Vidas Más Finas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;偶尔看到几颗星星。夜话情难。两瓶科罗娜下肚，不着边际的奇思妙想逐渐佚散在旷野……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2025年的美国劳动节假期，跑山、越野、开方向盘上有匹马的小汽车、徒步看瀑布、吃心满意足的白人饭、在闲适的海风中把脚趾埋进暖融融的沙滩。夜空下的泡泡浴，酒瓶碰到一起，聊那不着边际的爱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多好的一次飞行！🛩️&lt;/p&gt;

&lt;video src=&quot;/images/202509/bronco.mov&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;auto&quot; poster=&quot;/images/reviews/cars/bronco-sport.jpg&quot; width=&quot;560&quot;&gt;&lt;/video&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/fly-lompoc/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/fly-lompoc/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>第一次自驾飞机旅行</title>
        <description>&lt;p&gt;这里只写和飞机本身相关的，游记有机会再说。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2023年3月3日，第一次自己驾驶飞机飞向天空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开飞机出游这件事，尽管对那时的我而言遥不可及，却已经在心中埋下一颗种子。这个念头在100LL航空汽油和15W-50机油的灌溉下萌发、成长；历经漫长的岁月，2025年8月末，我终于迎来了自己的第一次自驾飞机旅行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年美国劳动节，原先的计划是自驾飞机去大峡谷，徒步R2R，然后再飞大峡谷corridor观光后返回。然而，2025年夏天大峡谷北缘的&lt;a href=&quot;https://www.nps.gov/grca/learn/news/dragon-bravo-fire-update-july-13-2025.htm&quot;&gt;一场大火&lt;/a&gt;烧毁了北缘旅舍，也摧毁了大峡谷周围脆弱的生态系统。没辙，今年的&lt;a href=&quot;/sports/hiking-almanac/#徒步徒步之six-pack-of-peaks&quot;&gt;“体测”&lt;/a&gt;告吹，狗哥神伤、我则窃喜。那么，劳动节做点什么呢？我们合计，自驾飞机不变，改去海边露营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从中加州到南加州，为数不多的官方海边露营地提前三个月就订的满满当当，座无虚席。我还曾幻想，如优胜美地那样等到提前一周别人取消的位置；结果刷了又刷，等了又等，在启程前三天终于放弃：除非退而求其次，选择在什么牧场的牛棚旁花五十刀搭帐篷，否则这次露营的计划只得告吹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恰好，高中同学辛文来新港海滩办点事情。他原本打算在我空屋蹭一晚上就驱车返回湾区。我提议，“不如来帮我们分担飞机油费”，他欣然应允。三个男子汉，便组成了主打走到哪儿看到哪儿的小长假松弛旅游团。在和邹宗仁狂炫两顿罗兰岗中餐后，狗哥、辛文和我，愉快地开启了，呃，除了“去索尔万吃一顿丹麦白人饭”以外，一切都毫无计划的一次出游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ReLAX, as they said.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;日程安排&quot;&gt;日程安排&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月29日周五&quot;&gt;8月29日周五&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;傍晚去城里见邹宗仁和辛文顺德&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月30日周六&quot;&gt;8月30日周六&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;越野、大熊湖、聚点烧烤&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月31日周日&quot;&gt;8月31日周日&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;9点30分左右到机场&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;视天气情况，林舒宇去机场登机。登机时间大约10点40分左右
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;桑蒂机场 &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/QjpkbXVyqUrHYzAAA&quot;&gt;KSEE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;两小时左右飞行到Santa Ynez机场 &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/jrQxeak4GYLeSGmf9&quot;&gt;KIZA&lt;/a&gt; 降落&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;下午1时左右看机场courtesy car还有没有可租的
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;KIZA 有三辆车可以租借。如果能有车的话，就继续扎营计划&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;如果有车就开去Solvang开启劳动节小假期&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;晚上开去 &lt;a href=&quot;https://www.reservecalifornia.com/Web/#!park/699/2177&quot;&gt;Refugio SB&lt;/a&gt; 或 &lt;a href=&quot;https://www.reservecalifornia.com/Web/#!park/646/2175&quot;&gt;Gaviota SP&lt;/a&gt; 试试 Hike/Bike营地，如果有空位就把车停到别处。还可以尝试开到 &lt;a href=&quot;https://ohv.parks.ca.gov/?page_id=1207&quot;&gt;Oceano Dunes State Vehicular Recreation Area&lt;/a&gt; 然后沙滩扎营&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/cxZbqid2BPziaHNi8&quot;&gt;Sun Outdoors Santa Barbara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果没有车，视天气情况，备选选择
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;飞去 Santa Barbara &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/L7pcgvDES5V6jcR17&quot;&gt;KSBA&lt;/a&gt;
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;停在Atlantic FBO&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;如果可以凑个FBO借车就借车进城&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;如果不可以就让送去柜台租AVIS或者打车&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;晚上就近找个motel&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;参考视频 https://www.youtube.com/watch?v=_v0bE11SAJ0&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;飞去 San Luis Obispo &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/oh4E5asD7KiYdzve8&quot;&gt;KSBP&lt;/a&gt;
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;ACI Jet parking，提前打电话预约&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;正经的私人飞行体验&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;crew car or electric bike&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;或者AVIS柜台租车&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;看附近camping或motel选择&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;参考视频 https://www.youtube.com/watch?v=1W2bRTfG7gQ&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;傍晚飞回 Redlands 在屋里困一宿 😪&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一程krei---ksee&quot;&gt;第一程：KREI - KSEE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250831/1618Z/KREI/KSEE&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林舒宇一直说，第一次体验螺旋桨GA小飞机，希望能从家门口登机；然而，近一年蒙哥马利机场KMYF改革，从原先的实惠的便民机场摇身一变，成为了疏解圣迭戈国际机场喷气式飞机交通的高端小机场。降落费、停机费、停车费，一样不落地哗啦哗啦数起票子来。狗哥家离KMYF直线距离2英里，开车不过七八分钟就能到transient parking的栅栏门门口。但是考虑到要多花二三十块交这些狗屎费，我便心一横，央求狗哥去隔壁的格里斯佩/桑蒂机场KSEE等待接驾。恭敬不如从命，他爽快地答应了。毕竟，他家开车到KSEE，也不过十三分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，我想劝他还是开车来雷德兰兹再登机的。毕竟，往返KREI到KSEE的两段航程，成本要两百刀。但话到嘴边，转念一想，没必要为了一点儿小钱，坏了第一次私人飞行的体验。毕竟，和从家门口直接登机相比，驱车一个半小时去坐飞机，体验至少对半折 &lt;sub&gt;SBD - LAX 别骂了😭&lt;/sub&gt;。飞机降落停稳、你再从家出门、无论几点来都行，过了机场大门直接起飞的体验，才是GA的核心所在。提前做好了几段航程的飞行计划，8月31日早晨10点，准时从雷德兰兹起飞出发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次乘坐螺旋桨飞机的辛文，得益于充足的MSFS2020经验，心中了无波澜，全是好奇。一路风平浪静，他自然也得到了很特别的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KSEE我是第一次去。诚然，对于圣迭戈地区的通航机场，我早已熟稔于心。相比于KSAN和KMYF而言，KSEE更靠内陆，因此受到海雾层的影响更小；对应的，地面气温也更高，容易有乱流形成。另外一个令我犹豫的点在于，KSEE处于圣迭戈国际机场的B类空域下。要么我需要严格按照空域的边界和高度来飞进近；要么则需要向空管申请进入空域的许可。说实话，对于空管不给许可的情况我心里没什么准备，所以早早就在红圈附近向空管申请。空管也痛快地允许我进入空域。因此，不到11点，我们便顺利降落在KSEE，滑行停机在机场Café旁边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;停机时出了点儿小岔子：因为没有看清地上的标志线，一路划到了Sling Pilot Academy的停机位上。后来走到餐馆旁，才赫然发现餐馆旁的几个机位上明确写着餐馆专用。停机位比较窄，我便决定让辛文“有氧运动”一下——推飞机；顶着桑蒂33度的暴晒，辛文把飞机推上一个小上坡。还没开启旅程，就晒了一身瀑布汗。他倒蛮大度，权当机组服务了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生地不熟，出机场门时又闹了一个小笑话：本来，餐馆附近是有专供transient parking进出的密码门的。结果我看见门就闯，也没看清是什么机构的门，糊里糊涂就进了Sling航校的大厅。当密码门在我身后关上的一刹那我突然意识到，完蛋，出错门了。赶忙等到前台小哥，央求他帮忙一会儿开下门；小印度佬做出无奈的表情，“我不敢担责放不认识的人进去”，拒绝了我们的要求。倒是餐厅的白人小姐姐看了我们的窘态，爽快地为我们打开了门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起飞前检查，装行李，登机。一切顺利，27R跑道起飞。呜呼！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二程ksee---kiza&quot;&gt;第二程：KSEE - KIZA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250831/1842Z/KSEE/KIZA&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做飞行计划时，对于第二程的航程，为了避免进入LAX的空域，我特地选择了从东侧内陆绕行。这样，虽然会多花约10分钟的飞行时间，但避免了被LAX空管指挥来、指挥去，避让民航飞机的麻烦，也减少了不必要的塔台对话。因此，从KSEE出发后，我便按照计划沿着TANNR、CALBE两个导航点儿一路爬升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天圣迭戈和内陆帝国的天气比较配合，能见度极佳。尽管洛杉矶平原有一点儿雾霾，但并不影响大家一眼望去就能看到卡特琳娜岛的美丽景色。我们一路聊天儿，逆风平飞，也就来到了著名的DARTS导航点。之后的路途便是去往文图拉方向，再沿着海岸到圣巴巴拉附近，最后降到索尔万附近的圣伊内斯机场KIZA。因为文图拉周围的路线轻车熟路，所以平飞时几乎不用操作。当天的气流也非常给力，一丁点儿颠簸都没有。狗哥在下飞机后马上评价，“比我想象得稳多了，都不用吃晕车药”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了奥克斯纳德，我便把飞机飞到海岸线上。圣巴巴拉南边的海岸，已经有了一点儿大家印象中的“加州一号公路”的感觉。看着假期期间熙熙攘攘的车流，远处圣巴巴拉于山海之间被海雾轻抚海岸，不禁感叹南加州的岁月安好。只存在于气温30度以下的沿海地区。哭哭😭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻过圣莫尼卡的矮山，索尔万在海岸与中央山谷之间的一块丘陵地带的平地上。等了一段时间，SoCal突然不回我话了。和其他飞机再三确认了不是我掉线了以后，我只得虚空请求切换至KIZA的CTAF频率。因为这一点儿小波折，导致我开始下降的时机晚了。大概距离机场十海里才开始下降。降了一阵，眼看着-500fpm逐渐滑向-1000fpm，straight in final是搞不成了。立马决定，穿场进入downwind，绕一个pattern再降落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着高度逐渐下降，地面的乱流也突然变多。外面温度35度，妖风四起，吹得飞机东摇西晃。好在提前告诉了乘客颠簸的时候可以抓哪里，不至于让他们心里没着没落的；但他们还是紧张地发出轻微的“喔、嗬”的声音。我也明白，夏天的午后，高温内陆降落，一定会遇到这样颠簸的感觉。听了AWOS是220@8KTS，好在没有什么gust。我心一横，争取一次降落搞定！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;overshot final，贼丢人。尽力慢慢往回纠正的同时，嘴上还得云淡风轻地找辙，解释被风吹歪了无伤大雅。好在，short final时对准了中心线，PAPI也告诉我glidescope没多大偏差。最后这一杆，还是拉早了。𠳐！伴随着乱风与酷热，我们降落在KIZA机场。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;租车小插曲&quot;&gt;租车小插曲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;KIZA机场有一个南加州机场不常见的perk：机场外有三辆courtesy car，可以通过自愿捐款的形式，借用车一两天。可以说，做飞行计划来这里之前，我就是奔着它来的：索尔万地处丘陵村庄，打车肯定不现实；降落在圣巴巴拉或者奥比斯波，尽管可以柜台租&lt;strong&gt;苹果员工&lt;/strong&gt;的AVIS便宜车，但FBO的停机费和加油费，远贵于免停机费和加便宜油的小机场。小机场有车可用，是飞机出行最理想的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机场的courtesy car停在固定的三个位置上。降落前我跟他俩说，要是发现车不在，咱就直接不停，起飞去圣巴巴拉算了。喜出望外，滑行时发现停车位上还剩两辆车：金色林肯和银色三厢福克斯都在。然而，等我们停好飞机，系好绳索，再看墙外，发现福克斯已然不见踪影。我们一拍即合，先不管行李，赶紧出去抢车！到门口，还好林肯还在；走近车钥匙的lockbox，才发现林肯正在保养不给开！完蛋😩，那咋办呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顶着35度的骄阳，刚飞完两个小时的XC，降了个乘客不敢说话的妖风降落，我脑子都不转了。唯一的念头就是先别起飞了，等看看有啥办法。机场管理的小哥儿倒是心领神会，忙不迭从柜台下面掏出一张宣传单。courtesy car坏了没事儿，咱还有本地4S店运营的租车服务。一辆Bronco，一辆Escape，您几位要不喽喽？行，甭管多钱，能有车就行。辛文负责联系租车，我把每人一瓶的免费冰水薅过来，大家休整片刻，开上&lt;a href=&quot;/life/cars-2/#2024-ford-bronco-sport&quot;&gt;福特烈马&lt;/a&gt;，开启了欢快的旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/tent.jpg&quot; alt=&quot;海滩扎营破产版&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三程kiza---ksee-via-coastal-route&quot;&gt;第三程：KIZA - KSEE via Coastal route&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250901/1720Z&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一睡到自然醒，小憩片刻，驱车返回KIZA。九点准时到达，但是在起飞前折腾了半天，耽误了一些时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还车，如厕，preflight briefing都顺利完成，来到停机坪上。机场今天上班的白大爷赶忙跑过来，跟我说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看看你停的什么位置？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定睛一看，果然，飞机停的歪七扭八，没有停到T字上。但也没办法，昨天停机的时候，左边有一个飞机翅膀都快碰上了，不得以往后推了一点点。赶忙和大爷赔不是，您说的对，下次知道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/fuel.jpg&quot; alt=&quot;KIZA加油岛&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备点火，去加油岛加油。旁边停着一架Cherokee，一架MAULE越野飞机。我便把飞机停到两个之间。大爷赶紧跑过来又跟我这儿挥手。我心说，又犯什么忌讳了？拉好手刹，下来大爷给我指：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看看你加油枪上写着啥？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定睛一看，爱玛，怎么是Jet A的加油枪。尴尬得脚趾抠地。大爷实在看不下去了，等Cherokee开走后，跟着辛文和林舒宇一起帮我把飞机推到正确的加油位。加完5.35的油，点火，runup，起飞，时间已经来到了将近十点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIZA的夏天很难熬。十点钟的上午，DA已经达到三千多的高度。起飞依旧不很平稳，让乘客大气不敢喘。好在，逐渐爬升到卡丘玛湖上方后，颠簸逐渐停歇。于是便按照计划，一路沿着海岸线，向南方飞去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初的计划是，起飞后沿着海岸直到Mugu，从内陆绕过限制空域，沿着马里布的小山一路向东，飞到圣莫尼卡后走LAX的Coastal Route，继续沿海岸线飞，最后到达Palomar附近看看San Diego Bay有没有海雾层，没有的话做一个Bay Tour。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抵达Point Mugu附近，发现海风吹得飞机稍稍有点起伏。尽管乘客没有说什么，但为了更放松的乘坐体验，我还是选择沿着内陆101高速继续前进。到了快进入LAX Bravo的Sepulveda Pass附近，我向空管申请切入Coastal route。空管先是有点迷茫，待发现我的位置后，指挥我direct圣莫尼卡VOR，紧接着由那里进入Coastal Route。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/coastal-route.png&quot; alt=&quot;Coastal Route&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在考证以后，李源、刘江东和我一直合计着飞一次LAX的上空，作为南加特有的一种体验。穿场LAX主要的一共有四条线路：Hollywood Park Route、Coastal Route、SFRA、Mini Route，高度依次递减。因为巡航高度在7500英尺，ATC便允许我下降到5500英尺飞Coastal这个路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LAX，洛圣都，无数人梦开始与结束的地方。如今真的有一天，我飞过了LAX的头顶！看着眼下熟悉的一幕幕，Terminal B无休止的车流、起降24跑道紧挨着的一架架航班、以及洛杉矶熟悉的一切。如今，在他乡打工挣钱的时间，竟已长过了我在学校的岁月——连东海岸的许多记忆都模糊了。人生最具张力的年月，播撒在洛杉矶无尽的平原与荒野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗哥兴奋而骄傲地说，瞧，这儿能看见我们实验室呢！向西木区望去，果不其然，公墓、UCLA的工程学院、大礼堂，尽收眼底。DTLA就在不远处，玻璃塔楼熠熠生辉。十号高速、圣莫尼卡码头、绿棍牧场、洛杉矶长滩港。最西边的边疆、最遥远的远方。隔海相望，卡特琳娜岛驻守着太平洋。瞧，那个凹槽，是Two Harbors所处的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了长滩港，洛杉矶的喧嚣逐渐让位给尔湾的岁月安好。约翰-韦恩永远是那么的繁忙：返程唯一被vector的一次，就在SNA北部。橙郡熟悉的风貌鳞次栉比地出现在左侧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“瞧，大公园的大气球！”狗哥眼尖地发现了著名的地标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺着他指的方向望去，果不其然，一片褐黄的空地被小房子围绕。空地的中央，有个橙色的小球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真没想到有一天我能说出下面这句话。但是从达纳点到卡尔斯巴德的海岸，我已经看过记不清多少次。南加州最好的冲浪海滩，甚至都已经见怪不怪了。我只期待，圣迭戈能以好天气迎接我们的归来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惜，过了Palomar，远远望去，北岛海军基地被海雾所笼罩。Bay Tour算是做不成了。Direct KSEE。Clear into bravo。我以为收到了resume own nav就代表可以随便飞了，结果降了1000尺以后被空管骂了一顿：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;In bravo I need to clear you first before decend. You cannot decend without approval. Now say intentions.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我……我想direct shallow decend to Gillespie。我弱弱地回答&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OK. Descend at your discretion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绕过KSEE东边小山的路线叫做wide downwind。final还是有点小小颠簸，让我不情不愿地做了一次full stall landing。在乘客一阵阵的掌声中，机长迷失了自我。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第四程ksee---krei&quot;&gt;第四程：KSEE - KREI&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250901/1922Z/KSEE/KREI&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;返程没什么好说的。Clear through bravo，过了山谷开始颠，飞过10号又一次颠。我预判了风的意图，一路无话回到雷德兰兹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酷热的飞行终于结束，加油预估加少了，又在大太阳底下多站了五分钟。汗如雨下，回到候机室，赶忙半瓶胡椒博士下肚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我&lt;a href=&quot;/sports/mt-whitney/&quot;&gt;又活过劲儿&lt;/a&gt;来了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/solvang-xc/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/solvang-xc/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>约书亚树第五次</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;无尽的苍穹 满天的星座&lt;br /&gt;
你的光亮一闪而过&lt;br /&gt;
只想要记住这永恒的瞬间&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/72&quot;&gt;《回忆的沙漏》&lt;/a&gt; - 邓紫棋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;序&quot;&gt;序&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;约书亚树国家公园，荒漠高原突现的神奇景观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州一共有九座国家公园：Yosemite, Joshua Tree, Death Valley, Sequoia, Kings Canyon, Redwood, Lassen Volcanic, Pinnacles, Channel Islands。约书亚树是这些公园里，距离主要城市旧金山、洛杉矶、圣迭戈最近的公园。在雷德兰兹的五年，因为离约书亚树公园近，驱车一小时就能到公园入口，所以陆陆续续地去了五次约书亚树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来访的朋友们对约书亚树国家公园的评价褒贬不一。公园的主要特色——裸露的片麻岩与花岗岩、来自异世界的约书亚树、广袤而苍茫的高原荒漠、以及夜幕降临后的浩瀚星野——对于很多人来说，苍凉的荒漠景观不够精致、秀气，配不上他们对于美国国家公园（黄石、冰川、优胜美地、大峡谷）的想象；对于有些人而言，约书亚树的景观乃稀世奇景，专程前往，不虚此行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，我是喜欢约书亚树的——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱公园里褐黄的砾岩那粗糙的质地，那未经冰川雕琢的粗犷的大地的本心；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱“群居植物”约书亚树（短叶丝兰），那形态各异于荒野中恣意生长的散漫的生命力；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱山顶放眼望去无尽的科切拉谷地，承载了北美狂野西部尚存的最原始的野性与残酷；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱那入夜后撤去青罗伞盖后映入眼帘的、广袤无际的灿烂星海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们或许喜爱黄石、九寨沟那样，打翻了大自然的调色板，人沉浸于原始自然所绘制的风光旖旎中的美妙；但约书亚树所带给我的“立根原在破岩中”苍劲的生命质感，亦是其他公园无法带给我的奇特体验。或许这便是我去了一次又一次约书亚树，却依旧流连忘返的根源所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约书亚树公园于我，还承载了许多，每每回想起便唏嘘不已的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一次约书亚树&quot;&gt;第一次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202112-1st.jpg&quot; alt=&quot;何爱琳、林舒宇和我&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年，何爱琳被林舒宇说服，来到佩珀代因大学读二硕，希望回到美国生活。趁着学期开始之前，二人西部大环线，连塞多纳和生物圈二号都去了。返程洛杉矶的路上，路过约书亚树。那是我的第一次约书亚树之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期间，管理很松，我们从南门进入，稀稀落落的车流点缀于苍茫大地之间。那天天气好极了，蓝天之下白云低垂。傍晚的约书亚树起风了。白云逐渐让位给乌云与隆隆雷声。霎时，阴风怒号，游人知趣地在出口排起长龙。何林二人耳鬓厮磨，卿卿我我，令我看了好生艳羡。和他们在狗哥唯一指定中餐红辣椒聚餐完毕，就此别过。期待好事发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次约书亚树，印象已经有点模糊了。那天似乎只在丘拉仙人掌和头骨石两处稍作停留，便匆匆离开了约书亚树。但约书亚树给我的第一印象不错，于是决定以后会再来认真逛逛。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二次约书亚树&quot;&gt;第二次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202209-2nd.jpg&quot; alt=&quot;约书亚树大道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9月的约书亚树，天气仍旧炎热。尽管高地沙漠的海拔，令约书亚树们能在烈日下获得一丝凉意；但阳光的炙烤下，一个上午我便晒成了黑旋风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次约书亚树，因为独自一人出行，得以有时间到处东看看、西看看。尽管整个公园面积很大，但由于大部分区域都需要越野车或者徒步才能抵达，公园主干道周围的主要景点只有那些。这次去约书亚树，搞明白了“第一次去约书亚树带人看哪些景点”的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从公园西门进入，过了检票处，第一个值得停留的景点是Quail Springs。这个小的停车区域具有约书亚树公园最具特点的两个东西：约书亚树，和圆圆的黄色花岗岩。第一次看到这些别处没有的景色的朋友应该会很兴奋，可以体验到这个公园的别样魅力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个值得停留的景点是Hidden Valley、Barker Dam、Cap Rock一代。Hidden Valley可以看到许多扎营、徒步、越野的人，Dam的徒步路线则是公园中较为值得一走的线路。可以看到沙漠动物（松鼠、大角羊、鸟类、蜥蜴、响尾蛇）；冬春水量充足的年份，运气好的话，还能看到古代水坝附近的地表水。要知道，整个高沙漠地区属于非常干旱的荒漠，能看到沙漠绿洲的地方不多，所以这里很有特点。Cap Rock则是公园里著名的攀岩地点之一。在蓝天白云的天气，看到攀岩者在光滑的石壁向上攀爬，不禁为它们捏一把冷汗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向南走，就是公园主要景点之一的Keys View。这里是公园海拔最高的地方。在没有沙尘暴和雾霾的时节放眼望去，能将整个科切拉山谷，甚至远处的索尔顿海和美墨边界尽收眼底。圣安地列斯地震断裂带，非常显著地出现在一片低矮平坦的荒漠中间。圣哈辛托山峰、棕榈泉、印第安韦尔斯，所有沙漠地带著名的地点，这里一览无余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向东走，则是约书亚树公园宣传册封面常见的几大景观：骷髅岩Skull Rock、拍星空的Arch Rock、以及最远的主要景点：丘拉仙人掌园。骷髅岩拍照打卡和附近爬石头饶有兴致，夜空下的约书亚树公园后面再谈。丘拉仙人掌小径，因为距离各处都非常远，很少有人专程跑到这里来。因此，每每看到别人社交媒体上分享丘拉仙人掌的照片和合影时，都会会心一笑——你我在不同时空，曾偶然于沙漠深处重合。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三次约书亚树&quot;&gt;第三次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202311-3rd.jpg&quot; alt=&quot;第几次约书亚&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李熹辰来南加州实习，周末跑到雷德兰兹玩儿。合计去哪儿？双十一去约书亚树棕榈泉走一趟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一次借鉴之前的经验，大半天流畅地转完了整个公园，西门进，南门出。大野牛非常机智地带了双筒望远镜，这儿瞧瞧，那儿看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留下了大野牛与约书亚树、大野牛与科切拉谷、大野牛与丘拉仙人掌等jpg。中午去了Tlaquepaque，并以晚餐一顿红辣椒小炒肉水煮鱼做结。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第四次约书亚树&quot;&gt;第四次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202504-4th.jpg&quot; alt=&quot;蓝天白云&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周靖涵提出很久没来美国，希望去国家公园看看。由于五月初的优胜美地还挺冷的，时间也不是很充裕，因此我决定，先去最熟悉的约书亚树转一圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白天去约书亚树，能够期待的最好的天气就是蓝天白云了。由于约书亚树地处山后，水气想要抵达这里，必须得翻过高山。因而，一般只有雨季湿润的时节，与旱季雷暴期间，才会看到白云朵朵的约书亚树公园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早晨出发时，洛杉矶平原阴云密布。当我们逐渐驶向&lt;a href=&quot;/society/kbng/&quot;&gt;班宁山口&lt;/a&gt;时，经典的山前山后截然不同的气象出现了：山前overcast，山后sky clear。每一次看到大自然向我们展现这样的奇妙景致时，都不禁感叹，气象学真的是研究千变万化的学问呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周靖涵身手矫健，爬大石头的能力令我望尘莫及。噌噌两下，就像灵活的跳羚一般高傲地立在圆石的顶端。因为手腕脚腕都受过伤，如今的我在选择手扶和落脚点时比较保守；好在，也没费太大功夫就爬到了石头上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暮春的约书亚树迸发着生命力。野花已经开过，但仙人掌都在蓬勃生长。粉的、黄的、紫的仙人掌花儿，仙人果挂在掌叶旁。能见度好极了，一眼望到索尔顿海。多么美好的一天！适宜的温度，蓝天白云下，粉衣姑娘与我穿行于世间难得的自然景致间。低声细语在明媚的阳光下，在温柔的春风里缕过发丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好想让记忆留在此时此刻。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第五次约书亚树&quot;&gt;第五次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202507-5th.jpg&quot; alt=&quot;浩瀚星野&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“想去约书亚树，听说这两天会有流星雨”，湾湾说到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走！出发！”从洛杉矶小埃塞俄比亚，一路进发至我的快乐老家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All the traverlers need is love。或许我的心底深处，还是有对远方的渴望与热爱的。只是日复一日的打金币的生活，逐渐令我失去了对于美的灵敏的触觉。越来越难放下手中的一切，立马启程奔向远方。我焦急地企盼她快点到来，紧紧地抓住她的手，去经历、去体验、去感受人与世界共谱的华章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久就知道约书亚树的星空肉眼可见。同事约过不少次去拍星空，我都一一谢绝。一次星空下的仰望，对我而言是一种特别的体验。而特别的体验，本应留给特别的人。还好，没等太久，我也看到了约书亚的星空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从丝兰谷打点行囊，日头渐渐落下去，便打开敞篷。最好的星空顶，就是银河本身，不是吗？城市与村庄的灯光逐渐消逝在天际线，头顶漫天满眼，唯有浩瀚无垠的宇宙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开，往城市的边缘开。夜里的约书亚树温度不高。我们索性把睡袋铺在约书亚树中间，张开双臂、幕天席地、纵意所如。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟”，张一说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“天高地迥，觉宇宙之无穷”，我回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然就想牵住她的手。便牵了她的手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身在异国他乡，却能共情自己文明长河中的星光璀璨。悲从中来，为何美好的际遇总要曲终人散？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;江畔何人初见月？江月何年初照人？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第五次游约书亚树国家公园有感。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/joshua-tree-5th-time/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/joshua-tree-5th-time/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>universe</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>鱼翔浅底</title>
        <description>&lt;p&gt;第一次艰难而疼痛地平衡好耳压，在珊瑚丛中达成中性浮力。缤纷梦幻的海底世界，瞬时间充盈每一个感官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡塔琳娜岛是全美知名的潜水圣地。因其坐落在距离大陆约40公里的海上，因此背向太平洋的岛东侧，形成了避开洋流、水流平静、水质清澈的天然潜水港湾。卡岛专门在此建立了Casino Point Dive Park，禁止船只，保护海洋生物，免费为全美乃至全世界的潜水爱好者，提供一处绝妙的潜点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7月26日，SDI Open Water水肺潜水课程里的第一次岸潜。辛奥特、王嘉倩、我和李诗琪，组队在2025年夏天决定学scuba diving。经过了两天泳池里的基本培训，大家满怀期待，盼着朝阳洒向海面，登上了最早一班驶往卡岛的轮渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202507/catalina-express.jpg&quot; alt=&quot;卡岛快线&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们住得都离海边很远，为了赶上清晨第一班5:15检票的卡岛快线，大家不得不凌晨四点多就出门，睡眼惺忪地把全套装备装到29寸旅行箱里，吭哧吭哧地赶往码头。潜水这套行头可真够重的！尽管我们为了省事儿，已经在潜水公园旁边的潜店租赁配重和气瓶；但BCD、呼吸器、湿衣、脚蹼，以及其他零零总总的各式装备，加起来仍有十多公斤的重量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初次接触潜水的我们，被这个阵仗好好地上了一课。初次穿戴好带有配重的BCD，第一节课结束从泳池里出来时，浑身湿漉漉的装备好像灌了铅；刚刚打水到快抽筋的双腿，羸弱地支撑起暴重的一身装备，步履蹒跚地缓慢移动到台阶旁，瘫坐在地上缓缓。潜水教练Scuba Steve看我们狼狈的样子，幸灾乐祸地告诉我们：真正的岸潜，你们可得再潜完背着这些家伙事儿，自己爬回停车场喔~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同事李诗琪是一位比较小只的女生，重达二三十公斤的行头令她难以招架。作为潜伴，自然要尽到帮助buddy快乐轻松安全潜水的义务。因此，每次上岸时，我都会尽量帮她提起气瓶，好让背上的重量减轻一些。可潜水的气瓶是真重啊！看起来不大的一个铁疙瘩，一手一个拎起来，居然还有点费力。最初，每次准备和收拾装备时，我还逞强地一手一个拎着气瓶走来走去。走了几步发现，拖鞋直打出溜滑，虎口不听使唤地发酸，那叫一个举步维艰。后来发现潜水教练老油条们，都是用手推车来运气瓶的。打不过就加入，到了结课的时候，我也变成拉杆箱运配重装备、停车停到离海滩最近的车位、直到入水前最后一刻才穿戴好装备的样子。我们终于逐渐领会Steve最开始所说的，“潜水员都爱偷懒儿”的奥义所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红尾高欢雀鲷Garibaldi，是加州的州鱼。它通体橙红，在碧蓝的海水中格外引人注目。当我们一切准备停当，从潜水公园布置好的引导线潜入十米海底时，瞬间就被数十条红鲷鱼环绕！这些鲷鱼一看就见过大世面，完全不怕人，自顾自地在潜水员身边游来游去，甚至冲着你的脸就来了。倒是潜水新手的我们，手忙脚乱地保持中性浮力，与缓慢的水流对抗，仿佛人类第一次驯服自己的四肢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈！在完全失重的海底，那种“脚趾离地了病毒就关闭了”的奇妙感觉难以言说。伸手，手抓不到救命稻草；踢脚，脚够不到让身体保持平衡的海底。没着没落地，身体从不受控、到放弃抵抗随波逐流、再到逐渐找到肌肉微动的平衡。原以为珊瑚会像退潮时岸边岩洞里露出的海葵，软软地好奇地触碰我的手指；胳膊小腿剐到海底，才顿察珊瑚和砾岩坚硬而锋利。对面的资深潜水员Paul，双手抱拳，一动不动地浮在水中，看着我们这些初次学飞的菜鸟，左突右冲东倒西歪。很久以后，大家都找到了相对平衡的姿态，他便大手一挥，引领我们向海草森林深处游去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelp，海草，多么的飘摇！往常在沙滩上走，看着一坨坨晒干黑乎乎的海藻，一堆小飞虫在周遭萦绕，恶心巴拉的，根本没兴趣去触碰。而海底的鲜活的海草丛林，从深不见底的幽蓝海水深处，一直伸到蔚蓝的海面天空。那单螺旋、墨绿的、如梦似幻的引导绳，静静地随着水流摇荡，构成一座动态的迷宫。热带鱼、海鱼穿梭期间，橙红鲷鱼、碧海蓝天、褐绿草丛，五彩缤纷地呈现在潜水镜前。我们一次又一次地练习清理潜镜，就为更加清晰地观赏这奇幻的美景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与卡岛的潜水公园迥然不同的风格，橙县的沙滩平缓地伸进海底。水、沙、泥、雾。缺少了缤纷的色彩，却多了害羞的沙蟹一钻一个呲溜。说实话，沙滩潜水没什么看的，就像来南加州玩儿的人愿去圣莫尼卡而不稀得去科切拉。可那些沙币sand dollar，却也与世无争地生活在浅滩上呢！像是一块块柿饼，又像是海灵芝的横切面，在海底缓慢地蠕动的沙币们星罗棋布，仿佛海神与龙王，如火如荼棋局中的棋子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202507/tank-80.jpg&quot; alt=&quot;八十立方尺气瓶&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜水真好玩儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和冲浪一样，潜水是个“成本很低”的娱乐活动；与冲浪异曲同工，“成本低”也叠甲无数个引号。首先，人得离能潜水的海边近，海水不冷不热不能有污染；其次，得学会水肺潜水技术，并和固定的潜伴时常练习；然后，还需要一整套潜水装备。尽管装备大多是一次性投资，买一套可以用十多年——Steve的气瓶甚至还是1995年抽奖得来的，现在仍在用；但潜水装备因为相对小众，且直接关系到潜水员的生命安全，因此大都价格不菲。在考证之初，一切装备都需购置。都没买BCD湿衣这些大件儿，光是面罩脚蹼潜水鞋之类的小件儿，杂七杂八都花了三百刀。因此，就算潜水公园不要票钱，理论上背着自己装备直接跳进海里就能潜水，但每次潜水背后的隐性成本，仍不容小觑。就好比卡岛潜水，假如装备全自带，一切从简，仍旧省不了来回90刀的船票、潜店给气瓶反复充气的每次几刀。更奢侈的租气瓶、租配重、电瓶车帮忙运送装备往返码头和公园，零零总总都加起来，潜一次水也得花个一两百刀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么算下来，卡岛潜水，算得上奢侈活动呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜水是个高风险活动。自己体会下来，比开飞机风险要高很多。潜在海里，不可控的因素实在太多了：海水洋流、海底环境、海洋生物、装备可靠性、同伴的决策……哪一环出错，都会让人心情紧张，呼吸急促，氧气瓶压力直线下降。在此基础上，蛙踢、减压、氮醉、平衡耳压……掌握精通潜水技术，亦是重重挑战。可以预见的未来，假如继续潜水，我估计会长期在开放水域进行浮潜和休闲潜水。毕竟，潜入更深处，并不会带来景色上质的飞跃。对我而言，潜水更吸引我的，是在世界各地遁入蔚蓝，无死角地领略占这个蓝色星球70%面积的广博海底世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次课的结尾，Steve让我们提开放式问题。便聊到他这三十年来的潜水经历。巴哈马、墨西哥、大溪地、大堡礁、马尔代夫、巴厘岛……每说到一个不同的潜点，他就两眼放光，啧咂舔舔嘴唇，回忆起那些难忘的旅程，声音仿佛一下回到年轻时的自己。想想也令人向往！以潜水为目的的旅行！去到世界上每一处沙滩，只带潜水装备与好心情。潜水完躺在沙滩上看夕阳西下，第二天一早紧接着再次浸润在海里，与鱼儿与海豚共游，万类霜天竞自由。天啊，要是去Bora Bora，从海中一探头，看到潟湖中央的火山，该有多么的奇妙！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜水结课了，我们也拿证了。李诗琪立马投入了火热的恋爱；我便没有了潜伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潜水好像海里的探戈，二人携手，才会遇到最美的景色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来与我携手在坎昆在留尼旺在加纳利潜水的潜伴，她在哪里？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/scuba-catalina/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/scuba-catalina/</guid>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>swimming</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>泰奥加山口</title>
        <description>&lt;p&gt;ref: &lt;a href=&quot;/life/sonora-pass/&quot;&gt;Sonora Pass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天是练二头三头的日子。练完在充气床上躺着漫无目的地刷视频，YouTube适逢其会地推荐了Expedia的优胜美地介绍视频。想起前日经过的泰奥加山口，不得不打起精神，书写一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 最近疏于写作，两个主要原因：生活上发生了很多的事；来发文的电脑暂时连着电视看电影用了腾不开。期待后面慢慢补上吧……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202506/tenaya-lake.jpg&quot; alt=&quot;特纳亚湖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰奥加山口，在内华达山脉&lt;a href=&quot;https://sierramountainpasses.com/about-the-sierra-nevada-passes/sierra-nevada-passes-map/&quot;&gt;诸多盘山公路&lt;/a&gt;里，以3031米海拔独占最高的鳌头，也是北部众多高山中，地理位置上最靠南的一条山路。从山后395高速穿到山前，去往旧金山、萨克拉门托，泰奥加120号省道，是路途最近的选择。南侧离他最近的山口要三百公里以外，中间被&lt;a href=&quot;/sports/mt-whitney/&quot;&gt;惠特尼峰&lt;/a&gt;所阻隔；而北侧的下一座山口就是索诺拉山口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说索诺拉山口的道路风光秀丽、颇具技术性、挑战性；那么泰奥加山口的山路则绵长、高速、风景绝美。索诺拉山道的坡度很大，弯角很急，几乎见不到开着房车慢悠悠挪动的乌龟车；而泰奥加山口由于连接山后和优胜美地，因此游客相对较多，路途上知名的景点也随处可见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰奥加山道从优胜美地山谷至Lee Vining的路途，心理上可以分为三段：从山谷爬升到高处Olmsted Point的崎岖蜿蜒；从Olmsted Point途径Tenaya Lake到Tuolumne Meadows的风光壮美的高山湖泊草甸；从Tuolumne Meadows出公园大门一路直道下坡的风云变幻。每一段，都是一种奇妙的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果将这两条山道比拟为美食，那么索诺拉山口就是厨师原创的创意特色菜：精致、特别、层次丰富、刺激每一朵味蕾；而泰奥加山口则是一顿多道菜品的全席：穿过隧道、逐渐爬升、离开优胜美地山谷的开胃菜，倏然消失的花岗岩地貌的粥，从松林间赫然重现的半穹顶背面的主菜，在清冽的高海拔寒风与清洌的高山湖泊间穿行的沙拉，以及从万尺高原一路倾泻而下进入异世界荒原的甜点。二者对于老饕食欲的满足感，截然不同，而又相辅相成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吃！😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上学的时候，语文课曾提到“通感”的修辞手法。囿于樊笼里读书的我，当年只能模糊地想象作者各个感官串通一气，究竟是怎样一种体验。十五年过后，在地球的另一面，自己也能感受这种有限的感官接收到无尽的信息的充盈时，才真的理解“物与我皆无尽也”的通透，与“问苍茫大地，谁主沉浮？”的豪迈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月中旬，泰奥加山口仍有积雪。从弗雷斯诺出发时35度的高温，来到优胜美地山谷里23度适宜的凉夏，再到泰奥加山口3度的高寒。短短两天之内，我们经历了四季。与优胜美地谷很相似，泰奥加山道两旁的花岗岩，很多也是由于地球最近一次冰川融化，而雕琢出各式神奇的状貌。布满冰川沟壑的石面上，随意地摆放了两块一人高的大石头，好似天兵天将在此下期，局末投子认负留下的痕迹；路两旁出现的微微倾斜的光滑石面，仿佛被冬雪春雨一年又过一年反复雕琢、抛光而形成的银镜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整条路上的精华，应该是Tuolumne Meadows，图奥勒米草甸所勾勒的静谧的人间仙境；然而，Tenaya Lake第一眼于我的惊艳，实在令我难以忘怀——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那清澈的湖水所呈现的缤纷的深蓝，与苏花的海可一较高下；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那低垂山间的白云，随风飞驰、倏地出现霎时消散，点缀在无尽碧蓝之间；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那千万年的花岗岩，光滑、崎岖、圆润、割裂。松树们扒住每一点点可以生长的岩壁缝隙，毫无怨言地长出绿树成荫；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傍晚，相依的旅人的便携烧烤炉中，传来煎蛋滋滋的爆裂声响。纯粹的大自然间的简单烹饪，定是丰盈而饱足的珍馐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千言万语一句话，泰奥加山口，我还会再来。希望&lt;a href=&quot;/zhuism/mid-engine/&quot;&gt;中置后驱&lt;/a&gt;，车身刚性过硬，带着温热的食物，享受不输&lt;a href=&quot;/life/seattle-first-impressions/&quot;&gt;PNW西雅图&lt;/a&gt;山间的美景。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202506/road-rash-sierra-nevada.jpg&quot; alt=&quot;内华达山脉&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写到后面，突然意识到，《暴力摩托2002》（实际上是暴力摩托的第一作PC版&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1owL1zkETn&quot;&gt;1994年款&lt;/a&gt;在1996年的EA重置）的五条赛道都是加州的风景！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/The_City&quot;&gt;The City&lt;/a&gt;：城市街道，貌似是旧金山为背景&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/The_Peninsula&quot;&gt;The Penisula&lt;/a&gt;：城镇街道，大概是三番到湾区的路上&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/Pacific_Highway&quot;&gt;Pacific Highway&lt;/a&gt;：沿海公路，以PCH和一号公路为背景&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/Sierra_Nevada&quot;&gt;Sierra Nevada&lt;/a&gt;：内华达山脉，395和泰奥加山口！！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/Napa_Valley&quot;&gt;Napa Valley&lt;/a&gt;：山丘公路，以纳帕和湾区东北部三谷为代表的丘陵地带&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;现如今，走过好几次395以后，也可以大言不惭地宣称如今的我走过来时的路，“开过儿时踹莊臣”的山路了。自己开过才知道，内华达山脉这赛道，是真好开啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当年游戏贴图的背景里的山，我现在也爬过了呢！🥳&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/tioga-pass/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/tioga-pass/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>大坝</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;缘起&quot;&gt;缘起&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;圣贝纳迪诺有个七橡树大坝Seven Oaks Dam。在Panorama Point拍照时，能够非常清楚地看到，大坝横亘在两个山包之间，之字形的道路从山脚一直延伸到大坝顶部。刚来到雷德兰兹的想当初，我不以为意。毕竟胡佛大坝咱也看过，美国上世纪的基建实力无可否认，但大坝就是个大坝，大坝就在那里，不偏不倚，权当做生活中的一件常见事物就好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一些事情，令我逐渐对这座大坝产生了好奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙辰曾经的女朋友养了一只英文名叫咪咕、中文名叫大坝的花猫。猫又机灵也可爱，动作特别快。每次他发大坝照片，我就不由得联想到身边的大坝。久而久之，我也想去看看大坝到底是怎样一番名堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着对南加州探索范围的逐渐拓展，我了解到圣安娜河的冲积平原(Santa Ana River Watershed)，造就如今的额洛杉矶市和橙郡的广大可开发土地。可以说，圣安娜河是洛杉矶的母亲河，蒂华纳河是圣迭戈的父亲河。复杂的水系，承载了加州近一半人口的生生不息。而大坝是圣安娜河的水源所在地，过去曾经用来水力发电、如今则是节流设施。对于整个南加州来说，这座大坝是个安静的巨人，默默地调节平衡水量，让动物、植物都能郁郁苍苍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大坝本身是个工程杰作。加州著名的圣安地列斯地震断裂带，恰好横穿大坝所在地。独特的地质构造，造成了许多工程难题，引发了更多的设计与创新。自修复式抗震坝体、以百年计的泥沙沉降预埋塔、溢出排洪道、坝体渗水排流管线，都是这些不借助现代电子控制与计算机仿真技术，在二十世纪七八十年代土木工程师们想出的优秀想法。小时候的我曾经痴迷“超级工程”——盾构机、跨海大桥、航天飞机、航空母舰。而这座大坝，尽管如今低调地偏居一隅，默默继续它的使命；却也曾在奠基年代，见证了数以万计施工人员和工程师的齐心协力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，看大坝次数越多，就越对大坝产生好奇。想着趁着自己还在雷德兰兹的时候，有机会去看一次大坝。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;错过&quot;&gt;错过&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在我刚来雷德兰兹的2020年，其实大坝曾经在秋天组织过一次集体参观。但因为当时我对大坝并不感冒，因此没有关注这些活动。等到我逐渐对大坝变得好奇，COVID也席卷了美国，极大地振荡了社会运行。自然，2020年之后，每年一度的大坝公众参观活动，悄无声息地暂停了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始工作时，我还挺面的，尤其是惧怕打电话。能邮件或者短信说，或者当面咨询的事宜，我坚决不打电话。然而，经过了多次邮件联系water district负责人员无果，2022年夏天，我决心给他们打个电话问问。唯一的一次尝试打电话没打通，畏难情绪一下子就吞噬了我想参观大坝的动力。自然，看大坝的事儿，就再等一年吧。当时为了打电话，我甚至把说辞提前写好，存在桌面的文档里。现在回想起来，那时候的自己，是真面啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间来到了2023年，偶尔看东谷水利网站，发现那年大坝将开放两次参观的机会。春季的第一次已经错过了，但秋季十月份还有一次机会。于是，我忙不迭地联系他们，让他们把我加到邮件列表里面，如果有参观的机会通知我。机会还真有，结果阴差阳错地又没去成！当年十月中旬，当大家在参观大坝时，我在北京等签证check。原以为十月初就能去美国继续上班，一切计划都被打乱。一年又一年，我已经从畏惧、质疑、无助、由他去的对待计划突变的情绪，变得逆来顺受，淡然处之。年轻时以为错过是天大的事儿，捶胸顿足自己没法把握机遇；以后发现许多事情，都是命运的安排。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;终于走过大坝&quot;&gt;终于走过大坝&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202505/sod2.jpg&quot; alt=&quot;大坝顶上&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年，网站一直没更新，我也在做各种其他事，逐渐忘了参观大坝的事儿。直到秋天，一通电话打破了之前的沉寂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大坝负责公众参观的大爷给我打电话，说明年会不定期安排参观，问我要几个人参加，什么时候有时间。考虑到我假期计划2025年春节后返工，便告诉他2月底就可以去。再一次check又让我错过了大坝，原以为和前面几年一样，又要等遥遥无期的下次了。结果，大爷的锲而不舍终于让我走过大坝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七橡树大坝是二十世纪七十年代立项、千禧年左右完工的一座水利设施。其最大的作用，便是节流、控制从圣贝纳迪诺山、大熊湖箭头湖等水源地流下来的雪水和山泉，雨季存水、旱季放水，来保障南加州供水。库容设计余量，我估计直到下个世纪都不会遇到装满的年份。但最令我记忆犹新的，一是“盘山”开上坝体的道路，二是钻进坝体看到的奔腾不息的洪流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多次站在山的对面看向大坝，我都在畅想，站在坝体盘旋的路上，是怎样一番情景。真的呈现在眼前，发现这路修建的既具实用性，又简洁美观。花岗岩堆砌的坝体表面上，一条平整的柏油路直登坝顶。站在坝顶，近处的卸力蓄水槽、远方的河滨的山坡和平原，尽收眼底。喔，原来在大坝上看南加，是这样一番情景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己曾经有些fantasy，设想去如大坝这样off-limit的地方，能够满足自己世界迷雾“走地图”的特别的优越感。好比去钓鱼台、去玉泉山、去峡谷湖。走过大坝，既不普通、也不特别，仍旧觉得满足。去平常难以去到的地方，没有那种去后发现“哦，原来就这样啊”的怅然若失的现实落差感，却也不会有种“嗬，咱也有机会上大坝”的莫名优越感。总之，我很开心自己站在了大坝顶端，领略了了难得一见的视角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202505/sod3.jpg&quot; alt=&quot;大坝内部&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走进坝体里面，很快便离开人类的栖息地，来到纯粹力学与机械运作的地核深渊。我爸回来后说，看美国的基建，能看出发达国家的感觉。那水泥标号一看就特高，人看不见的地方，所有的水泥倒角、平整程度，都建得一丝不苟，根本不会有“常人看不见就糊弄”的情况。虽然他当时还在reverse culture shock的阶段，略显崇洋媚外，但是我挺赞同他的看法。这大坝里面的齐整、一丝不苟光滑的水泥、精确排布的渗水管，令我心里崇尚机械之美与超级工程的一隅得到相当的满足。由此联想到055大驱，外面看都那么地流畅与协调，难得想象里面得有多么地机械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用刘言群的话讲，“有点儿色情……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202505/sensual.png&quot; alt=&quot;🫣&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原先的信息&quot;&gt;原先的信息&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I’m calling for the information regarding the Dam tour&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I learned from the website that there used to be a North Fork Water System Tours in the past. I’d like to know if it is still offered or is there a dam tour that opens to the public&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;is it open to public&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;is there a waitlist or mail list to sign up&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;is there a projected timeframe for future tours&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;links&quot;&gt;Links&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;https://dpw.sbcounty.gov/flood-control/seven-oaks-dam/ call 909-387-8128&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.eastvalley.org/Directory.aspx?did=15&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.eastvalley.org/150/Tours 4/27/2023&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.eventbrite.com/o/east-valley-water-district-39648851673&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://www.linkedin.com/pulse/seven-oaks-dam-tour-jian-peng/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/seven-oaks-dam/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/seven-oaks-dam/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>technology</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Studio C 十日谈之二</title>
        <description>&lt;p&gt;怀着激动的心情，我来到了那扇门前。里面就是Studio C的布景现场，里面曾充满无数的欢笑与快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4月21日的周末从盐湖城回来，准备下午坐飞机从Provo的PVU机场，返回San Bernardino的SBD机场。由于登机时间在下午，于是我们决定上午在Provo周边小逛一下。进出Provo Canyon，然后来到犹他湖边。吃过午饭，还有一小时。天时地利人和，我一拍脑门决定，去BYUtv一探究竟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BYU的主校区就在Provo，普罗沃，一座背靠雪山面朝盐湖的城市。就像歌里唱的那样，硕大的Y标志在山腰上十分明显。BYU的校园并不典型，在地图上找了半天愣是没找到校园的中心草坪在哪里。但BYUtv作为学校最为知名的组织，就理所应当地坐落在校园正中央。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远远地，看到一栋楼顶布满了卫星锅和天线，一下子就知道找对了地方。从楼后绕到前面，好嘛，规模果然不小。蹑手蹑脚地走进去，前台的同学简单打个招呼也没有管我，我便自顾自地参观起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202504/scott-sterling.jpg&quot; alt=&quot;Meese铁脸&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很多BYUtv的作品展示、获奖展示，当然重头戏还是Studio C这个由Matt Meese一手带大的重要社团。偌大的额Studio C演员墙立在大厅正中央，而中央的中央就是Matt的倩影。旁边一扇大门标着Studio C 1219。这里，便是一切的一切，所有的欢乐与希望的源泉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在门前，我沉默良久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年、2019年那些难捱的夜晚，Studio C的即兴喜剧第一次闯进我的推荐列表。按播放量排序，一个一个卡片看下来，那些耳熟能详的台词回响耳畔——”Stop! I want to talk about cheese.”, “The man, the myth, the legend, Scott Sterling!”, “I like your… up, I like Europe”, “like the wind…”, “assistant to metermaid”, “lick it… slower ;-)”, “so… risk?”, “tell LeBron James I died bravely”, “Dang boi you work in those jeans!”…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有我的最爱，每次在脑海中回响都会笑出声的、Jason真情流露的神级表演和Matt完全崩塌的笑场——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hey… Bro this is &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=_5e9I5YSde8&quot;&gt;MY LITTLE PONY&lt;/a&gt;!!🦄&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;演播室门前的滚动屏幕上，除了脍炙人口的超高播放量的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=8F9jXYOH2c0&quot;&gt;「Scott Sterling」系列&lt;/a&gt;与&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=m3abcO67Y8Q&quot;&gt;「Ground is Lava」&lt;/a&gt;外，另我感到意外惊喜的是James的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=hVr1YI6x-eQ&quot;&gt;「Two Guys On A Scooter」&lt;/a&gt;也赫然在目。得到了官方的“钦定”，那么或许我也可以自豪地说出&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Friend: What kind of music do you listen to?&lt;br /&gt;
Me: It’s complicated.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202504/the-legend.jpg&quot; alt=&quot;纸片人合影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惜的是，时值周一，演播室中却并无那些熟悉的身影。只得举起相机和Matt的纸片人合影以示纪念。他的对面，那件承担了铁面无私的捶打的球衣，与YouTube金色播放按钮，静静地陈列在玻璃展柜之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，我来到了Studio C门前，“圣地巡礼”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 实在是太神奇了。接&lt;a href=&quot;/video/studio-c-1/&quot;&gt;上一篇&lt;/a&gt;后，我甚至有大半年都没有binge-watching Studio C的视频。时间恰好来到May 4th，那股神秘的力量，居然再次唤醒我心底对于它的渴望。于是，就有了第二篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一文一集&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Studio C - Season 6 Sketches&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=hVr1YI6x-eQ&quot;&gt;Two Guys On A Scooter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/video/studio-c-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/video/studio-c-2/</guid>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>music</category>
        
        
        <category>Video</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
