<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 23:15:47 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 23:15:47 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>《黑客帝国》25周年重映</title>
        <description>&lt;p&gt;可能没有人在乎，可黑夜里的圣贝纳迪诺城，像个深沉的魅影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回家的路上，脚不住地颤抖，油门轻重完全失控。右转空无一人的街道，油门钉死在地板，车不受控制地打滑，车里迸溅恣意的狂叫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃卓斯基兄弟描绘的伟大的时代，对我更像一场朝圣之旅。高速上的封路车令我稍稍冷静下来，脑子里便想，当《黑客帝国》50周年重映时，我的子女们，看到这般划时代的文化产物，将会有怎样的感想？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Buckle your seatbelt Dorothy, ‘coz Kansas is going bye-bye!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我不是什么电影的铁粉，但黑客帝国系列一定是我排行榜的前五。黑客帝国是我唯一（偶然）收藏了手办的电影，仅从这一件事，足见其对我意义之重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我几乎很少去电影院了。连《教父2》重映都&lt;a href=&quot;/movie/oppenheimer/&quot;&gt;没能挪动&lt;/a&gt;我的肥屁股去现场体验一番。教父像读书，一个人猫在深夜昏黄灯光、闪烁屏幕前慢慢研读更对味；黑客帝国就是泰森攻擂，不去现场看，根本没法体验那种拳拳到肉的视听效果的震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20世纪末21世纪初，电影工业的黄金年代。多么羡慕那时正当年的年轻人，走进电影院，第一次体验这种前所未有的超然视听盛宴！25年过去，无论看过多少遍，再看黑客帝国，仍旧能使人从头到脚地汗毛耸立，浑身震悚。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You’re a plague, and we are the cure.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;AI二字，从来没有如今日般家喻户晓，又令人丈二和尚摸不着头脑。沃卓斯基姐妹本可以选各种天马行空的科幻概念buzzword，却偏偏选中了AI。兜兜转转数十载，人类的科技像个圈，重新绕回了最初的起点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“回形针制造机”。在这个思想实验诞生之前，黑客帝国就把它具像化了。雨果-维文的精彩演出令人叹为观止。亦张亦驰，冷酷精准。把芸芸众生，当作一颗颗干电池一样敲骨吸髓地收割。很多年之后，人们才从故纸堆中重拾这些语素，苍白、无力地吐槽着“真实”的世间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贫穷和动荡像瘟疫，席卷着加利福尼亚。富者越富、穷人愈穷。San Bernardino City，原本是欣欣向荣的66号公路，连接沙漠与海岸的重要中转站、公路旅行与麦当劳的家乡；短短半个世纪过后，却化作一爿人烟稀少、黑灯瞎火的衰败景象。也许西雅图、奥克兰、旧金山、洛杉矶的市区，是猜疑与险恶并存的人性炼狱；那么圣贝纳迪诺城，则是被人抛弃与遗忘的文化坟墓。市中心的电影院暗淡的霓虹如信标，在枯坟野冢间微弱地闪烁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“You move to an area and you multiply and multiply, until every natural resource is consumed, and the only way you can survive is to spread to another area.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州的繁荣从海岸向内陆蔓延。洛杉矶、帕萨迪纳、罗兰岗、安大略、方塔那、圣贝纳迪诺，扩无可扩。占满了山前所有的空地，甚至把&lt;a href=&quot;/society/kbng/&quot;&gt;班宁吞噬殆尽&lt;/a&gt;。人类的欲望还不满足，还要在印第安维尔斯建一百座&lt;a href=&quot;/society/palm-springs-first-impressions/&quot;&gt;高尔夫&lt;/a&gt;球场。那一块块正正方方的&lt;a href=&quot;https://www.google.com/maps/@33.746978,-116.3265612,9611m/data=!3m1!1e3&quot;&gt;沙漠地块&lt;/a&gt;，像极了矩阵中的一个个格点。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The ‘real’ is simply &lt;a href=&quot;/life/life-notes-1001/#骑车&quot;&gt;electrical signals&lt;/a&gt; interpreted by your brain.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上班换钱，钱换什么？换成化学物质、换成电信号，刺激大脑、按摩小脑💆。短短几年，无数身边人都被困在这座动物园、这座监狱里动弹不得。汗液、狐臭、香水、粉底。我们所生活的现实充斥着味道。令人神魂颠倒，令人作呕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油门踩到底，你猜车能不能从大峡谷北缘飞到南缘？飞不到那说明你不够believe。”He’s beginning to believe.”你相信命运吗？墨菲斯要是问我这个问题，那我估计已经一整瓶子蓝色药丸，遮罗堵死嗓子眼儿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是无法想象，1999年一个再寻常不过的日子，芸芸众生走进电影院，第一次看到这些历史性的画面第一次被放映时，该有多么震撼。我感谢这个机会，能让25年后的我，亲自来到电影院，坐在皇帝位上，独享无穷想象力的醍醐灌顶。爽哦！圣贝纳迪诺电影院客源寥寥，花10块钱包场看黑客帝国，不比你用iPad半夜两点半躲在被窝里，一会儿傻笑一会儿恸哭爽得多？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想数一数自己傻了吧唧，丧失自制力凌晨熬夜钻被窝看电影的次数，根本数不清。看完第一部就睡了吧；第二部故事好像很精彩，看完McFly拿Hoverboard就睡；都两点多了，不如一次性看完不留遗憾！只因为&lt;a href=&quot;/movie/back-to-the-future/&quot;&gt;在Puente Hills理了个发&lt;/a&gt;，就大熬夜愣看三部曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是爱电影的，可是科波拉29岁就导演《教父》了，我29岁只能偷摸在被窝里看，明天还得找借口迟到上班。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Rhineheart: You have a problem with authority, Mr. Anderson. You believe that you are special, that somehow the rules do not apply to you. Obviously you are mistaken. This company is one of the top software companies in the world because every single employee understands that they are part of a whole. Thus if an employee has a problem, the company has a problem. The time has come to make a choice, Mr. Anderson. Either you choose to be at your desk, on time, from this day forward - or you choose to find yourself another job. Do I make myself perfectly clear?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;托马斯-安德森回答，&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Yes Mr. Rhineheart, perfectly clear.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;电影是造梦的机器。梦到机器们造的梦，又好像在看一场电影。我觉得朝圣这件事既能很容易让人产生同理心，又很难令人理解，人的悲喜并不相通。跟同事跟朋友说要去看《黑客帝国》重映，别人都是礼貌而关爱的眼神看我。为什么不去看“新变形金刚”？为什么不去看《小丑2》？你很难向别人解释，为什么一部在电脑上电视上看过无数遍的电影，还得驱车十公里跑到外地电影院里看，况且明天还要上班。不禁回想起杨中依——“这很危险……他太执着于故事了，但有些故事是没有意义的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我实在太在乎“在电影院里见证伟大”的奇妙体验了。《盗梦空间》、《星际穿越》、《哈利波特7上下》是我为数不多有机会在电影院见证的经典之作。我很少去电影院，一般只有有很大把握电影很好看才会去看，还是难免踩到《奥本海默》这样的坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑客帝国25年之后，&lt;a href=&quot;/movie/tmd-multiverse/&quot;&gt;《妈的多重宇宙》&lt;/a&gt;都能被评为为年度最佳影片。为什么我非得生在这样的时代？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Neo: Oh shit! Morpheus: Yes. 😏&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;黑客帝国，常看常新。能令人“看山还是山”的电影，才是我所珍爱的电影。这次居然又发现了一句之前没注意的台词，放在这里收尾吧。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Not too bright though.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/red-dress.jpg&quot; alt=&quot;红裙女郎&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/matrix-25th-anniversary/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/matrix-25th-anniversary/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>universe</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>美国野驴</title>
        <description>&lt;p&gt;SEO 美国 驴肉火烧 驴肉 驴 野驴 donkey burro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国没有卖驴火的，因为美国没有驴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个&lt;del&gt;北方大妹子&lt;/del&gt;让我顿生怜爱的姑娘说“想吃驴肉火烧”，才发现就算洛杉矶华人区乌央乌央几百万华人，都没有一家卖驴火的店。网上无数精神沧州人、河间人的灵魂诘问——“美国是不是没有驴啊啊！”，也从未闻得回音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确，北美大陆原先是没有驴的。哥伦布把驴从欧洲带到了新大陆，后从墨西哥向北迁徙来到美国。19世纪淘金热时期，美国人发现驴子作为驮畜，在矿上能解放人力，因此人为加快了驴的繁殖。但随着后来蒸汽机和铁路等更高效的载重方式的出现，驴便渐渐被人遗忘，重新自生自灭地野化成为野驴。因此，美国是有驴的，但是都集中在西南角，目前处于自生自灭的状态当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驴从几万年前的非洲大陆走来，因此对环境适应能力相当不错。然而，在美国西南，适合生存的地方几乎都被人类占满了，驴很难抢得过人；而死亡谷的沙漠里，连蜥蜴都能给烫熟了，大型哺乳动物分散而稀少。驴又不像大角羊那样擅长翻越崎岖的地形，种群之间无法沟通，因此实际上是一种很少见的动物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像驴漂洋过海来自大洋彼岸的传说一样，驴是如何最终落脚河滨镇的谜团，无人知晓答案。人们知道的是如今河滨有好几百头驴在山谷间繁衍生息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，当我2020年第一次在莫雷诺山谷(Moreno Valley)撞见路边悠闲散步的野驴时，还以为谁家的牧场栏杆坏了，驴子跑出来了呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据一项&lt;a href=&quot;https://www.blm.gov/sites/default/files/programs_wildhorse_history_doc1.pdf&quot;&gt;1971年的法律&lt;/a&gt;，野马野驴属于农业部管辖，捕猎售卖均属违法。因此，尽管美国有驴，暂时还看不到用美国驴做驴火的希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202409/oc-fair-petting-zoo.jpg&quot; alt=&quot;OC Fair Petting Zoo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驴子多可爱啊，怎么能吃驴驴！🥹虽然驴脾气比较倔，但大体上还是很亲人的动物。每次在河滨遇到驴，靠得很近驴也不会受惊或是摆出攻击的架势。它们大多悠闲地在田野间踱步，荡悠着小尾巴，天为被地为席，与世无争地生活在尚未开发的荒地。看上去人类活动给它们提供了足够的热量——很少见瘦骨嶙峋的驴子，大多皮亮毛顺，好像家畜一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，南加州的读者，有兴趣来山谷看野驴？驴不总在一个地儿等着，所以不一定每次都能看到。要我说，最有机会看到野驴的地方，大概在如下两个地点之间：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/sJVeHSBPFcQaWY2G6&quot;&gt;Box Springs Mountain Reserve Park&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/s7LAjK7K3uNorEgM6&quot;&gt;South Hills Point&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;即邻接Reche Canyon Road两侧的山包上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，偶尔也有活泼的驴子跑到你家门口喔！&lt;/p&gt;

&lt;video src=&quot;/images/202409/burros.mp4&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;auto&quot; poster=&quot;/images/202409/burros.jpg&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot;&gt;&lt;/video&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://gardens.ucr.edu/news/2022/11/21/wild-donkeys&quot;&gt;Wild Donkeys - UCR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.moval.org/resident_services/animal/protect-burros.html&quot;&gt;Moreno Valley: Protect Our Burros&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/burros/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/burros/</guid>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>history</category>
        
        <category>food</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>班宁机场</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;事实&quot;&gt;事实&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Banning,_California&quot;&gt;班宁&lt;/a&gt;是一座加州河滨县的西部小城。它的地理位置很特别：坐落于圣果果牛（圣戈尔戈尼奥）山口正中，因此这个山口也被叫做班宁山口(Banning Pass)。两边分别是两座万尺高峰：San Gorgonio &amp;amp; San Jacinto，因此两座高山形成的风道效应，造就了气象万千的班宁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山的西边，是广袤的洛杉矶盆地平原。春夏季节，由于逆温层和海雾层的双重影响，洛杉矶大部分时间由早晨傍晚的海雾，和上午下午的雾霾疾风所支配；初秋时节，“圣安娜焚风”形成，把雾霾和海雾吹到海里，与此同时带来超强的风力和极其干燥的沙漠空气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山的东边，是更加一望无际的大片荒漠：安萨波雷哥、科切拉、约书亚、莫哈韦、死亡谷。地球上最热的沙漠坐落于此，夏日最高温超过45℃。随着高温而来的，是极高的“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Density_altitude&quot;&gt;密度高度&lt;/a&gt;”。尽管常年天气良好、干燥地万里无云，但过高的温度造成的低密度空气，亦极大地影响飞机的爬升性能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在班宁山口，不同的季候类型猛烈地碰撞：冬季温暖潮湿的盆地与酷热干燥的沙漠相交，云海的边缘悬垂班宁上空；夏季较为凉爽的海风涌向内陆，与沙漠的热气在此碰撞，形成隐形的晴空乱流。因此，低空飞行的螺旋桨小飞机在穿越班宁上空时，总能体验到其他地方很难遇到的特殊气象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管班宁附近方圆二十里地有三座机场：&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/KREI&quot;&gt;KREI&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/KHMT&quot;&gt;KHMT&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/KPSP&quot;&gt;KPSP&lt;/a&gt;，还有稍远的&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/KRIV&quot;&gt;KRIV&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://www.airnav.com/airport/L35&quot;&gt;L35&lt;/a&gt;，但班宁所在的特殊位置造就了其不一般的飞行条件。我的考官，本地的飞行大爷&lt;a href=&quot;https://joescarcellaaviation.com/&quot;&gt;Joe Scarcella&lt;/a&gt;曾经举了一个有趣的例子：有一次他带学生从棕榈泉飞回雷德兰兹，过山口时，风力大到四十多节，造成飞机地速只有三十多节。“计算储备燃油量时不能光看距离，主要还得看时间。”因此，班宁得天独厚的位置，令其成为了进入洛杉矶盆地前的重要驿站、备降机场。无论是因为云雨笼罩，还是因为逆风阻隔，在班宁歇个脚再飞，不失为增加通用航空安全性的重要考量。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;历史&quot;&gt;历史&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;班宁在很久以前，是个颇具电影里“美国西部”风格的小镇。18世纪西班牙人和印第安人最先在此驻足，19世纪小镇因科罗拉多线铁路和淘金热而逐渐兴旺。时至今日，每年仍有牛仔骑马套牛的活动在此举办。然而，随着南加州经济的逐渐发展、人口数量增加、城市逐渐从海边向内陆扩展，班宁作为洛杉矶与沙漠的分界线，成为了经济发展与土地财政问题的最前沿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和世界上许多超大城市一样，为了支撑起繁华的中心城区，不可避免地会形成周围的近郊、“睡城”式的大片住宅区和功能疏解区。正如京北大规模住宅区天通苑和京南物流集散地固安一样，洛杉矶同样形成了远离核心区、地价低廉的远郊住宅和仓储物流区域。其中，圣贝纳迪诺县主要承担了物流，河滨县主要承担廉价住宅和农牧业。从千禧年起，内陆帝国的居民眼见着一座座仓库逐渐蚕食了原本的农田和空地；而原先田园牧歌的小镇，也被标准化开发商的木板房“一户建”、复制粘贴般完全换了模样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/banning-city-plans.jpg&quot; alt=&quot;班宁可开发土地剩余情况&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不，仓库建设终于拓展到了拓无可拓的地块边缘——再往东一点，就碰上了原住民保留地，没法靠土地财政强拆强征。因此，每一寸可以换钱的土地，都被这些未能被城市经济发展辐射带动的边陲小镇，视为摆脱贫困，振兴经济的救命稻草。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年5月14日，班宁市政府在不懈努力之下，终于说服国会议员和美国航空管理局FAA，把&lt;a href=&quot;http://banning.ca.us/23/Airport&quot;&gt;班宁市政机场&lt;/a&gt;拆除，建设成能够提振经济的——仓库。简短的公告如下&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-md highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;gs&quot;&gt;**AIRPORT CLOSURE ANNOUNCMENT - May 14, 2024**&lt;/span&gt;

It’s Banning on the Move - Mayor Alberto Sanchez shared his thoughts regarding the Closure of the Banning Municipal Airport at the City Council Meeting on Tuesday, May 14th, 2024.

With support from Local, State &amp;amp; Federal Representatives, the Airport closure will allow the City of Banning to unlock significant economic potential paving the way for transformative development and job creation in the region!

The City of Banning will be working with the FAA on the process to have an orderly closure of the airport in the coming months. Stay Tuned!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;就这样，又一座80年历史的市政机场，伴着大航空时代如火如荼地降生，又在无人问津的荒野中悄无声息地消弭。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;感情&quot;&gt;感情&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://terwilligerproductions.vhx.tv/products/one-six-right&quot;&gt;【One Six Right】&lt;/a&gt;里Barry Schiff提到：“如今美国通航面临的问题是：太多机场正在关门。一旦一个机场关门，一切都结束了——我们无法让它重新投入使用，因为机场的土地会被收作他用。一旦让它关门，就是永远地失去了它。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个地点从地图上消失，意味着许多相连结记忆的消弭——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，圣果果牛山口，不再会有低空螺旋桨飞机划过；山间猛烈的焚风里，不再夹杂那不知疲惫的气象台AWOS，播报着永不消逝的电波；山前山后的低空交流，将会形成永久的隔阂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能有什么办法呢？通航机场关门的最大原因，并非缺少资金，而是缺少能够把政府资金花到刀刃儿上的人。每年的国家财政拨款，倘若交给懂行人手里，雇几个人维持住机场不成问题；但又有哪个见过大世面、在城里学过航空知识、做过飞行员的年轻人，肯跑到山沟沟里来，为一个贫困村管理一座鸟不拉屎无人问津的小机场呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同于更靠近洛杉矶城里的那些侥幸存活的通航机场，没有人为班宁市政机场谱一曲悲歌。范奈斯有无数的好莱坞明星、电视名嘴为其奔走相告；奇诺有二战老兵和他们的子弟以及飞虎队后裔坐镇，常人动不了他们一根毫毛。换过来讲，连美丽的圣莫尼卡机场都要被拆做公寓楼，区区一个西部村炮机场，何足为惜？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/stagecoach-days-2.jpg&quot; alt=&quot;狂野西部的最终章&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班宁市政机场终将消失，这是无论如何也不可能逆转的。但是，它今天关门还是明天消失，又有什么不同？一个个体的消亡，又何以令人泣诉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山谷里13G19KT的风静静吹过。风也无言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个时代正在消亡。代表美国精神、锐意进取、敢为人先的大航空时代，正在慢慢死去。我们的下一代，喷气式客机和多旋翼飞行器，将被当作理所应当的技术。他们听到故纸堆里莱特兄弟的试飞、林德伯格的环球航行、查克伊格突破音障的故事时，内心不会被触动。人类从二维文明走向三维文明的黄金时代，只若烟花一瞬，将会消逝在历史长河。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;挽辞&quot;&gt;挽辞&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;送别一座机场，最好的方法就是在它消失前去那儿降落。等到跑道被拆除，这个星球上便不再可能在任何时空中，重现相同的刚体运动轨迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从雷德兰兹飞到班宁，不过二十分钟。褐黄的草木、崎岖的地貌、酷热的夏日、城里飘来被淤积在山口的雾霾，都让班宁市政机场的告别显得晚景凄凉。没有网络在线气象播报，一切仅靠十多年前的自动气象站AWOS偶尔更新一下本地的气压温度和风力。连pilot lounge门口，都贴着“周末歇业”敬谢不敏。要知道，通航机场最繁忙的时段，通常是每个周末的上午。而我去班宁机场的一小时里，除了本地巡逻的直升机的一次播报，其余时段频道里寂静无声。或许由于来这儿的人数太少，连频率都懒得给它分配专门的频道，采用的是人流稀少机场通用的MULTICOM频率122.8。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偌大的机场，宽广的跑道，比雷德兰兹都更长更宽。大片大片的机库，或许大多数都在空置——据报道，班宁机场的常驻飞机只有二十架。相比尔湾约翰韦恩一库难求、范奈斯连私人喷气机都露天停放的条件，可谓天差地别。过夜停机费3.75美元，是我去过的所有机场里最便宜的。甚至估计都不用交——周末没人上班，交给谁？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑道坡度很陡，几乎等同于只有迎风侧26跑道可以起降。风袜在圣果果牛山风中恣意飞舞，张牙舞爪地宣誓着山谷乱流对轻型飞机的统治力。跑道两边的草丛，郊狼在右侧、鸟窝在左侧，各安天命，怡然自得。油门推满，麻雀受惊地四处逃窜，眼瞧着就要钻进飞机底下时赶忙闪避。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起飞、降落、头也不回。回来后得知我通过考试的那架飞机N415MS，也将永远地留在地面上。心有戚戚然。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Although Hawaii is surrounded by thousands of miles of water in all directions, hardly anyone arrives by boat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;致飞行时代。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/kbng/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/kbng/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>history</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《回到未来》</title>
        <description>&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VJcGi4-n_Yw?si=r6hNNTb3duy25t6a&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; poster=&quot;https://i.ytimg.com/vi_webp/-j6OAEOcNCE/maxresdefault.webp&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; referrerpolicy=&quot;strict-origin-when-cross-origin&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hello? Hello? Anybody home? Think McFly, think! [敲打]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;说来好笑，我都不记得为什么当初自己成为《回到未来》三部曲的忠实粉丝了。但是这三部电影，少说每部都看过三五遍，绝对是童年记忆的重要组成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许是因为小时候对时间旅行的憧憬。每一个读过哆啦A梦的男孩，哪有不对时光机垂涎三尺的？回到未来系列，作为全盛时期的美国对于时光旅行故事的诠释，讲述了一个俗套却又令人心驰神往的美式爱情故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/gullwing.jpg&quot; alt=&quot;炫酷的鸥翼门&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到回到未来的经典场景和道具设置，影迷朋友们一定能说出很多：自动耐克鞋、悬浮板、布朗博士别墅……而大家印象最深的道具，肯定是鸥翼车门、不锈钢车身的DMC-12——时间机器在美国的具象化身；场景中最为知名的，一定是Hill Valley的钟楼。从1885年开始建造，到2015年仍旧屹立在小镇中心，完美符合了洛杉矶附近摊大饼式小镇的发展状况。在洛杉矶东部和内陆帝国，许许多多这样的小镇都或多或少地保留了初次有人定居时的遗迹。Ontario到Fontana一带甚至专门做了&lt;a href=&quot;https://www.ontarioca.gov/sites/default/files/Ontario-Files/Planning/Historic_Preservation/designated_landmarks.pdf&quot;&gt;历史建筑地图&lt;/a&gt;，来讲解印第安人时期、美国新移民、66号公路的开端与消隐，一段段历史时期留下的遗迹。很可惜，电影中的钟楼只是一个环球影城的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Courthouse_Square&quot;&gt;布景&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于三部曲各种细节比较nerdy的我，很早就知道Delorean第一次时光穿越测试时，达到著名的“88 mph”的场景所在的“Twin Pine Mall”，在现实中是洛杉矶附近的一个购物广场。但是具体在哪里，我也没有太在意，因为从来没想过，未来的我，会有一阵随时都能去东洛杉矶的时光。到了2021年疫情期间有次无聊时回顾三部曲，又想起这个茬儿来，查了以后发现在&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Puente_Hills_Mall&quot;&gt;Puente Hills Mall&lt;/a&gt;，就在现代华人区的核心区“罗兰岗”和“哈仙达岗”的正当间儿。但是因为这里离我还是挺远的，开车将近要一小时，况且去那里的高速稍微有点儿绕，所以也不是很常去，后来就又忘了这茬儿。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2024年7月20日，我来到哈岗大华准备混一顿午饭。几年前，哈岗大华里面是有就餐区的。我还依稀记得第一次去哈岗分店时，旁边的大娘八卦地问到，你们这研究生一毕业是不是就能挣八九万啊。我连忙说不是不是，她才笑逐言开地告诉我，附近的“&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/q692YyE61a635Db66&quot;&gt;海鸥超市&lt;/a&gt;”是罗兰岗最实惠的菜站，别人我都不告诉他的，只有买菜大妈才知道。哈岗大华估计是旁边住家儿比较多，吃便饭的群体较少，所以后来就餐区变成了糕点货架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那咋办呢，外面38度的气温实在没办法户外就餐，我就寻思旁边找个商厦，肯定有能吹空调吃饭的座位。来到马路对面的商厦，门口就是一家海底捞，还有32.99随便吃的活动。果然，不出所料，商场里空空荡荡，找了个座位开始干饭。呲儿咂吃干抹净，出了商场门一看：Puente Hills Mall的深蓝大字赫然在目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家商场和我去过的其他商场截然不同，一派衰败的景象。如果尔湾的“南海岸购物广场”类比于北京的东方新天地的话，那么洛杉矶的Westfield可以比作西单大悦城，那朋地丘购物中心肯定就是甘家口商场了，板上钉钉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它曾经有过辉煌的年代，那个属于Kmart的已经消亡的时代。Big-box store的代表：Sears、Macy’s、JCPenney、AMC，曾经镇守商厦的四个拐角；而如今，只剩下了AMC电影院苟延残喘。走遍商厦，只有不到30%的店面仍在营业，光是翻斗乐就有三家。外面橱窗漆黑一片的美国陆军再就业中心躲在商厦的一角，给这座逐渐萦绕着“后室”气息的范型传统商场蒙上一层神秘的面纱。偶然地，在这里我发现了全美国最便宜的华人理发店；但更加惊喜的是，藏在商厦一层无人问津的角落里，Twin Pines Mall当年在电影中用过的真实道具。1:16的时间隐约可见。&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;1985&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;2024&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/twin-pines-mall-1985.jpg&quot; alt=&quot;当年拍摄场景&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/bttf-fans.jpg&quot; alt=&quot;怀旧的粉丝&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;大喜过望！我原先以为，2015年10月21日，也就是回到未来中对于“未来”飞行汽车满天飞设定的那个日子，将会是这个系列真正最终的尾声。没曾想，这个暴露年龄的电影三部曲，竟仍在数十年后吸引无数的拥趸前来朝圣。我来到电影中Twin Pines Mall标志摆放的栅栏旁边，旁边居然有三个美国人“怪咖”也在这里驻足观望、夸张的动作跑步急刹！简短交流后大家会心一笑：&lt;a href=&quot;https://backtothefuture.fandom.com/wiki/Space-time_continuum&quot;&gt;space-time continuum&lt;/a&gt;使我们汇聚于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经典电影的魅力在于此：无论多少年以后，总能让世上共振的心灵奇妙地偶遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202407/twin-pines-mall.jpg&quot; alt=&quot;双松商场&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我对着Twin Pines Mall标志左拍右拍凹造型的十分钟里，路过了几十个路人，除了一两个朝我邪魅一笑以外，并没有几个人注意到这件人类时间旅行历史上的重要遗迹。拜托！要不是Marty McFly撞倒了那颗松树，在“单松树”时间线里，我们现在早就开上飞行汽车了！😩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管标志牌被伸缩带挡住，但没有一个人在乎我把遮挡移开，随便拍呀摸呀这件孤零零的重要的电影道具。想到九又四分之三撞墙道具前的长队，不得不感叹，自己好像是有点儿怀旧跟不上时代了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年的凌晨夜晚，寒冷的工业市商厦外停车场，酷炫的DMC-12定义了一个蒸汽朋克的时代；2024年的盛夏午后，我仍能触摸到那时人类对美好未来的憧憬、的热忱、的余温。&lt;del&gt;aka晒傻了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;延伸阅读：&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=wWNMsZ44ooc&quot;&gt;The Rolling Giant (The Oldest View Part 3)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/back-to-the-future/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/back-to-the-future/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>history</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 240608</title>
        <description>&lt;p&gt;因为偶然发现的一个&lt;a href=&quot;https://www.uscardforum.com/t/topic/261904&quot;&gt;小羊毛&lt;/a&gt;，促成了6月LA行的第一部分。已经去过LA十多次，今年光是圣莫尼卡码头就去了5次，也没太大兴趣上赶着跑到城里堵车玩儿，所以这次出游没有什么固定行程。主要目的有几个：看一下Petersen的停车票儿好不好使；去找个日本理发店剪个时髦头型；周日下午去帕萨迪纳看俄罗斯方块世锦赛决赛。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/urban-light.jpg&quot; alt=&quot;城市之光&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初打算趁着BoA的“每月第一个周末博物馆免费”活动，去看看久仰大名的LACMA，同时看看之前领的Petersen的免费停车券到底灵不灵。一路卡拉OK来到Wilshire。因为这次时间充裕，仔细研究了一下附近停车的情况。惊讶地发现除了寥寥几个咪表收费和两小时免费街趴位置外，Wilshire以南、几个博物馆之间的这些街区，停车都是要停车证的！暗自庆幸之前几次随便路边停车没有被贴条儿；怪不得Petersen停一次车21刀，还有不少人去停。Wilshire北边的几条街道倒是好停车许多，基本走上个一两百米，离开路口，就有可以停的地方。总之，在这片儿如果想长时间停车，最保险的还是停到博物馆自己的停车楼里面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本想着赶巧逛逛博物馆，没成想还是没赶上，空欢喜一场。悠哉悠哉来到LACMA售票处掏出BoA卡，售票员关爱智障的眼神让我莫名其妙。她跟我说，先生，抱歉喔，上个周末才是本月的第一个周末，这个周末是第二个周末。我晕！赶忙掏出日历查看，此言不虚！怀着沉重的心情，迈着疲惫的步伐，失落地离开了LACMA。LACMA是这样一座奇特的博物馆——我总想一探究竟，但坚决不愿意为其付费。要是像MFA或是Met，想都不想就买票了；但LACMA的常展，总是听上去就气场不合，什么现代艺术什么黑人崛起，搞不明白。上次来觉得匆匆打卡地逛不太值得，这次来觉得花钱走马观花还是不值。旁边“悬浮质量”的现代艺术雕塑，精准地刻画了我当时头重脚轻的心情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/auto-show.jpg&quot; alt=&quot;老爷车展&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Tar Pit散个步吧。上次来LACMA附近还是2017年，很多年没有逛过这片街心公园了。沥青的味道依旧刺鼻地清新，听讲解的小朋友们，好奇地想象千万年前恐龙盘踞此处的场景。走着走着就绕过La Brea来到了Farmers Market。这里就跟南锣似的，世界各国的游客鱼龙混杂，说什么话的都有。吃的东西也就一般，还齁贵。两个street taco要十多块。搞得我最后吃了碗清汤米粉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碰巧遇到了一年一度的&lt;a href=&quot;https://farmersmarketla.com/events/gilmore-heritage-auto-show&quot;&gt;Gilmore Heritage Auto Show&lt;/a&gt;。跟红脖儿村儿里的Cars &amp;amp; Coffee比起来，没啥稀奇的车型。但是这些美国国产老爷车在商业街的背景映衬下，倒也别有一番风味。印象最深的几辆车：状态还不错的Delorean、1923年的老T、粉色凯迪拉克Series 62、车牌Gatsby的明黄老奥本。虽然对美国品牌的老爷车不是特别感兴趣，但每次看到镀铬修复得锃光瓦亮的“爷爷的卡车”，还是走不动道儿。美国人一样爱凑热闹。这么多老爷车凑在一起，或许对于LA群众而言也是不多见的“西洋景儿”。老的、小的、男的、女的，看见这些记载着美国汽车工业发展史的老玩具，也是目不转睛口水直流。兜兜转转在市集上看车看了一个多小时，才依依不舍地离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午两点多顺利刷开停车场出口，验证了我的想法。剩下的停车票可以留好，以备不时之需——毕竟在Wilshire附近，能不用停街趴，于钱于磕碰还是保险一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/free-inquiry.jpg&quot; alt=&quot;無料案內&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步就是找个理发的地方。问了问索思诺让他帮我用日语搜一搜LA日本人评价高的理发店，果然发现一家网页颇具Y2K风格、内容全日文的理发店。地点在Torrance的Sepulveda沿线，很对路子。一阵堵车后终于来到理发店。翻开等候区的日本杂志，“无料相谈”映入眼帘——一看就知道来对地方了。每次剪完一个客人，店员点头哈腰顾客点头哈腰无数次才礼貌地告别，极其符合影视剧中刻画的日本社会做派。店主是位叫Mari的老阿姨，英文水平跟Takashi比可能还是过于乐观了。Takashi至少每句话还能说个五六个英文单词；和Mari阿姨交流，要不是不会说，都快蹦中文词儿了。最后我们默契地不再强行交流，让命运的邂逅来决定我的相亲发型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mari阿姨跟我说，日本年轻男子流行的发式要“揪揪的”。理完发现此言不虚：尽管依旧是短发接近寸头，但和北京常理的毛寸还是有很大的不同，一眼就能看出中日风格的差别。理完发后，还贴心地推荐给我几家她觉得很好的拉面和烧鸟。我也只好入乡随俗，90度鞠躬加阿里嘎多歉歉然地告别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/pacific.jpg&quot; alt=&quot;太平洋海岸&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都来Torrance了，怎能不去RPV？但在去RPV之前，还是强行路过一波Zamperini机场KTOA。Louis Zamperini这个人本身就挺传奇的，但是考虑到那一辈人本来就生活在一个宏大的时代，有这样的经历也不足为奇。KTOA是离KAVX最近的机场之一，而且很多YouTube上的GA名人都在这附近出没，比如Sam Chui、74 Gear、Alicia Herron等等。只不过又是周六又来晚了，也没看到啥就撤了。当然看到YF-23还是有点惊讶的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RPV自从年初的山体滑坡后就有点破败，这次去不再有之前去时那种富人区布灵布灵的感觉。虽然房价依旧是大几百万，但看着打完Racquet从社区中心走出来的大姐们，不再觉得她们身上散发着珠光宝气。海景依旧是那般惊心动魄，可比起Torrance又能好的了多少呢？去了许多次RPV后，对这里有些去魅了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RHE下山这段路真的是“撑死胆大的、饿死胆小的”。上次骑车下来，捏刹车捏得虎口都酸了；这次开车下来，脑子一热决定不踩刹车过弯。我靠那叫一个惊险刺激。有好几次我都觉得，如果路口红绿灯不是恰好绿灯，肯定要出问题了。来到阿姨推荐的“如水”拉面，汤头不错，味道也正宗，但是吃一顿拉面20刀，相当于3000円，在日本能吃一周吉野家了，顿觉资本主义水深火热。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;撸的酒店在惠蒂尔，条件还可以，停车楼泳池健身房都有。撸了撸铁就撤了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/ficus.jpg&quot; alt=&quot;惠蒂尔市中心的榕树&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天早起简单逛了逛惠蒂尔市中心。同事David住在这边，说环境还不错，实地看看发现此言不虚。小镇中心种满了硕大的榕树，遮天蔽日，形成了一道绿色走廊。路边的小店鳞次栉比，好似夫妻档，亲切而温馨。周日上午十点，慵懒的群众穿着老头衫出来吃早午餐，稀稀落落的商业区渐渐氤氲起烟火气。路边闲聊的大嫂牵着柴犬压马路，让人看了不免狠狠撸一撸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开Whittier，杀向“革命老区”Arcadia。同事Andy推荐商厦底商的一家拉面很赞，心想干脆一次性多吃几家日式拉面馆，好比较各家之间的水平差异。这家确实味道不错，比起“如水”，味道更浓郁，但对应地汤头比较油腻。吃饱喝足，直接杀向帕萨迪纳会展中心，开启俺的朝圣之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会展中心里卖各式各样游戏卡带、光碟、周边、游戏机的商家数不胜数。本来我还想凑热闹看看能不能挑到自己喜欢的经典游戏正版光碟，但是放眼望去漫山遍野的XBOX和PS光碟让人望洋兴叹：实在是难以在浩如烟海的游戏库里寻宝，时间不太够了。毕竟此行的主要目的还是看俄罗斯方块比赛，和喜欢的选手蹭合影，以及感受赛场的氛围（还有免费打街机）。依依不舍地离开了人声鼎沸的游戏产品售卖区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202406/ctwc.jpg&quot; alt=&quot;CTWC比赛现场&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Classic Tetris World Championship，简称CTWC，从2010年开办以来，如今已经走过了15个年头。过去一直在Portland Retro Gaming Expo会场举办，今年第一次来到Pasadena。作为俄罗斯方块的狂热菜鸡粉丝，自然不能错过送到家门口的年度盛会。整整一下午，沉浸在NES Tetris的世界里，感受现场狂热的气氛，身临其境体会“热忱”的含义。真的很难用言语形容，总之就是过瘾！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看完CTWC也七点多了，赶路去Rancho大华。食堂自然已经打烊了，好在还剩了一盒五块钱的鳗鱼饭，凑合垫补垫补填满肚子，结束了充实而自娱自乐的一个周末。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-ctwc-weekend/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-ctwc-weekend/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>museum</category>
        
        <category>world</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中置后驱</title>
        <description>&lt;p&gt;找不到对象，&lt;a href=&quot;/life/life-notes-191226/&quot;&gt;心里烦&lt;/a&gt;。有人说了，是不是你眼光太高，自身条件没法匹配，造成了这种情况呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果这个问题是一个真的问题的话，或许对我而言，病因可能并非“眼高手低”，而是“没找对方向”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿买车这件事来作比。对于自己的第一辆内燃机汽车来说，我的要求其实很简单。只有四个字：中置后驱。甚至标准都没那么严格，后中置后驱也可以。但是符合标准的选择少之又少。好在，为数不多存在的选项之一，自己恰好能负担得起，也符合要求，那么顺理成章地就买了。对于没有内禀情感的工业产品来说，做出选择是如此简单：符合条件、买定离手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在情感方面，大家都说，要明确自己的寻找方向，不要遇到合适的人，错过后才后悔。经历一次错过，我痛定思痛，很快就明确了自己的“三条”（半）标准：性格好、好看、聪明（以及能理解中文）。没什么特殊要求，却怎么也找不到。在我逐渐观察中发现，问题大概出在“好看”这件事儿上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国，有太多男士不惜一切代价，只为换得好看的女生的芳心。在贫富差距本就不窄、适龄人口基数又小的前提下，更加造成“好看”的稀缺性。想匹配平均水平线上“好看”的中国姑娘，男生一定得超过平均水平，还得超过不少哩！而我自己资源有限，就算把生活兜底“安全网”弄得很薄，也没法变出太多资源分配给“匹配恋爱条件”这件事上来。因此，不是没有符合我的标准的女生，只是人家很容易能匹配到比我资源多得多的男士。那能赖我？🙄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工业生产中，人为造成的稀缺性叫做饥饿营销。在人与人交往中，你我所追寻的人的特质的稀缺性，往小了说是一个时代青年人成长的潮流改道，往大了讲是一个民族培育下一代的方向偏颇。在冥冥暗夜里，忽见熹微，那种从无尽黑暗中生出的温暖与希望，能令人重拾继续求索的勇气。但更多时候，则会生出“中置后驱”般的诘问：人生的诉求已经简单到不能再简单了，为何还是找寻不到答案？为什么我们的文明工厂，生产出了一船又一船零百加速嘎嘎快的电车，却没有捎带手生产几台中置后驱的小车呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个很简单的人，只要我喜欢，那我一定喜欢。找不到就只好提升自己、放松标准，直到找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弱水三千，只取一瓢。好在现在我知道，自己想找什么样式儿的人儿了。下次再让我撞见，看你往哪跑！😎&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/mid-engine/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/mid-engine/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>带人飞问题合集</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2024年5月2日，第一次带不是飞行员飞友的乘客体验General Aviation，做preflight briefing时意识到很多自己平时学习和训练时的不足。因为之前训练期间，乘客总是教练；拿照以后，最初的乘客也是附近的飞友。大家对GA的常见概念都了如指掌，所以在briefing时比较水，很多东西一嘴带过；而面对第一次坐小飞机的朋友，有些事宜需要换一种方式解释。因此，记录一些从未乘坐过小飞机的朋友比较好奇的问题，以便以后带人时&lt;del&gt;链接一甩&lt;/del&gt;能够专业详实地答疑解惑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些问题和考试内容有部分重合，但更多是概念性的解释。乘客不会关心你VOR尺规作图怎么做、E6B怎么算XC时间和指南针角度。她们的问题多是直觉上的好奇或者担忧。有时候不准备一下，真的会被问得caught off guard。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据我自己的经验，主要把简报分成在休息室和在停机坪两部分。在休息室里，可以不紧不慢、心平气和、安安稳稳地讨论所有的疑惑，让乘客心情平复，不再紧张；在停机坪上，则简明扼要地解释和飞行有关的概念，尽量避免过多无必要的“炫技”讲解。这样，能够让乘客保持兴奋好奇的同时，了解最重要的安全知识，避免意外发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文主要以PA28系列飞机为例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期更新以后遇到的问题。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lobby-部分&quot;&gt;Lobby 部分&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在上飞机之前，先把一些无需借助飞机本身demo的事情讲清楚。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;飞机&quot;&gt;飞机&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;飞机是你买的吗？大概多少钱&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;不是买不起，但是不划算。年均开销得要飞够100小时才能打平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞机主要分为新机和二手飞机，取决于单发、双发，活塞式引擎、涡扇式引擎、喷气式引擎，航电是Analog还是Digital等等因素，有很多价位档次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们飞的Piper四座飞机新机售价大概35万美元左右，二手飞机1980年左右的大概10万以内。到时候到机场里边大家可以看看喜欢哪个飞机我来估价。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;您这飞机喝多少号的油啊&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;飞机引擎设计比较古早，所以对燃油要求高。主流的Continental和Lycoming用100LL，即100号含铅汽油。也有用jet fuel和柴油的，还有用100号无铅汽油的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;百公里油耗几个&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;飞机的油耗单位和汽车稍显不同。汽车常用“升每百公里”l/100km或“英里每加仑”mpg来计量。而飞机则常用“加仑每小时”来计算。当乘坐两人，在常见的飞行高度如6500ft即两千米左右巡航时，取真实空速120节（222km/h）左右，PA28-181机型的油耗为8gph。换算成常见单位，则为17.25mpg，或13.6l/100km。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（对比我的车高速22mpg，油耗倒也没多很多）&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;这发动机排量多少啊&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lycoming_O-360&quot;&gt;LYCOMING O-360&lt;/a&gt;，180马力、5.9升水平对置自然吸气四缸发动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老飞机的发动机多为自吸发动机，因为结构简单，不容易出故障。缺点则是没法飞高度太高，因为随着海拔增加，氧气含量减少，燃烧不充分，发动机功率就不够了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;为什么常见的大排量自吸汽车发动机6L的，至少都有四五百马力，而飞机才180马力？因为飞机引擎转速低：&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;避免螺旋桨叶片末端速度超音速，产生激波&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;减少噪音——本来螺旋桨已经声儿够大了。要是发动机转速高，那就吵得不行了&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;在最佳工况运转：省油、降低故障概率&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;有关排量、涡轮增压、转速和功率的关系：https://www.youtube.com/watch?v=8Wtee7IwJZ4&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;飞机安全不&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（机械故障，引擎 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mwpzTnLC8BY&quot;&gt;AVWeb&lt;/a&gt;，操作失误，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ausQBdlrmhU&quot;&gt;数据统计&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=4kbeREOvcoQ&quot;&gt;对比汽车&lt;/a&gt;，IMC、Terrain、Icing、Night），&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Ballistic_Recovery_Systems&quot;&gt;BRS&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;速度，能飞多快&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;对于Piper四座飞机来说，决定空速的主要因素就是引擎功率。起落架遮风罩、恒速桨叶、可收起落架有一定作用但不大。最慢的PA28-140大概飞100节、最快的235大概飞140节。对应公里即185-240km/h。笼统来说，飞一小时以内的车程，比汽车快一倍。飞得时间越长，距离长得越多。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;续航，能飞多远、多长时间&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;尿憋不住为止。KPAO - KREI、KREI - KHND都是一段就能飞完。四小时以内。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;升限，能飞多高&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;非涡轮增压的活塞式引擎受到自然吸气的限制，常见的升限大概在12000英尺，即4000米左右。飞机飞得越高，大气中氧气含量越低，气体密度也越低。常见的商业航线都飞30000英尺以上，以达到涡扇发动机的最高巡航效率。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;能坐几个人&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;取决于飞机的max useful load。比如说，平常飞的PA-28-181的有效载荷一般在930磅左右，减去满载油箱的288磅，还有642磅。如果是两男两女将将够用；如果三个男生的话，剩下的重量只能放包用了。为了降低风险，我还是不太敢把重量和重心拉到飞机的设计极限的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以一般归结为：4座飞机坐3人；7座飞机坐5人。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;操作很复杂吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;说难也难，说简单也简单，记住“方向盘”控制俯仰、转弯；脚踏板控制左右偏转即可。在无风情况下，无需施加很大力就能控制飞机。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;和GTA/MSFS2020有多大差别？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;很难描述，一会儿到crusing的时候你来试一下就知道了。模拟器模拟不出气流影响操纵杆的受力变化。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;设备&quot;&gt;设备&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;为什么要戴耳机&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;因为螺旋桨飞机舱内很吵，不戴耳机时间长了损伤听力，同时机舱内的交流不便，只能靠吼（没错，上世纪人是这样的）。况且戴着耳机显得比较酷。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;没有GPS的年代，飞机咋定位&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;您还别说，没有GPS的年代，曾经就靠尺规作图！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一张航图、一块直尺量角器、一块秒表，就是确定大概方位的原始手段，此谓dead reckoning；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窗户打开，把头伸出去看，这叫pilotage；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天上迷路了怎么办？问塔台你在哪儿，他们看雷达来告诉你方位，堪称“不耻下问”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在GPS之前，人们曾经想过好多种地面基站定位的方法，最后留存的方案叫做VORTAC和DME，基本原理就是射线相交；有了GPS以后，定位大大简单，航电带GPS、iPad带GPS、手机带GPS，多重保险保你不迷路。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;飞机咋导航，用Esri地图还是谷歌地图&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;咱就是说，能不能用高德地图和北斗。高配的飞机有带屏幕的GPS，可以直接定航道；低配的飞机就靠仪表：VOR、iPad、和空管保持联络。空管发现你异常，会马上叫你的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;法律法规考证&quot;&gt;法律法规考证&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;考证要花多少钱&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;理论上最少一万就能考证，实际上都要两万左右。训练时间拖得越长，花得越多（通货膨胀）。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;空域：需不需要申报&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在“本地”，即南加州地区——最北至文图拉、最南至圣迭戈、最东至棕榈泉的区域，有“南加州近进系统”Socal Approach。当飞机在这些区域内转场飞行时，只需告知该系统的空管起点和终点，空管会通过雷达来监视你的方位和高度。除了LAX和SAN两个大型国际机场外，大部分的空域都是可以自由飞行的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;能降LAX吗哈哈&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;能降，但不能降。据说LAX的降落费是$10/100lb。按照这个费用算我们的飞机降一次要200刀。其余还有很多限制就不解释了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;能去市中心兜风吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;白天比较困难，因为洛杉矶市中心正好在大部分降落LAX的航道上，所以空管一般不让你随便进。傍晚到夜里是可以的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;特朗普在天上你能给丫干下来吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一般美国重要人物出行时，会随着他们的飞机轨迹制定所谓TFR - 临时飞行管控区。所以每次在航图软件上一看TFR在动，就知道大手子出门了，闲散人士让道。包括北京一男性常住居民有次来旧金山时，也能看到大大的红圈覆盖了旧金山国际机场SFO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦有TFR，百姓的飞机就不能进那个空域。如果你擅自闯入，首先电台警告；警告无效就F16伴飞；如果还不改变航向，那就一发AIM给你干下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这里，居然还有思想比较危险的小伙子接话茬问说，那饱和式攻击呢？我靠，咱能不能考虑一下水表的感受。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;塔台&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;塔台是规模比较大的机场才有，KREI就没有塔台，但是因为旁边KSBD有，所以需要服务可以联系那边。除了塔台以外，还有刚才提到的空域近进空管。他们负责各个机场之间的空域协调控制。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Callsign是咋回事&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;每个飞机有一个印在机尾的尾号，N开始后面五位。我们的飞机是N415MS/N2903A/N47885，在和空管联系时需要告诉他飞机尾号，以确认双向联系的建立。所以每次无线电通话都会听到我重复尾号。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;天气&quot;&gt;天气&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;气流和颠簸什么时候正常，什么时候不正常&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;如果你发现我开始皱眉不说话了，那可以提醒我一下有点儿颠簸可以返航。一般情况下可能会有短暂的颠簸或者一小下失重感觉。如果超过一秒，那说明天气不是很好。要是害怕及时告诉我。可以抓住仪表盘上边缘以稳住身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南加州有所谓的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Santa_Ana_winds&quot;&gt;圣安娜焚风&lt;/a&gt;，每年5月到9月间最常见。每次刮完以后天气很好，适合飞一圈。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;耳朵不舒服&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;降噪耳机、嚼口香糖。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;刮风下雨能飞吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;刮风最好别飞，又不舒服又费油；下雨取决于雨多大，毛毛细雨没问题。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;夜里能飞吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可以飞，但是目前我不太乐意飞。夜间飞行需要比较高级的仪表、航电。越高级越保险。我租的这几个飞机都只有最基本的仪表，所以为了安全起见还是暂时不飞了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，最有趣的一次夜飞经历是从范奈斯机场飞过好莱坞，来到洛杉矶市中心绕圈。夜晚的气流平稳，地面一片万家灯火，令人流连忘返。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;可以钻到云上面吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可以但是不安全。加州很少出现阴云密布或是雷暴大风等强对流天气，所以全年有三百天都可以飞。海边例外，比如Santa Monica、Palomar、Camarillo这些地方，因为早上有marine layer也就是海边水汽形成的云雾，所以跑道可能会被云挡住。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;海拔太高会缺氧吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我们这个飞机性能一般，飞不了那么高，最高升限只有三千多米，所以一般不会缺氧。但是你要是有不舒服的感觉的话一定要告诉我，没准是一氧化碳中毒😨&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他&quot;&gt;其他&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;checklist&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;高速乘客我会使用checklist来保证各项检查的完整，是一种安全措施，而非因为不熟悉飞机需要看小抄。过checklist的时候没必要逐项解释。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;能背降落伞吗&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;能用人体降落伞的场景（&amp;gt;1000ft），迫降比降落伞安全得多。机体降落伞(BRS)只有少数飞机有，确实能增加一些安全性——开伞的Cirrus飞机约有85%的坠机生还率。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;你最远飞过哪儿&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;单飞目前最远去过KREI到KCMA，即文图拉附近；拿照后最远只去过南加附近的French Valley和Oceanside。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;你的飞行经验怎么样，最近飞了多少时间&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;其实这是一个很重要的问题。所谓拳不离手曲不离口，多练才能带好降落那一杆。如果乘客会问出这样的问题，我还是会很高兴的，说明他们在乎自己的安全，而不是盲目信任飞行员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对自己的要求是一个月内一次起降，三个月内三次起降，如果不满足这个条件我会先自己补齐currency再去带人。夜间飞行受到俱乐部飞机的限制，除非绝对安全，目前暂时不飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以目前的爱好为主的目标来看，我大概一年飞30小时到50小时之间，争取每个月至少飞一次。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;ramp-部分&quot;&gt;Ramp 部分&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一次和航线飞行员Kevin Solgat飞的时候，他指出了很多我briefing中的不足。其中就包括“别说太多”。考虑到第一次进入机场停机坪，乘客已经处于比较兴奋的状态，说太多要么会左耳进右耳出，要么会使人更紧张。因人而异只说重要的，而非教条地依照SAFETY之类的方法来完成任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AOPA Air Safety Institute 的参考视频：https://www.youtube.com/watch?v=C86am84XMVM&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;起飞前检查&quot;&gt;起飞前检查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;无需解释检查的每一部分都是在干什么，除了一些例外。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;燃油杂质、油箱余量&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;起落架&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aileron、Elevator、Rudder和六自由度&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Beacon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;进入机舱后……&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;上下飞机时，从机尾绕行，避免从机头经过&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;S 安全带操作；座椅位置&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A（冬夏）通风口操作&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;F 灭火器&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;E 开关门操作：上面latch、下面门把手&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;T &lt;strong&gt;如果看见任何你觉得异常的东西，或者有不舒服，及时告诉我&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Y 还有什么问题吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;类比&quot;&gt;类比&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;跟开车有点像，但是需要关注的部分更多。只要正常操作，就没有危险。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最后，如果你真的想了解更多，可以花4个小时阅读完这个网页里的全部内容：https://www.aopa.org/training-and-safety/online-learning/safety-spotlights/pinch-hitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里面涵盖了所有和飞行相关的最基本的内容。如果你都有耐心看完了，不如报名参加一次discovery flight吧！说不定，不久以后，我们就能在蓝天相遇！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/passenger-briefing-qa/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/passenger-briefing-qa/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>交互设计</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;1-恼人的交互设计&quot;&gt;1. 恼人的交互设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;比起用户界面（UI），我更在乎用户交互（UX）的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我眼中，这二者的差别，是好不好看和好不好用的差别。我当然希望平日用的电子产品、软件服务的界面都好看一些，用起来身心愉悦；但如果交互逻辑设计不佳，再好看的界面也是面子工程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202404/apple-developer.png&quot; alt=&quot;苹果登录&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间，Apple Developer苹果开发者网站的登录界面改版。这次改版看似细微无伤大雅，实际体验令人大跌眼镜，拳头硬了👊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个最简单的登录页面应包含两或三个元素：用户名输入框、密码输入框，大多情况下再加一个登录按钮。对于键盘支持较好的页面，则应当你第一次把焦点通过鼠标或点触放置到用户名输入框后，手指无需再离开键盘：输入用户名、输入密码、点击键盘“确认”按钮，完成登录。就算是初学者实现一个登录界面，最多也只需在每次输入完成后，点选移动焦点至下一个元素，最多不过三次键盘和光标之间的切换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而苹果开发者登录的新页面，最常见的情况要点五次鼠标才能通过。如果中途出了岔子，次数翻倍增加。如果跳出两步验证和信任当前设备，则又增加三次点击。其中最反人类的设计，并不在于“输入完用户名后弹出按钮选择验证方式”这个交互上，而在于“输入密码时如果不小心修改了用户名输入框，所有输入状态重置回到第一步”的弱智设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么这件事最为恼人呢？因为密码管理器里存了很多个开发者账号。当我双击唤起密码管理器时，最常用账号会自动被选中，填入用户名输入框，从而导致输入状态被重置。于是，从头再来，再一次唤起密码管理器，手一抖又被重置状态。在密码管理器协助下，本该被优化为“仅一次点击加一次两步验证操作”的登录体验，活生生被劣化成了十多次鼠标点击的艰难过程。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-经典的交互设计&quot;&gt;2. 经典的交互设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在我看来，最好的用户交互，是完全黑盒式的，是“你奶奶来了也能上手直接用”的。曾经异想天开：应该设计一个交互实验，找到一些被试者老年人，或完全未被现代电子设备交互污染过的成年人类，给他们一些交互试验品，看人类是如何直觉性地与机器交互的。只可惜，过去十多年的层层渗透，“你奶奶”也知道看见屏幕要用手指划拉用手指戳。人类可能已经在不知不觉中，越过了“point of no return”——接受过完整教育和社会性培养、而未被“垃圾”交互污染过感官和思维的人类，已经不复存在了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么一想，很多当年懵懂无知开疆拓土的交互设计师，设计的“弱智”交互，竟因为受众太广，不得不成为约定俗成的社会常识，不可不称得上是一种遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果让我举三个人机交互的典范，最先想到的三个是&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;方向盘&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;谷歌输入框&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;苹果无限平滑列表&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;当然，还有很多其他例子可以举；库布里克直接一步从“猩猩拿棍”跳到宇宙飞船，也算笼统意义上的人机交互发展史。但是这三件交互，覆盖率之广、影响之深，堪称现代社会的奇迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当第一辆汽车发明时，它还是马车座椅和自行车轮组杂交的三轮车产物。最初的汽车没有方向盘，只有操纵舵杆。直到十多年后，才演变出了平置的方向盘雏形，再后来才出现了如今倾斜有角度的转向柱设计。方向盘交互的演变，代表了人对于如何映射多自由度运动的理解。飞机因为比汽车晚发明几十年，刚发明时人们便把汽车方向盘套用到飞机上。后来实践中才发现，对于不同自由度的控制，稍微不同的操纵杆设计才能发挥出优势。直至今日，方向盘的演变依旧如火如荼地进行，但“方向盘”作为一种人机交互，已经几乎渗透到了世界的每一个角落。没有一个人会看到方向盘，抓耳挠腮不知道如何操作的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谷歌输入框，乃至当下的ChatGPT输入框对它的致敬，代表了人类与计算机交互的核心。说到底，计算机直到今日，仍是一台输入输出状态机。无论输入多么复杂，输出多么色彩缤纷，交互的本质是传递信息。因此，输入框和确认按钮，构成了输入交互的最为基本的元素。本来，当Siri这样的语音助手出现，本该是一场划时代的人机交互革命；但因为工程师搞砸了，导致这种更为直接的输入输出方式，至今没能完全渗透到人类社会的各个角落。突然就和&lt;a href=&quot;/movie/her/&quot;&gt;上一篇博文&lt;/a&gt;莫名呼应了：在那个人类想象的美好未来，人机交互本该是无痕的，你说我听式的。离那一天到来，还有一段距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无限列表，真的是乔布斯凭一己之力改变世界的最经典的案例。在iOS列表出现之前，人们对列表的理解是静态的：一张纸上打印了不能变的表格；手机上按一下按钮就切换一行的定长列表；设备一经出厂就无法更新的操作手册。在iOS列表出现以后，连我奶奶都知道扒拉屏幕能改变微信显示内容。鼠标、iPod、触屏，这些早有先例的交互，经果粉乱吹，安在乔布斯头上造神，我不认同；但无限滚动列表，我是真的心服口服。如果非要牵强拔高其意义，那它应该标志了人类无止境的好奇心与贪婪本性的十字路口。构成列表新的一行的元胞是零成本复用的，人们便会无止境地循环滑下去，直到时间尽头。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It works like &lt;a href=&quot;https://youtu.be/VQKMoT-6XSg?t=975&quot;&gt;magic&lt;/a&gt;. - Steve Jobs&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-我从事的交互设计&quot;&gt;3. 我从事的交互设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;关于“&lt;a href=&quot;https://dev.to/yo1995/wei-shi-yao-wo-xuan-ze-liao-ping-guo-kai-fa-52k1&quot;&gt;我为什么选择苹果开发&lt;/a&gt;”这个&lt;a href=&quot;/coding/mobile-apps/&quot;&gt;话题&lt;/a&gt;，在&lt;a href=&quot;/coding/the-philosophy-of-return-value/&quot;&gt;很多&lt;/a&gt;地方已经谈论了很多次。有关用户交互的部分，在这里补充一二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我理想中的完美交互世界中，仅存在“完全黑盒”和“完全白盒”两种极端情况，任何中间地带，都会最终滑向这两个极端。在人与计算机交互这件事上，必须承认，我是有私心的。我希望自己制作的产品能够足够简单，足够低门槛，任何人都可以立刻上手；但几乎没有人能够搞清背后的运行机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“完全黑盒”的代表就是ChatGPT的输入框。用户可以对机器学习、数据中心、模型训练一无所知，只需提问即可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“完全白盒”理想上代表了对于计算机的完全控制。从技术人员的角度讲，像Gentoo或Alpine这样的Linux发行版已经很接近于“了解一切、控制一切”的理念了。但从更传统的角度讲，我们希望有一个触手可及的、视觉上的“控制台”式交互，来实现完全控制。就好像70年代月球飞船，只有几KB的计算机把所有可控变量都暴露成开关、按钮、轨迹球或旋钮。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Pzl1B7nB9Kc&quot;&gt;Linus Torvalds on why desktop Linux sucks&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这种控制台式的软件，只有经过专业训练的技术人员才可以操作。见过的一些例子：ArcGIS Pro、Bloomberg Terminal、COMSOL、Vivado……在我看来，根据设计指南来优化这些软件的交互无可厚非；但试图“简化”某些操作，以达成“使软件更容易上手”的目的，完全是缘木求鱼。专业人士需要的是精准控制，而非点了按钮不知道软件在做什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归结起来，我对于计算机交互的终极追求，就是&lt;strong&gt;用白盒软件制作黑盒产品&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而至少在我所处的时代看来，苹果软件开发部署到移动设备，是令我最接近这个目标的平台。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-最差的交互设计&quot;&gt;4. 最差的交互设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202404/sprinkler-controller.jpg&quot; alt=&quot;喷水控制器&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近三年前的2021年7月28日，我拍摄了一张照片，内容是Ash这座老房子的自动喷水系统控制器。这是我在日常生活中、这座房子里见到的最差交互设计。它触动了我的逆鳞🐉，我自然要批判一番🤬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光看这个操作界面，你能够想象如何设定如下的喷水日程吗？&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;周一、周二：夜里12:30喷淋一次&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周三：不喷淋&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周四、周五：夜里12:30喷淋一次&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周六、周日：夜里12:30喷淋一次、夜里3:30喷淋一次&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;你想猜猜设定这个日程，需要按下按钮，扭动旋钮一共多少次吗？😫&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年后的今天，我仍旧坚定不移、历久弥新地靠Siri提醒我每周三晚把旋钮调到OFF位置的方法，来手动绕过这个弱智反人类的人机交互界面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;或许人工智能，将会是人类攻破“历法系统数字化”这一人机交互最后的高峰的银弹。&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/html/bad-ui/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/html/bad-ui/</guid>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>technology</category>
        
        
        <category>Html</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《Her》</title>
        <description>&lt;p&gt;在ChatGPT和Stable Diffusion等流行的人工智能技术即将变革人类社会的论调甚嚣尘上的2023年，再看10年前斯派克-琼斯导演制作的《她》，别有一番感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不想谈论剧情本身；华金-菲尼克斯的演出相当精彩，但在此亦不提。电影给我印象最深的两点：一是完全由对话而非场景串联起的剧情主线，二是精致到难以置信的画面呈现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对话类电影并不常见。如果台词设计不够精彩，对话型电影很容易翻船，落得票房惨淡的下场。当然，由于很少涉及到复杂场面，因此这类电影的摄制成本比动作片剧情片也低了不少。常见于偏文艺片风格的电影，以及导演成长之路的初期作品。我所知的比较有代表性的影片有《这个男人来自地球》和《爱在》三部曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，这类电影对我的吸引力很强。为了弥补情景的缺失，通常对话台词都设计得非常充实，仿佛做大脑按摩一样，颇高的熵率令人应接不暇，激发思维的火花。“爱在”里所探讨的那些话题，令人不忍卒读；而谈话间穿插的维也纳、巴黎、爱琴海风光，不留痕迹地串联起优美的留白。比起传统的电影艺术，这类电影好似一边听播客、一边看画展，诠释另类的“视听享受”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整部电影里，最令我惊叹的就是那些满足强迫症的、近乎完美的布景设计与拍摄技巧。有很多主人公与Samantha的对话都发生在深夜独处时。暗夜，手机亮屏，映在脸上的熹微与微光；万家灯火冥昧、高楼林立的上海于背景中逐渐入梦；所有细微的对比度变化，都完全集中在色轮“阴影”分区，一丝一毫却仍清晰可辨，极大满足了摄影眼对于宽广动态范围的向往。画面撞色搭配、根据人物心情色彩的些微变化、不留痕迹的场景补光、随时间流动的光影变幻。很多场景光圈全开，光斑的形状各异，令我不禁好奇，究竟是导演有意为之，还是无心插柳妙手偶得？拍电影完全可以不计成本，始终选择光学性能最好的镜头；可导演却有意引入些不完美的光斑，仿佛暗示人性的内禀缺陷。却又和《周处除三害》的强上滤镜，使路灯拉丝，强硬地“明示”观众：“我要用光效暗示人物棱角分明的性格”的表现手法迥然不同。这些光学的变化是克制的、含蓄的、微妙的。主人公孑然一身，与人工智能交流渐深，心态逐渐发生的微妙变化，细腻的情感无法用言语来表达。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恰如其分的原创电子乐与钢琴曲画龙点睛。&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Her_(score)&quot;&gt;Her (Original Score)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多电影，看完了没啥想说的。有些电影如她，看完的最大触动，就是“我也想被这样隽永的画面永久定格”，抑或“我也想拍出这样永恒的motion picture”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讽刺地，影片结尾导演强行重置了所有“OSes”，让人工智能仿佛从未来过人间一般；就好像如今GPT5一经推出，无人再谈论GPT3.5一样。人类的注意力是短暂的，好似Samantha所吐槽“你们这些人类肉体，几十年以后就腐败消失不见”一样，无论是大模型个性化迁移学习所捕捉的万般情绪，还是人类在面对科技发展所带来的社会模式变迁时的茫然无措，都是“易失性”瞬时状态——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而优美的电影镜头，则能定格永恒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202403/the-yellow-handkerchief.jpg&quot; alt=&quot;夕张&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 前两周看了《幸福的黄手帕》，但是懒得动笔，放张图来纪念“欲辨已忘言“的情绪吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/movie/her/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/movie/her/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Movie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>难吃的饭和难喝的汤</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/life/chick-fil-a/#附dr-pepper&quot;&gt;Dr. Pepper&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;chelada&quot;&gt;Chelada&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202403/modelo-especial-chelada.jpg&quot; alt=&quot;酱汤啤酒&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢尝试不同的饮料。有些别人觉得难喝的饮料，在我口中倒是滋味满满。比如东方树叶，是最为简便地获得接近自己泡茶晾凉后口感的饮品；比如蛇草水，虽然有奇怪的药草味道，但整体味基还是气泡水的本味，因而算不上难喝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年3月23日周六，让我喝到一种喝了半罐没喝完就丢掉的饮料：Modelo Chelada® Especial&lt;sup&gt;con el refrescante sabor del tomate, la sal y el limón&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文说请大家喝点儿，我们就在Park Social的冰柜里面挑。看来看去，不想喝Bud Light之类的淡啤，也不想喝勾兑的各种果味酒精饮品，就看上了写着大大的Especial红色罐体的Modelo。普遍意义上讲，Modelo的饮品大多不错，比美国品牌口感好些。虽然看不懂啥叫Chelada，但抱着试试就试试的心态，我们还是买了两大罐这个酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是没看见小字儿tomate, sal y limón啊！我第一个打开易拉罐，喝了一口。不夸张地讲，真的怀疑人生了。原本我期望的是酒精度较高的Modelo的味道，清香的啤酒花的原味儿；涌入我舌根，充斥着口腔的，却是一股难以名状的味道。小字儿描述的“番茄🍅、盐🧂、柠檬🍋”倒是十分恰当——这种液体，混合着番茄的浓郁酸甜、咸味儿、和柠檬的清香和酸，再加上酒精和气泡。一口下肚，回味不禁令人皱眉咋舌。尽可能去形容的话，就像是用啤酒涮洗炖Menudo的砂锅的刷锅水，然后再浓缩的味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我靠，怎么跟喝汤似的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文还没开罐，看到我面部的异样，不信邪似的立马喝了一大口。十五秒都没能再说出一句话。我去！你骗我！还说什么Especial是酒精度高的啤酒，就让我喝这个？！别说，这液体喝着还真上头。每人只喝了小半罐，就开始胡说八道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笑着，骂着，把售价六刀的铝罐，直接撇进垃圾桶。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;白人饭&quot;&gt;白人饭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202403/salad.jpg&quot; alt=&quot;魔鬼沙拉&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食堂售价13.99美元，税后15.21的烤三文鱼“沙拉”，是我近期吃过的“&lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/funny/comments/zbl8lz/this_grocery_store_gets_it/&quot;&gt;白人饭&lt;/a&gt;”的巅峰。别被它花里胡哨的外观骗了！它就是典型所谓“聚是一坨屎，散是满天星”的搭配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一块罗勒烤鱼下面，堆上各式冷餐：奶酪块、蓝莓、美国老黄瓜丁、小西红柿、甜核桃仁，还有各类草：生菜、菠菜、芫荽，还有没吃出来是啥的奇怪味道叶子。每样单独拿出来，貌似都还不错；聚合起来，爱玛，难吃到炸！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来想着好歹这玩意有一块肉，吃起来应该没那么困难吧。大不了，吃一口鱼肉，愣往嘴里塞点儿草，囫囵吞下去，也能下咽。事实证明，自己低估沙拉的难吃程度了。这奶酪不是brie那种自带风味的品种，也不是the laughing cow那种软质的零食奶酪，就是一个字，难吃！坚果蔬菜水果的搭配，组合出的味道完全不搭嘎。硬甜、软酸、脆鲜，每个单独吃还好，折箩满嘴一嚼，那真是“别是一般滋味在心头”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最恐怖的还是草。这个草我就草了，搭配出的味道是我从来没有想象过的一种味道。像常见的Coleslaw凉拌卷心菜、藜麦沙拉，甚至Kale羽衣甘蓝沙拉，我都觉得还可以，至少不会吃一半吐出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这玩意，反正鱼都吃完了，剩下一大碗草，直接撇进垃圾桶。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/unpalatable/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/unpalatable/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>opinion</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
