<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:18:13 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 00:18:13 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>飞去看看</title>
        <description>&lt;p&gt;如果美国有高铁，那我一定不会自己开飞机到处飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国是集体主义的国家，美国是个人主义的国家」，这是我在美国这几年来，逐渐意识到的事情。在中国，你永远可以相信自己的同胞，会为共同的利益着想，会集中资源办大事儿；而在美国，每个人都是独一无二的个体。公民可以期待政府提供社会公共资源，但不能指望政府。虽然有时也会觉得这样的思路说得过去，没啥毛病；但大多数时候，还是会觉得，我擦，这破地方，啥啥都得靠自己，真要命！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年的劳动节的休闲出游，让我想起了2024年夏天&lt;a href=&quot;/life/life-notes-240704/&quot;&gt;“什么都有一点儿”的一个周末&lt;/a&gt;。抛开自己一个人到处看看，和未来期待的与另一半的共同体验之外，很多时候，出去走走，只是为了放松心情，说些想说的话，看看远处的风景，仅此而已。因此，自从抛弃了大峡谷R2R军训的原计划后，此行的唯一目标就是让大家放松、惬意地度过小长假。&lt;sub&gt;唯二目标是吃一顿丹麦饭。&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国节假日出行，很难办。每每到个小长假，各大枢纽机场人满为患，人群挤挤攘攘，安检队伍长吁短叹；而自驾出游，则难免&lt;a href=&quot;/life/life-notes-210606/#七座神奇的山&quot;&gt;意外的堵车长龙&lt;/a&gt;。而我又是一个不排队主义的坚定执行者：我不过只是想到别处看看！既不想去机场赶大集，也不想堵在高速上玩儿海龟汤。因而，自驾飞机出行，就算稍稍增加一点成本，换来的却是畅通的心情，在我看来是一笔划算的开销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从圣迭戈到圣巴巴拉，如果开车的话需要4.5小时；而飞机，仅需不到2小时，比商业航班还要快捷。诸如此类的线路，如雷德兰兹到欧申赛德、长滩到猛犸湖、帕洛阿尔托到南太浩湖，在我看来，是缺乏公共交通的美国加州，最适合飞机自驾的一些线路。至于那些飞机限定的景点儿，如谢尔特湾、哈尔特牧场、卡特琳娜岛，自己开飞机去更是独一无二的特别体验。总之，咱如今也有点儿飘了，在加州用了两年waterman的洋墨水儿，也敢打“坐公交不如开飞机”这样的诳语了。🤪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自驾飞机、私人飞行，只是体验中的其中一环。在路途上节省出来的时间，如果在其他衔接环节浪费掉，不免有些可惜，也会令整体体验减分。在美国，尽管通用航空相对比较完善，但抵达目的地后的接驳交通，仍旧是“八仙过海各显神通”的、每个机场“特事特办”的探索之旅。这次，因为我知道目的地机场直接可以借车或租车，所以不费力气就完成了空中和地面的衔接；但你若是说比如从雷德兰兹飞到&lt;a href=&quot;/life/sonora-pass/&quot;&gt;布里奇波特&lt;/a&gt;降落以后，如何去旁边的金矿鬼城，那要是不提前查好，估计到地方肯定得抓瞎。甚至说，如果别人飞到雷德兰兹，不打车如何去附近的乡下转转，似乎也没什么好的办法。因此，去往“人多，但不是那么多”的目的地机场，似乎是较好的选择：既有提供给外来访客的交通基础设施，亦不会因全球富豪出行需求而使公用设施gentrify（好比蒙哥马利或范奈斯）。这样的目的地，是最理想的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/flaeskesteg.jpg&quot; alt=&quot;丹麦烧肉&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣巴巴拉、圣路易斯-奥比斯波一代，恰好符合这个特点。与南加州洛杉矶圣迭戈这样的知名旅游胜地相比，它们并非那么热门，更适合南加州本地人去，或者已经去过很多次大城市、想要躲避喧闹却又不愿无聊的旅人。丰富的自然资源、恰到好处的城市规模、相对在地乡野的淳朴民风，成为了理想的休闲目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这么说吧，索尔万旁边有个著名小景点儿，叫做&lt;a href=&quot;https://www.ostrichlandusa.com/visit&quot;&gt;鸵鸟农场&lt;/a&gt;。听上去就让人很放松，比起Orange County Fair的Petting Zoo来说，完全没有人挤人的喧嚣。长脖儿鸟儿们在丘陵山谷中恣意小跑、慢悠悠地散步。比起梁朝伟怹特拉法加广场喂鸽子来说，少了几分穿着呢子风衣、端着约克郡红茶的装逼之感，多了几分加利福尼亚土地乡巴佬的接地气儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了圣伊内斯，系好飞机，开上车，到了索尔万主街，人声鼎沸。果不其然，和家庭游的大哥大婶儿们想到一块儿去了。平日就充斥着过路的旅客的丹麦小镇，在夏末的小长假，自然是人头攒动。在&lt;a href=&quot;/life/life-notes-200510/#狗叔&quot;&gt;大熊湖&lt;/a&gt;、在&lt;a href=&quot;/introspection/foudre-with-hesitation/&quot;&gt;拉霍亚&lt;/a&gt;、在&lt;a href=&quot;/life/san-diego-second-impressions/&quot;&gt;朱利安&lt;/a&gt;，这样的热门旅游小镇，小长假一直如此。因为过了饭点儿，大家只是在街头闲逛；我们错峰出行，一头钻进丹麦餐馆，倒也闹中取静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烧猪排、炸鱼、牛肉。三道丹麦特色，配上土豆（brunede kartofler）、酸青瓜丝、腌红甜菜（rødkål），味道竟相当不错！我们一边吃、一边分享、一边称赞，“这样的白人饭给我吃，还是蛮愿意吃的！”下午过去大半，狗哥吃完许久还心心相念：“内酸黄瓜😋，挺好吃的！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/nojoqui.jpg&quot; alt=&quot;水帘洞&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有hiking的小长假出行，就不是真正的狗狗哥哥的假期🐶，我深谙此道。尽管狗哥龙体欠安，但我还是强行安排了一个先前与周靖涵去过的路边小瀑布。整个徒步来回也就二十分钟，路途平坦，整条线路都被厚厚的植被所包裹。这是我最爱的徒步类型：树荫不晒、路旁有溪流、没有&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/#主观与客观&quot;&gt;石头路&lt;/a&gt;、目的地有值得一看的景色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nojoqui Falls Park，初夏。我和她在长凳上坐了许久。那天是周中，周围安静极了。瀑布水流并不大，沿着湿湿的苔藓，若隐若现地穿梭于石缝之间。清澈的水潭、宁静的夏日蝉鸣、白的发光的女孩儿。很可惜，我没法和她走下去。没想到，不到半年，居然再次来到这里。时值夏末，溪流已然断流，瀑布消隐在苔原的森林间，只有滴答滴答的水柱，勉强维系着对于将来的丰裕的雨季的渴盼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小小的水帘洞下，曾有无数的期盼；而如今，只有眼前的二位男子汉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昔人已去，触景生情。重新开回101公路，那一点忧郁，风也吹不去，却令我一期一会地一本满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文说，他来加州这三年多，还没有好好开过一号公路！我和狗哥接，那您是来着了！从隆波克到圣巴巴拉城里的一段高速，虽不如旧金山北部门多西诺、蒙特雷南部大苏尔那样的波澜壮阔，却充满了南加的美感：夕阳抚摩的丘陵、和煦吹刮的海风、目光尽头的海滨小城、绵长起伏的海岸与沙滩。她在这里把黄车踩上三位数，畅快得满脸酷酷。我们开着福特烈马，逃离36摄氏度的索尔万、重归27度的海滨，享受片刻清凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有海滩阳光浴的假期，怎能称得上是假期呢？圣巴巴拉城里一定摩肩接踵，我们如此想象到。没必要进城，咱一直知道城外丽思卡尔顿附近，有一处风景上佳、游人稀少的海岸，便直奔那里而去。结果到了海滩停车场傻眼了：平日半满的停车场，好几辆车在里面转圈儿，所有能停不能停的地方全停满。好家伙，这才叫放假嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伪·越野车的福特烈马非常自信地向我们展示它的越野性能。你这全时四驱，我们倒要看看越野能力几何？有个不矮的马路牙子上，两棵树之间有个空位。辛文轻松地把后轮倒进花坛。到了前轮的时候，打滑，却又不敢使劲踩油门，怕突然前轮弹上来，把后面花坛里的皮卡撞瘪。吱吱——噌！果然还是有越野基因。费了一点力气，小马驹稳稳当当地停进了树窠中央。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202509/haskells.jpg&quot; alt=&quot;函式沙滩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背上我的“一秒钟自开帐篷”，其实就是个厕所大小的小遮阳篷，我们哼着小曲儿，走上沙滩。狗哥感冒有点难受，便躺在篷里晒日光浴；我和辛文走在傍晚五点半的圣巴巴拉海滩，遥望远处酒店度假区建在海崖上的度假屋、长长地深入海里的码头、星星点点地遍布漫长海岸线的闲人。微风拂过，海滩泻湖中央漂游着两头雪白的海鸥。岸边竟有不少树木——藏在树荫里的小木桥，定是谈情说爱的好去处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海浪拂过我的脚踝，打湿他的裤腿。趿拉着拖鞋，索性提在手里。辛文说，南加的海滩都是这样的吗？和圣克鲁斯不尽相同。我思忖，这片海滩倒也是我喜欢的类型。它要素齐全：长长的码头、传教风格的红顶白墙海岸别墅、有海崖，亦有长而缓的白沙滩。有游人如织，却又星罗棋布自得其乐。有海边茂密的植被形成树荫、有泻湖、有不多不少的海鸥。这片海滩几乎可以排到温丹希和科罗纳多之后，成为我心中南加海滩的典型代表了。他看我出神，便开始打镲：“你是不是又在想XYZ姑娘了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诶是是是，您说的对！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心满意足地在海边，待到太阳失掉了温度。在夕阳下冲干净脚上的泥沙，沿着灌木和多肉丛生的小径走回车旁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从圣巴巴拉去隆波克的路途，可以走内陆，亦可选走一号公路。这段一号公路与101公路之间，包裹了一大片海边的丘陵，也是公司老板Jack设立的自然保护区的一部分。第二次经过这里，我还是在想，杰克大爷办了不少好事儿。这么好的一块地，让自然保持原有的样子，我们才能穿行于这蜿蜒起伏的流淌的路上，体会南加州最原始的风貌。这段路好开极了——路面平整，弯道平缓而密集，上下起伏！可惜，限速55英里，是当地警察创收的宝地。我们本不耐烦想超过前面的皮卡，还没加速，却发现对向车道埋伏的道奇插着，只得悻悻地慢吞吞地跟车。夕阳在路左侧若隐若现，牛马在路右侧悠然自得。美好而温柔的加州牧场呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么要去隆波克？我被隆波克莫名地吸引。那里什么都没有——原先，这个小镇的主要产业是种花儿；但后来经济作物如葡萄和蔬菜取代了花圃的价值，城里便不再有那种闲适质朴的浪漫，而变得平庸起来。可每次由南加看北加的路线地图，目光总会不由自主地在隆波克与杰克自然保护区附近的海角停留。从旧金山到洛杉矶的一号公路之旅，隆波克是最不起眼和最容易被忽视的那座小城；因祸得福，少了特色景点带来的游人如织，这里的旅舍也格外的便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在索尔万，狗哥自告奋勇查晚上住宿。原先我们计划是扎营。但因为没有预约到海边营地，大家都有点不是很愿意随便凑合一晚。毕竟，飞都飞来了，住好一点儿不过分吧。随便一查，隆波克附近的汽车旅馆都只要七十多块！搞的我们都想“豪气”一把，直接开两间房，踏踏实实睡到自然醒。查来查去，查到一家resort居然也只要150刀。（虽然这个“只要”，要是给五年前的我听到肯定很欠揍，但他国国情如此，习惯就好）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想都没想，走！坐私人小飞机，住乡野度假村。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隆波克本地有一个小范围的连锁快餐店，主要做烤肉三明治和烤肉沙拉碗。分店地点最北到奥比斯波，最南到圣巴巴拉。让我们碰巧遇到了，浅尝一下，味道竟出乎意料的好！要的tri-tip三明治，肉的分量很足，不像雷德兰兹的牙买加牛尾汉堡，十好几块才给一丢丢牛尾。辛文和狗哥的汉堡三明治也都不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意外而开心地，在外吃的两顿白人饭，都蛮好吃的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃饱喝足，来到度假村。范登堡村是范登堡太空军基地附近的一个小镇。镇上的“乡村旅馆(literally, village inn)”恰好在今年五月末重新翻修，刚开张不久。来美国好久，下到三十一晚的汽车旅馆，上至小费给了三十的丽思卡尔顿也算都住过，进门后发出“哇，好新”的感慨，这还是第一次。室内的装修虽然现代简约，但一切设施都是嘎嘎新，仿佛从未接待过旅客一样。人造石的台面没有一点污渍和水印，地板上毫无磨损痕迹。酒店大堂的建筑虽能看出已经建造很久，但油漆得光亮如新，现代主义的内部装潢也相当得体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最值得称道的是旅馆的泳池呀！我没住过什么特别好的resort，但是一般酒店的泳池对我而言大多数是forgettable的，只有一个例外。这家小旅馆的泳池规格，完全超过了它的地理位置和价格的定位。夜空下，干净的温泉池喷劲儿十足，大老爷们儿先是游泳，后来泡澡，浑身放松，再来上半打儿科罗娜。正应了那句话&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Las Vidas Más Finas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;偶尔看到几颗星星。夜话情难。两瓶科罗娜下肚，不着边际的奇思妙想逐渐佚散在旷野……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2025年的美国劳动节假期，跑山、越野、开方向盘上有匹马的小汽车、徒步看瀑布、吃心满意足的白人饭、在闲适的海风中把脚趾埋进暖融融的沙滩。夜空下的泡泡浴，酒瓶碰到一起，聊那不着边际的爱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多好的一次飞行！🛩️&lt;/p&gt;

&lt;video src=&quot;/images/202509/bronco.mov&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;auto&quot; poster=&quot;/images/reviews/cars/bronco-sport.jpg&quot; width=&quot;560&quot;&gt;&lt;/video&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/fly-lompoc/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/fly-lompoc/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>friend</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>第一次自驾飞机旅行</title>
        <description>&lt;p&gt;这里只写和飞机本身相关的，游记有机会再说。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2023年3月3日，第一次自己驾驶飞机飞向天空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开飞机出游这件事，尽管对那时的我而言遥不可及，却已经在心中埋下一颗种子。这个念头在100LL航空汽油和15W-50机油的灌溉下萌发、成长；历经漫长的岁月，2025年8月末，我终于迎来了自己的第一次自驾飞机旅行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025年美国劳动节，原先的计划是自驾飞机去大峡谷，徒步R2R，然后再飞大峡谷corridor观光后返回。然而，2025年夏天大峡谷北缘的&lt;a href=&quot;https://www.nps.gov/grca/learn/news/dragon-bravo-fire-update-july-13-2025.htm&quot;&gt;一场大火&lt;/a&gt;烧毁了北缘旅舍，也摧毁了大峡谷周围脆弱的生态系统。没辙，今年的&lt;a href=&quot;/sports/hiking-almanac/#徒步徒步之six-pack-of-peaks&quot;&gt;“体测”&lt;/a&gt;告吹，狗哥神伤、我则窃喜。那么，劳动节做点什么呢？我们合计，自驾飞机不变，改去海边露营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从中加州到南加州，为数不多的官方海边露营地提前三个月就订的满满当当，座无虚席。我还曾幻想，如优胜美地那样等到提前一周别人取消的位置；结果刷了又刷，等了又等，在启程前三天终于放弃：除非退而求其次，选择在什么牧场的牛棚旁花五十刀搭帐篷，否则这次露营的计划只得告吹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恰好，高中同学辛文来新港海滩办点事情。他原本打算在我空屋蹭一晚上就驱车返回湾区。我提议，“不如来帮我们分担飞机油费”，他欣然应允。三个男子汉，便组成了主打走到哪儿看到哪儿的小长假松弛旅游团。在和邹宗仁狂炫两顿罗兰岗中餐后，狗哥、辛文和我，愉快地开启了，呃，除了“去索尔万吃一顿丹麦白人饭”以外，一切都毫无计划的一次出游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ReLAX, as they said.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;日程安排&quot;&gt;日程安排&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月29日周五&quot;&gt;8月29日周五&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;傍晚去城里见邹宗仁和辛文顺德&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月30日周六&quot;&gt;8月30日周六&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;越野、大熊湖、聚点烧烤&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;8月31日周日&quot;&gt;8月31日周日&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;9点30分左右到机场&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;视天气情况，林舒宇去机场登机。登机时间大约10点40分左右
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;桑蒂机场 &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/QjpkbXVyqUrHYzAAA&quot;&gt;KSEE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;两小时左右飞行到Santa Ynez机场 &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/jrQxeak4GYLeSGmf9&quot;&gt;KIZA&lt;/a&gt; 降落&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;下午1时左右看机场courtesy car还有没有可租的
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;KIZA 有三辆车可以租借。如果能有车的话，就继续扎营计划&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;如果有车就开去Solvang开启劳动节小假期&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;晚上开去 &lt;a href=&quot;https://www.reservecalifornia.com/Web/#!park/699/2177&quot;&gt;Refugio SB&lt;/a&gt; 或 &lt;a href=&quot;https://www.reservecalifornia.com/Web/#!park/646/2175&quot;&gt;Gaviota SP&lt;/a&gt; 试试 Hike/Bike营地，如果有空位就把车停到别处。还可以尝试开到 &lt;a href=&quot;https://ohv.parks.ca.gov/?page_id=1207&quot;&gt;Oceano Dunes State Vehicular Recreation Area&lt;/a&gt; 然后沙滩扎营&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/cxZbqid2BPziaHNi8&quot;&gt;Sun Outdoors Santa Barbara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果没有车，视天气情况，备选选择
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;飞去 Santa Barbara &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/L7pcgvDES5V6jcR17&quot;&gt;KSBA&lt;/a&gt;
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;停在Atlantic FBO&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;如果可以凑个FBO借车就借车进城&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;如果不可以就让送去柜台租AVIS或者打车&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;晚上就近找个motel&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;参考视频 https://www.youtube.com/watch?v=_v0bE11SAJ0&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;飞去 San Luis Obispo &lt;a href=&quot;https://maps.app.goo.gl/oh4E5asD7KiYdzve8&quot;&gt;KSBP&lt;/a&gt;
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;ACI Jet parking，提前打电话预约&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;正经的私人飞行体验&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;crew car or electric bike&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;或者AVIS柜台租车&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;看附近camping或motel选择&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;参考视频 https://www.youtube.com/watch?v=1W2bRTfG7gQ&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;傍晚飞回 Redlands 在屋里困一宿 😪&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一程krei---ksee&quot;&gt;第一程：KREI - KSEE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250831/1618Z/KREI/KSEE&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林舒宇一直说，第一次体验螺旋桨GA小飞机，希望能从家门口登机；然而，近一年蒙哥马利机场KMYF改革，从原先的实惠的便民机场摇身一变，成为了疏解圣迭戈国际机场喷气式飞机交通的高端小机场。降落费、停机费、停车费，一样不落地哗啦哗啦数起票子来。狗哥家离KMYF直线距离2英里，开车不过七八分钟就能到transient parking的栅栏门门口。但是考虑到要多花二三十块交这些狗屎费，我便心一横，央求狗哥去隔壁的格里斯佩/桑蒂机场KSEE等待接驾。恭敬不如从命，他爽快地答应了。毕竟，他家开车到KSEE，也不过十三分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，我想劝他还是开车来雷德兰兹再登机的。毕竟，往返KREI到KSEE的两段航程，成本要两百刀。但话到嘴边，转念一想，没必要为了一点儿小钱，坏了第一次私人飞行的体验。毕竟，和从家门口直接登机相比，驱车一个半小时去坐飞机，体验至少对半折 &lt;sub&gt;SBD - LAX 别骂了😭&lt;/sub&gt;。飞机降落停稳、你再从家出门、无论几点来都行，过了机场大门直接起飞的体验，才是GA的核心所在。提前做好了几段航程的飞行计划，8月31日早晨10点，准时从雷德兰兹起飞出发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次乘坐螺旋桨飞机的辛文，得益于充足的MSFS2020经验，心中了无波澜，全是好奇。一路风平浪静，他自然也得到了很特别的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KSEE我是第一次去。诚然，对于圣迭戈地区的通航机场，我早已熟稔于心。相比于KSAN和KMYF而言，KSEE更靠内陆，因此受到海雾层的影响更小；对应的，地面气温也更高，容易有乱流形成。另外一个令我犹豫的点在于，KSEE处于圣迭戈国际机场的B类空域下。要么我需要严格按照空域的边界和高度来飞进近；要么则需要向空管申请进入空域的许可。说实话，对于空管不给许可的情况我心里没什么准备，所以早早就在红圈附近向空管申请。空管也痛快地允许我进入空域。因此，不到11点，我们便顺利降落在KSEE，滑行停机在机场Café旁边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;停机时出了点儿小岔子：因为没有看清地上的标志线，一路划到了Sling Pilot Academy的停机位上。后来走到餐馆旁，才赫然发现餐馆旁的几个机位上明确写着餐馆专用。停机位比较窄，我便决定让辛文“有氧运动”一下——推飞机；顶着桑蒂33度的暴晒，辛文把飞机推上一个小上坡。还没开启旅程，就晒了一身瀑布汗。他倒蛮大度，权当机组服务了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生地不熟，出机场门时又闹了一个小笑话：本来，餐馆附近是有专供transient parking进出的密码门的。结果我看见门就闯，也没看清是什么机构的门，糊里糊涂就进了Sling航校的大厅。当密码门在我身后关上的一刹那我突然意识到，完蛋，出错门了。赶忙等到前台小哥，央求他帮忙一会儿开下门；小印度佬做出无奈的表情，“我不敢担责放不认识的人进去”，拒绝了我们的要求。倒是餐厅的白人小姐姐看了我们的窘态，爽快地为我们打开了门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起飞前检查，装行李，登机。一切顺利，27R跑道起飞。呜呼！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二程ksee---kiza&quot;&gt;第二程：KSEE - KIZA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250831/1842Z/KSEE/KIZA&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做飞行计划时，对于第二程的航程，为了避免进入LAX的空域，我特地选择了从东侧内陆绕行。这样，虽然会多花约10分钟的飞行时间，但避免了被LAX空管指挥来、指挥去，避让民航飞机的麻烦，也减少了不必要的塔台对话。因此，从KSEE出发后，我便按照计划沿着TANNR、CALBE两个导航点儿一路爬升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天圣迭戈和内陆帝国的天气比较配合，能见度极佳。尽管洛杉矶平原有一点儿雾霾，但并不影响大家一眼望去就能看到卡特琳娜岛的美丽景色。我们一路聊天儿，逆风平飞，也就来到了著名的DARTS导航点。之后的路途便是去往文图拉方向，再沿着海岸到圣巴巴拉附近，最后降到索尔万附近的圣伊内斯机场KIZA。因为文图拉周围的路线轻车熟路，所以平飞时几乎不用操作。当天的气流也非常给力，一丁点儿颠簸都没有。狗哥在下飞机后马上评价，“比我想象得稳多了，都不用吃晕车药”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了奥克斯纳德，我便把飞机飞到海岸线上。圣巴巴拉南边的海岸，已经有了一点儿大家印象中的“加州一号公路”的感觉。看着假期期间熙熙攘攘的车流，远处圣巴巴拉于山海之间被海雾轻抚海岸，不禁感叹南加州的岁月安好。只存在于气温30度以下的沿海地区。哭哭😭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻过圣莫尼卡的矮山，索尔万在海岸与中央山谷之间的一块丘陵地带的平地上。等了一段时间，SoCal突然不回我话了。和其他飞机再三确认了不是我掉线了以后，我只得虚空请求切换至KIZA的CTAF频率。因为这一点儿小波折，导致我开始下降的时机晚了。大概距离机场十海里才开始下降。降了一阵，眼看着-500fpm逐渐滑向-1000fpm，straight in final是搞不成了。立马决定，穿场进入downwind，绕一个pattern再降落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着高度逐渐下降，地面的乱流也突然变多。外面温度35度，妖风四起，吹得飞机东摇西晃。好在提前告诉了乘客颠簸的时候可以抓哪里，不至于让他们心里没着没落的；但他们还是紧张地发出轻微的“喔、嗬”的声音。我也明白，夏天的午后，高温内陆降落，一定会遇到这样颠簸的感觉。听了AWOS是220@8KTS，好在没有什么gust。我心一横，争取一次降落搞定！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;overshot final，贼丢人。尽力慢慢往回纠正的同时，嘴上还得云淡风轻地找辙，解释被风吹歪了无伤大雅。好在，short final时对准了中心线，PAPI也告诉我glidescope没多大偏差。最后这一杆，还是拉早了。𠳐！伴随着乱风与酷热，我们降落在KIZA机场。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;租车小插曲&quot;&gt;租车小插曲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;KIZA机场有一个南加州机场不常见的perk：机场外有三辆courtesy car，可以通过自愿捐款的形式，借用车一两天。可以说，做飞行计划来这里之前，我就是奔着它来的：索尔万地处丘陵村庄，打车肯定不现实；降落在圣巴巴拉或者奥比斯波，尽管可以柜台租&lt;strong&gt;苹果员工&lt;/strong&gt;的AVIS便宜车，但FBO的停机费和加油费，远贵于免停机费和加便宜油的小机场。小机场有车可用，是飞机出行最理想的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机场的courtesy car停在固定的三个位置上。降落前我跟他俩说，要是发现车不在，咱就直接不停，起飞去圣巴巴拉算了。喜出望外，滑行时发现停车位上还剩两辆车：金色林肯和银色三厢福克斯都在。然而，等我们停好飞机，系好绳索，再看墙外，发现福克斯已然不见踪影。我们一拍即合，先不管行李，赶紧出去抢车！到门口，还好林肯还在；走近车钥匙的lockbox，才发现林肯正在保养不给开！完蛋😩，那咋办呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顶着35度的骄阳，刚飞完两个小时的XC，降了个乘客不敢说话的妖风降落，我脑子都不转了。唯一的念头就是先别起飞了，等看看有啥办法。机场管理的小哥儿倒是心领神会，忙不迭从柜台下面掏出一张宣传单。courtesy car坏了没事儿，咱还有本地4S店运营的租车服务。一辆Bronco，一辆Escape，您几位要不喽喽？行，甭管多钱，能有车就行。辛文负责联系租车，我把每人一瓶的免费冰水薅过来，大家休整片刻，开上&lt;a href=&quot;/life/cars-2/#2024-ford-bronco-sport&quot;&gt;福特烈马&lt;/a&gt;，开启了欢快的旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/tent.jpg&quot; alt=&quot;海滩扎营破产版&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三程kiza---ksee-via-coastal-route&quot;&gt;第三程：KIZA - KSEE via Coastal route&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250901/1720Z&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一睡到自然醒，小憩片刻，驱车返回KIZA。九点准时到达，但是在起飞前折腾了半天，耽误了一些时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还车，如厕，preflight briefing都顺利完成，来到停机坪上。机场今天上班的白大爷赶忙跑过来，跟我说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看看你停的什么位置？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定睛一看，果然，飞机停的歪七扭八，没有停到T字上。但也没办法，昨天停机的时候，左边有一个飞机翅膀都快碰上了，不得以往后推了一点点。赶忙和大爷赔不是，您说的对，下次知道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/fuel.jpg&quot; alt=&quot;KIZA加油岛&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备点火，去加油岛加油。旁边停着一架Cherokee，一架MAULE越野飞机。我便把飞机停到两个之间。大爷赶紧跑过来又跟我这儿挥手。我心说，又犯什么忌讳了？拉好手刹，下来大爷给我指：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看看你加油枪上写着啥？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定睛一看，爱玛，怎么是Jet A的加油枪。尴尬得脚趾抠地。大爷实在看不下去了，等Cherokee开走后，跟着辛文和林舒宇一起帮我把飞机推到正确的加油位。加完5.35的油，点火，runup，起飞，时间已经来到了将近十点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIZA的夏天很难熬。十点钟的上午，DA已经达到三千多的高度。起飞依旧不很平稳，让乘客大气不敢喘。好在，逐渐爬升到卡丘玛湖上方后，颠簸逐渐停歇。于是便按照计划，一路沿着海岸线，向南方飞去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初的计划是，起飞后沿着海岸直到Mugu，从内陆绕过限制空域，沿着马里布的小山一路向东，飞到圣莫尼卡后走LAX的Coastal Route，继续沿海岸线飞，最后到达Palomar附近看看San Diego Bay有没有海雾层，没有的话做一个Bay Tour。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抵达Point Mugu附近，发现海风吹得飞机稍稍有点起伏。尽管乘客没有说什么，但为了更放松的乘坐体验，我还是选择沿着内陆101高速继续前进。到了快进入LAX Bravo的Sepulveda Pass附近，我向空管申请切入Coastal route。空管先是有点迷茫，待发现我的位置后，指挥我direct圣莫尼卡VOR，紧接着由那里进入Coastal Route。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/coastal-route.png&quot; alt=&quot;Coastal Route&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在考证以后，李源、刘江东和我一直合计着飞一次LAX的上空，作为南加特有的一种体验。穿场LAX主要的一共有四条线路：Hollywood Park Route、Coastal Route、SFRA、Mini Route，高度依次递减。因为巡航高度在7500英尺，ATC便允许我下降到5500英尺飞Coastal这个路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LAX，洛圣都，无数人梦开始与结束的地方。如今真的有一天，我飞过了LAX的头顶！看着眼下熟悉的一幕幕，Terminal B无休止的车流、起降24跑道紧挨着的一架架航班、以及洛杉矶熟悉的一切。如今，在他乡打工挣钱的时间，竟已长过了我在学校的岁月——连东海岸的许多记忆都模糊了。人生最具张力的年月，播撒在洛杉矶无尽的平原与荒野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗哥兴奋而骄傲地说，瞧，这儿能看见我们实验室呢！向西木区望去，果不其然，公墓、UCLA的工程学院、大礼堂，尽收眼底。DTLA就在不远处，玻璃塔楼熠熠生辉。十号高速、圣莫尼卡码头、绿棍牧场、洛杉矶长滩港。最西边的边疆、最遥远的远方。隔海相望，卡特琳娜岛驻守着太平洋。瞧，那个凹槽，是Two Harbors所处的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了长滩港，洛杉矶的喧嚣逐渐让位给尔湾的岁月安好。约翰-韦恩永远是那么的繁忙：返程唯一被vector的一次，就在SNA北部。橙郡熟悉的风貌鳞次栉比地出现在左侧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“瞧，大公园的大气球！”狗哥眼尖地发现了著名的地标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺着他指的方向望去，果不其然，一片褐黄的空地被小房子围绕。空地的中央，有个橙色的小球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真没想到有一天我能说出下面这句话。但是从达纳点到卡尔斯巴德的海岸，我已经看过记不清多少次。南加州最好的冲浪海滩，甚至都已经见怪不怪了。我只期待，圣迭戈能以好天气迎接我们的归来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惜，过了Palomar，远远望去，北岛海军基地被海雾所笼罩。Bay Tour算是做不成了。Direct KSEE。Clear into bravo。我以为收到了resume own nav就代表可以随便飞了，结果降了1000尺以后被空管骂了一顿：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;In bravo I need to clear you first before decend. You cannot decend without approval. Now say intentions.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我……我想direct shallow decend to Gillespie。我弱弱地回答&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OK. Descend at your discretion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绕过KSEE东边小山的路线叫做wide downwind。final还是有点小小颠簸，让我不情不愿地做了一次full stall landing。在乘客一阵阵的掌声中，机长迷失了自我。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第四程ksee---krei&quot;&gt;第四程：KSEE - KREI&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N2903A/history/20250901/1922Z/KSEE/KREI&quot;&gt;FlightAware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;返程没什么好说的。Clear through bravo，过了山谷开始颠，飞过10号又一次颠。我预判了风的意图，一路无话回到雷德兰兹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酷热的飞行终于结束，加油预估加少了，又在大太阳底下多站了五分钟。汗如雨下，回到候机室，赶忙半瓶胡椒博士下肚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我&lt;a href=&quot;/sports/mt-whitney/&quot;&gt;又活过劲儿&lt;/a&gt;来了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/sports/solvang-xc/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/sports/solvang-xc/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Sports</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>约书亚树第五次</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;无尽的苍穹 满天的星座&lt;br /&gt;
你的光亮一闪而过&lt;br /&gt;
只想要记住这永恒的瞬间&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/72&quot;&gt;《回忆的沙漏》&lt;/a&gt; - 邓紫棋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;序&quot;&gt;序&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;约书亚树国家公园，荒漠高原突现的神奇景观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州一共有九座国家公园：Yosemite, Joshua Tree, Death Valley, Sequoia, Kings Canyon, Redwood, Lassen Volcanic, Pinnacles, Channel Islands。约书亚树是这些公园里，距离主要城市旧金山、洛杉矶、圣迭戈最近的公园。在雷德兰兹的五年，因为离约书亚树公园近，驱车一小时就能到公园入口，所以陆陆续续地去了五次约书亚树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来访的朋友们对约书亚树国家公园的评价褒贬不一。公园的主要特色——裸露的片麻岩与花岗岩、来自异世界的约书亚树、广袤而苍茫的高原荒漠、以及夜幕降临后的浩瀚星野——对于很多人来说，苍凉的荒漠景观不够精致、秀气，配不上他们对于美国国家公园（黄石、冰川、优胜美地、大峡谷）的想象；对于有些人而言，约书亚树的景观乃稀世奇景，专程前往，不虚此行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，我是喜欢约书亚树的——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱公园里褐黄的砾岩那粗糙的质地，那未经冰川雕琢的粗犷的大地的本心；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱“群居植物”约书亚树（短叶丝兰），那形态各异于荒野中恣意生长的散漫的生命力；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱山顶放眼望去无尽的科切拉谷地，承载了北美狂野西部尚存的最原始的野性与残酷；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱那入夜后撤去青罗伞盖后映入眼帘的、广袤无际的灿烂星海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们或许喜爱黄石、九寨沟那样，打翻了大自然的调色板，人沉浸于原始自然所绘制的风光旖旎中的美妙；但约书亚树所带给我的“立根原在破岩中”苍劲的生命质感，亦是其他公园无法带给我的奇特体验。或许这便是我去了一次又一次约书亚树，却依旧流连忘返的根源所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约书亚树公园于我，还承载了许多，每每回想起便唏嘘不已的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一次约书亚树&quot;&gt;第一次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202112-1st.jpg&quot; alt=&quot;何爱琳、林舒宇和我&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021年，何爱琳被林舒宇说服，来到佩珀代因大学读二硕，希望回到美国生活。趁着学期开始之前，二人西部大环线，连塞多纳和生物圈二号都去了。返程洛杉矶的路上，路过约书亚树。那是我的第一次约书亚树之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期间，管理很松，我们从南门进入，稀稀落落的车流点缀于苍茫大地之间。那天天气好极了，蓝天之下白云低垂。傍晚的约书亚树起风了。白云逐渐让位给乌云与隆隆雷声。霎时，阴风怒号，游人知趣地在出口排起长龙。何林二人耳鬓厮磨，卿卿我我，令我看了好生艳羡。和他们在狗哥唯一指定中餐红辣椒聚餐完毕，就此别过。期待好事发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次约书亚树，印象已经有点模糊了。那天似乎只在丘拉仙人掌和头骨石两处稍作停留，便匆匆离开了约书亚树。但约书亚树给我的第一印象不错，于是决定以后会再来认真逛逛。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二次约书亚树&quot;&gt;第二次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202209-2nd.jpg&quot; alt=&quot;约书亚树大道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9月的约书亚树，天气仍旧炎热。尽管高地沙漠的海拔，令约书亚树们能在烈日下获得一丝凉意；但阳光的炙烤下，一个上午我便晒成了黑旋风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次约书亚树，因为独自一人出行，得以有时间到处东看看、西看看。尽管整个公园面积很大，但由于大部分区域都需要越野车或者徒步才能抵达，公园主干道周围的主要景点只有那些。这次去约书亚树，搞明白了“第一次去约书亚树带人看哪些景点”的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从公园西门进入，过了检票处，第一个值得停留的景点是Quail Springs。这个小的停车区域具有约书亚树公园最具特点的两个东西：约书亚树，和圆圆的黄色花岗岩。第一次看到这些别处没有的景色的朋友应该会很兴奋，可以体验到这个公园的别样魅力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个值得停留的景点是Hidden Valley、Barker Dam、Cap Rock一代。Hidden Valley可以看到许多扎营、徒步、越野的人，Dam的徒步路线则是公园中较为值得一走的线路。可以看到沙漠动物（松鼠、大角羊、鸟类、蜥蜴、响尾蛇）；冬春水量充足的年份，运气好的话，还能看到古代水坝附近的地表水。要知道，整个高沙漠地区属于非常干旱的荒漠，能看到沙漠绿洲的地方不多，所以这里很有特点。Cap Rock则是公园里著名的攀岩地点之一。在蓝天白云的天气，看到攀岩者在光滑的石壁向上攀爬，不禁为它们捏一把冷汗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向南走，就是公园主要景点之一的Keys View。这里是公园海拔最高的地方。在没有沙尘暴和雾霾的时节放眼望去，能将整个科切拉山谷，甚至远处的索尔顿海和美墨边界尽收眼底。圣安地列斯地震断裂带，非常显著地出现在一片低矮平坦的荒漠中间。圣哈辛托山峰、棕榈泉、印第安韦尔斯，所有沙漠地带著名的地点，这里一览无余。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向东走，则是约书亚树公园宣传册封面常见的几大景观：骷髅岩Skull Rock、拍星空的Arch Rock、以及最远的主要景点：丘拉仙人掌园。骷髅岩拍照打卡和附近爬石头饶有兴致，夜空下的约书亚树公园后面再谈。丘拉仙人掌小径，因为距离各处都非常远，很少有人专程跑到这里来。因此，每每看到别人社交媒体上分享丘拉仙人掌的照片和合影时，都会会心一笑——你我在不同时空，曾偶然于沙漠深处重合。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三次约书亚树&quot;&gt;第三次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202311-3rd.jpg&quot; alt=&quot;第几次约书亚&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李熹辰来南加州实习，周末跑到雷德兰兹玩儿。合计去哪儿？双十一去约书亚树棕榈泉走一趟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一次借鉴之前的经验，大半天流畅地转完了整个公园，西门进，南门出。大野牛非常机智地带了双筒望远镜，这儿瞧瞧，那儿看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留下了大野牛与约书亚树、大野牛与科切拉谷、大野牛与丘拉仙人掌等jpg。中午去了Tlaquepaque，并以晚餐一顿红辣椒小炒肉水煮鱼做结。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第四次约书亚树&quot;&gt;第四次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202504-4th.jpg&quot; alt=&quot;蓝天白云&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周靖涵提出很久没来美国，希望去国家公园看看。由于五月初的优胜美地还挺冷的，时间也不是很充裕，因此我决定，先去最熟悉的约书亚树转一圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白天去约书亚树，能够期待的最好的天气就是蓝天白云了。由于约书亚树地处山后，水气想要抵达这里，必须得翻过高山。因而，一般只有雨季湿润的时节，与旱季雷暴期间，才会看到白云朵朵的约书亚树公园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早晨出发时，洛杉矶平原阴云密布。当我们逐渐驶向&lt;a href=&quot;/society/kbng/&quot;&gt;班宁山口&lt;/a&gt;时，经典的山前山后截然不同的气象出现了：山前overcast，山后sky clear。每一次看到大自然向我们展现这样的奇妙景致时，都不禁感叹，气象学真的是研究千变万化的学问呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周靖涵身手矫健，爬大石头的能力令我望尘莫及。噌噌两下，就像灵活的跳羚一般高傲地立在圆石的顶端。因为手腕脚腕都受过伤，如今的我在选择手扶和落脚点时比较保守；好在，也没费太大功夫就爬到了石头上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暮春的约书亚树迸发着生命力。野花已经开过，但仙人掌都在蓬勃生长。粉的、黄的、紫的仙人掌花儿，仙人果挂在掌叶旁。能见度好极了，一眼望到索尔顿海。多么美好的一天！适宜的温度，蓝天白云下，粉衣姑娘与我穿行于世间难得的自然景致间。低声细语在明媚的阳光下，在温柔的春风里缕过发丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好想让记忆留在此时此刻。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第五次约书亚树&quot;&gt;第五次约书亚树&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202508/202507-5th.jpg&quot; alt=&quot;浩瀚星野&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“想去约书亚树，听说这两天会有流星雨”，湾湾说到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走！出发！”从洛杉矶小埃塞俄比亚，一路进发至我的快乐老家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All the traverlers need is love。或许我的心底深处，还是有对远方的渴望与热爱的。只是日复一日的打金币的生活，逐渐令我失去了对于美的灵敏的触觉。越来越难放下手中的一切，立马启程奔向远方。我焦急地企盼她快点到来，紧紧地抓住她的手，去经历、去体验、去感受人与世界共谱的华章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久就知道约书亚树的星空肉眼可见。同事约过不少次去拍星空，我都一一谢绝。一次星空下的仰望，对我而言是一种特别的体验。而特别的体验，本应留给特别的人。还好，没等太久，我也看到了约书亚的星空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从丝兰谷打点行囊，日头渐渐落下去，便打开敞篷。最好的星空顶，就是银河本身，不是吗？城市与村庄的灯光逐渐消逝在天际线，头顶漫天满眼，唯有浩瀚无垠的宇宙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开，往城市的边缘开。夜里的约书亚树温度不高。我们索性把睡袋铺在约书亚树中间，张开双臂、幕天席地、纵意所如。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟”，张一说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“天高地迥，觉宇宙之无穷”，我回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然就想牵住她的手。便牵了她的手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身在异国他乡，却能共情自己文明长河中的星光璀璨。悲从中来，为何美好的际遇总要曲终人散？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;江畔何人初见月？江月何年初照人？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第五次游约书亚树国家公园有感。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/joshua-tree-5th-time/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/joshua-tree-5th-time/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>universe</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>泰奥加山口</title>
        <description>&lt;p&gt;ref: &lt;a href=&quot;/life/sonora-pass/&quot;&gt;Sonora Pass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天是练二头三头的日子。练完在充气床上躺着漫无目的地刷视频，YouTube适逢其会地推荐了Expedia的优胜美地介绍视频。想起前日经过的泰奥加山口，不得不打起精神，书写一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 最近疏于写作，两个主要原因：生活上发生了很多的事；来发文的电脑暂时连着电视看电影用了腾不开。期待后面慢慢补上吧……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202506/tenaya-lake.jpg&quot; alt=&quot;特纳亚湖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰奥加山口，在内华达山脉&lt;a href=&quot;https://sierramountainpasses.com/about-the-sierra-nevada-passes/sierra-nevada-passes-map/&quot;&gt;诸多盘山公路&lt;/a&gt;里，以3031米海拔独占最高的鳌头，也是北部众多高山中，地理位置上最靠南的一条山路。从山后395高速穿到山前，去往旧金山、萨克拉门托，泰奥加120号省道，是路途最近的选择。南侧离他最近的山口要三百公里以外，中间被&lt;a href=&quot;/sports/mt-whitney/&quot;&gt;惠特尼峰&lt;/a&gt;所阻隔；而北侧的下一座山口就是索诺拉山口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说索诺拉山口的道路风光秀丽、颇具技术性、挑战性；那么泰奥加山口的山路则绵长、高速、风景绝美。索诺拉山道的坡度很大，弯角很急，几乎见不到开着房车慢悠悠挪动的乌龟车；而泰奥加山口由于连接山后和优胜美地，因此游客相对较多，路途上知名的景点也随处可见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰奥加山道从优胜美地山谷至Lee Vining的路途，心理上可以分为三段：从山谷爬升到高处Olmsted Point的崎岖蜿蜒；从Olmsted Point途径Tenaya Lake到Tuolumne Meadows的风光壮美的高山湖泊草甸；从Tuolumne Meadows出公园大门一路直道下坡的风云变幻。每一段，都是一种奇妙的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果将这两条山道比拟为美食，那么索诺拉山口就是厨师原创的创意特色菜：精致、特别、层次丰富、刺激每一朵味蕾；而泰奥加山口则是一顿多道菜品的全席：穿过隧道、逐渐爬升、离开优胜美地山谷的开胃菜，倏然消失的花岗岩地貌的粥，从松林间赫然重现的半穹顶背面的主菜，在清冽的高海拔寒风与清洌的高山湖泊间穿行的沙拉，以及从万尺高原一路倾泻而下进入异世界荒原的甜点。二者对于老饕食欲的满足感，截然不同，而又相辅相成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吃！😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上学的时候，语文课曾提到“通感”的修辞手法。囿于樊笼里读书的我，当年只能模糊地想象作者各个感官串通一气，究竟是怎样一种体验。十五年过后，在地球的另一面，自己也能感受这种有限的感官接收到无尽的信息的充盈时，才真的理解“物与我皆无尽也”的通透，与“问苍茫大地，谁主沉浮？”的豪迈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月中旬，泰奥加山口仍有积雪。从弗雷斯诺出发时35度的高温，来到优胜美地山谷里23度适宜的凉夏，再到泰奥加山口3度的高寒。短短两天之内，我们经历了四季。与优胜美地谷很相似，泰奥加山道两旁的花岗岩，很多也是由于地球最近一次冰川融化，而雕琢出各式神奇的状貌。布满冰川沟壑的石面上，随意地摆放了两块一人高的大石头，好似天兵天将在此下期，局末投子认负留下的痕迹；路两旁出现的微微倾斜的光滑石面，仿佛被冬雪春雨一年又过一年反复雕琢、抛光而形成的银镜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整条路上的精华，应该是Tuolumne Meadows，图奥勒米草甸所勾勒的静谧的人间仙境；然而，Tenaya Lake第一眼于我的惊艳，实在令我难以忘怀——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那清澈的湖水所呈现的缤纷的深蓝，与苏花的海可一较高下；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那低垂山间的白云，随风飞驰、倏地出现霎时消散，点缀在无尽碧蓝之间；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那千万年的花岗岩，光滑、崎岖、圆润、割裂。松树们扒住每一点点可以生长的岩壁缝隙，毫无怨言地长出绿树成荫；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傍晚，相依的旅人的便携烧烤炉中，传来煎蛋滋滋的爆裂声响。纯粹的大自然间的简单烹饪，定是丰盈而饱足的珍馐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千言万语一句话，泰奥加山口，我还会再来。希望&lt;a href=&quot;/zhuism/mid-engine/&quot;&gt;中置后驱&lt;/a&gt;，车身刚性过硬，带着温热的食物，享受不输&lt;a href=&quot;/life/seattle-first-impressions/&quot;&gt;PNW西雅图&lt;/a&gt;山间的美景。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202506/road-rash-sierra-nevada.jpg&quot; alt=&quot;内华达山脉&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写到后面，突然意识到，《暴力摩托2002》（实际上是暴力摩托的第一作PC版&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1owL1zkETn&quot;&gt;1994年款&lt;/a&gt;在1996年的EA重置）的五条赛道都是加州的风景！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/The_City&quot;&gt;The City&lt;/a&gt;：城市街道，貌似是旧金山为背景&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/The_Peninsula&quot;&gt;The Penisula&lt;/a&gt;：城镇街道，大概是三番到湾区的路上&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/Pacific_Highway&quot;&gt;Pacific Highway&lt;/a&gt;：沿海公路，以PCH和一号公路为背景&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/Sierra_Nevada&quot;&gt;Sierra Nevada&lt;/a&gt;：内华达山脉，395和泰奥加山口！！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://roadrash.fandom.com/wiki/Napa_Valley&quot;&gt;Napa Valley&lt;/a&gt;：山丘公路，以纳帕和湾区东北部三谷为代表的丘陵地带&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;现如今，走过好几次395以后，也可以大言不惭地宣称如今的我走过来时的路，“开过儿时踹莊臣”的山路了。自己开过才知道，内华达山脉这赛道，是真好开啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当年游戏贴图的背景里的山，我现在也爬过了呢！🥳&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/tioga-pass/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/tioga-pass/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>food</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>sport</category>
        
        <category>car</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Studio C 十日谈之二</title>
        <description>&lt;p&gt;怀着激动的心情，我来到了那扇门前。里面就是Studio C的布景现场，里面曾充满无数的欢笑与快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4月21日的周末从盐湖城回来，准备下午坐飞机从Provo的PVU机场，返回San Bernardino的SBD机场。由于登机时间在下午，于是我们决定上午在Provo周边小逛一下。进出Provo Canyon，然后来到犹他湖边。吃过午饭，还有一小时。天时地利人和，我一拍脑门决定，去BYUtv一探究竟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BYU的主校区就在Provo，普罗沃，一座背靠雪山面朝盐湖的城市。就像歌里唱的那样，硕大的Y标志在山腰上十分明显。BYU的校园并不典型，在地图上找了半天愣是没找到校园的中心草坪在哪里。但BYUtv作为学校最为知名的组织，就理所应当地坐落在校园正中央。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远远地，看到一栋楼顶布满了卫星锅和天线，一下子就知道找对了地方。从楼后绕到前面，好嘛，规模果然不小。蹑手蹑脚地走进去，前台的同学简单打个招呼也没有管我，我便自顾自地参观起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202504/scott-sterling.jpg&quot; alt=&quot;Meese铁脸&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很多BYUtv的作品展示、获奖展示，当然重头戏还是Studio C这个由Matt Meese一手带大的重要社团。偌大的额Studio C演员墙立在大厅正中央，而中央的中央就是Matt的倩影。旁边一扇大门标着Studio C 1219。这里，便是一切的一切，所有的欢乐与希望的源泉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在门前，我沉默良久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年、2019年那些难捱的夜晚，Studio C的即兴喜剧第一次闯进我的推荐列表。按播放量排序，一个一个卡片看下来，那些耳熟能详的台词回响耳畔——”Stop! I want to talk about cheese.”, “The man, the myth, the legend, Scott Sterling!”, “I like your… up, I like Europe”, “like the wind…”, “assistant to metermaid”, “lick it… slower ;-)”, “so… risk?”, “tell LeBron James I died bravely”, “Dang boi you work in those jeans!”…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有我的最爱，每次在脑海中回响都会笑出声的、Jason真情流露的神级表演和Matt完全崩塌的笑场——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hey… Bro this is &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=_5e9I5YSde8&quot;&gt;MY LITTLE PONY&lt;/a&gt;!!🦄&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;演播室门前的滚动屏幕上，除了脍炙人口的超高播放量的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=8F9jXYOH2c0&quot;&gt;「Scott Sterling」系列&lt;/a&gt;与&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=m3abcO67Y8Q&quot;&gt;「Ground is Lava」&lt;/a&gt;外，另我感到意外惊喜的是James的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=hVr1YI6x-eQ&quot;&gt;「Two Guys On A Scooter」&lt;/a&gt;也赫然在目。得到了官方的“钦定”，那么或许我也可以自豪地说出&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Friend: What kind of music do you listen to?&lt;br /&gt;
Me: It’s complicated.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202504/the-legend.jpg&quot; alt=&quot;纸片人合影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惜的是，时值周一，演播室中却并无那些熟悉的身影。只得举起相机和Matt的纸片人合影以示纪念。他的对面，那件承担了铁面无私的捶打的球衣，与YouTube金色播放按钮，静静地陈列在玻璃展柜之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，我来到了Studio C门前，“圣地巡礼”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 实在是太神奇了。接&lt;a href=&quot;/video/studio-c-1/&quot;&gt;上一篇&lt;/a&gt;后，我甚至有大半年都没有binge-watching Studio C的视频。时间恰好来到May 4th，那股神秘的力量，居然再次唤醒我心底对于它的渴望。于是，就有了第二篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一文一集&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Studio C - Season 6 Sketches&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=hVr1YI6x-eQ&quot;&gt;Two Guys On A Scooter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/video/studio-c-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/video/studio-c-2/</guid>
        
        <category>reminiscence</category>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>music</category>
        
        
        <category>Video</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>178 Seconds to Live</title>
        <description>&lt;p&gt;在此反思一次几乎完全由自己造成的飞行险境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=b7t4IR-3mSo&quot;&gt;178 Seconds to Live&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The sky is overcast and the visibility poor.&lt;br /&gt;
With no warning you are in the soup!&lt;br /&gt;
Now you realize you should have waited for better weather.&lt;br /&gt;
Your compass is now turning a little faster and your airspeed is increasing slightly.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果说2024年1月28日的气流颠簸，是我自学飞以来心里最打鼓的一次；那么2025年3月30日的鲁莽钻云，则是理论上最接近“吃席”的一回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202503/route.png&quot; alt=&quot;计划航程&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月30日带同事Cici和爹一起飞。预计的&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N47885/history/20250330/1706Z/KREI/KREI&quot;&gt;航程&lt;/a&gt;是沿着约翰-韦恩机场南边飞到卡特琳娜岛，绕岛观光一周然后原路返回。原本这周我是打算和林舒宇一起飞去扎营。但恰巧赶上了今年最后一场冬季风暴——从周三到周日，一直阴天，时不常地下点儿小雨。因此，只得改变计划，变成在本地转转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想飞的念头还是没有消减。看天气预报，周末两天应该以多云为主，周日下午才要下雨，于是决定碰碰运气，视周日早上云的情况而定。此时，便犯了Impulsivity的错误。以往我按照自己的飞行安全检查清单来看，如果天气会让我产生疑虑，那我一定是不飞的。无论AIRMET Sierra、Tango、还是Zulu，只要我觉得担心，那么没必要去飞一趟。常人言道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It’s better to be on the ground wishing you were in the air, than in the air wishing you were on the ground.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;毕竟，私照飞行的主要目的是娱乐和观光，完全没必要为了飞而飞，而承担风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间来到周末。周六一天，阴晴不定，西风不小。和预报的天气一样，低气压气旋从加州中部缓缓刮到南部；天上白云朵朵，各个方向的风时刮时歇。我们登上卢比度山时，放眼望去，阳光撒向内陆帝国，在一朵一朵云间晦明变换。当时我还跟爹说，这天气飞起来肯定好看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，天气预报继续准确地描绘了天气。早起时观天象，山脚的云还未散去，而西边内陆云型则介于Few和Scattered之间。开到机场，做好起飞前准备，山脚的云也逐渐散去。卡岛当前观测是FL045 OVC，因此我十分自信地决定，VFR on top，到卡岛附近“钻洞”回到四千左右，观光完再钻洞上去，最后回到KREI直接没云CLR降落。一本计划通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里犯了Invulnerability的错误。按照以往，如果我遵循自己的检查清单，看到OVC出现在飞行计划路线上时，就应该叫停这次飞行了。但是考虑到少量低空云在拍照时会很好看，且能见度很好，我便抱着侥幸心理，决定还是按原计划起飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202503/few.jpg&quot; alt=&quot;刚起飞时KREI的SCT云型&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此处，还经历了打火电机不好使的一个多小时的纠结，直到Takashi亲自从storm window把手伸进来帮我打着火，才成功开机。现在回想起来，这也是一个很大的危险信号：万一在云中因为湿气而熄火，又无法重新打火，且飞机在IMC钻云中，那将会是致命的险境。但是当时没想那么多，get-there-itis作祟，也就飞向了太平洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，过了科罗娜，原本SCT的云型一下子就变成了OVC。好在高度不高，看起来只有FL050左右。我们飞在上面，雪白的云海当中偶尔漏出几座高山的山尖，看着好不新奇。一路赞叹，不久就来到了KSNA的空域。接下来，发生了一系列事件，一下子让我从相对放松的VFR on top，短时间内就陷入了dire situation。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;首先，SoCal叫我降到6000。我没问原因，就开始降高度。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;6000后发现飞机几乎就在OVC top，擦着云边儿在飞。想到之前查的METAR，KAVX是4500的云盖，我申请继续降到4500来保持VFR，并告知我们在钻云，希望request恢复VFR，空管也允许了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;降到4500后，仍旧在soup里面，偶尔能看到地面。我心里有点紧张，根据以往的经验判断，这是典型的inadvertent IMC(I-IMC)的情景。因为我没有接受过IFR仪表训练，也从未自己钻过云，所以最重要的是保持飞机姿态平稳，避免spatial disorientation。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在紧盯VSI和姿态表时，约翰-韦恩的塔台一位带有欧洲口音的空管女士突然叫我，要我将方向调整到230。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我变得很紧张，开始缓慢右转。但是发现在IFR中仅靠仪表，没有地平线的参考，转得很慢，且一松手飞机在向左偏。所以我不得不很僵硬地向右发力，却发现飞机的高度在下降，空速在提升。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;牢记Pitch for airspeed，power for altitude，第一件事便是拉杆。速度倒是回归了正常，可方向又偏回了左边。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;空管女士突然用急促的声音喊我，turn 230 NOW！我才意识到，因为一段时间的飞行，方向表积累的误差已经和指南针差出了30度以上。原本自己以为飞的正确航向，实际上偏了很多。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我赶忙用standard rate turn右转，却发现高度保持得不是很好。好在大概十多秒后，我的航向恢复了正常，而速度高度也稳定下来。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;更加幸运的是，此时我恰巧能够看到橙县的海岸，一下子就恢复了spatial awareness。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;连忙向空管道歉，飞离了KSNA的空域。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;尽管只是短短三五分钟的IMC，却煎熬地好像度过了一天。原本我以为，只要在云里关注飞行姿态，同时看好机翼是否有rime ice，就算IMC也没有太大危险。可是遇到了急脾气的空管女士，一下子就慌了手脚。反思的重点：aviate、navigate、communicate，顺序一定不能乱。在云中盲飞，保持姿态是重中之重。不然graveyard spiral，CFIT早晚会发生在鲁莽的飞行员身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202503/ovc.jpg&quot; alt=&quot;飞到KSNA上空时擦边OVC top与彩虹&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较幸运的几个点：KSNA附近海拔很低，没有撞山的风险；云层并不厚，最后算起来可能也只有1500英尺厚度，所以最多几分钟就能摆脱；虽然预报可能有icing但实际并未遇到，没有给我加难度；在意外入云期间我牢记保持姿态，笃信仪表，没有失去spatial awareness；男空管听出了我有困难，缓和了语气，减轻了我的压力；云适时地在海面上散开，令我重见天日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来说，事情远未达到“生死存亡”的境地：无论是空速、姿态、高度，都保持在可控的区间。心里虽然紧张，但自始至终没有慌乱。因此，不能算作一次“险情”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，出现这样的波折，根本原因在于之前错误的累加：Hazardous Attitudes、为了讨好乘客的get-there-itis、flight planning备降预案不足、尝试超过自己所学内容范围的飞行条件，从而使自己在云中workload过载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果能重来一次，我会选择在第一次看到OVC时直接调头返回降落，降落后再向乘客解释为何没能成行；而不要把自己置于超出能力限度的风险当中，侥幸希望云中出现一个洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;降落后安然无恙，我还是较为自责地向同事解释debrief了今天做出的一些错误决定，以及因此带来的可能的风险。同事反过来安慰我说我处理的很好，也让我放宽心许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的第一次单飞I-IMC经历，连带发生在第一次飞往卡岛的旅途中。这既有纪念意义，又令能警钟长鸣。很久以后，当我以0kts1G的姿态坐在躺椅上，回忆年轻时鲁莽而充满挑战精神的飞行旅程时，也会重温那些令我手心冒汗的惊险一刻吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在云中，男孩稍稍瞥见了鲁莽的最终归宿。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/imc-near-death/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/imc-near-death/</guid>
        
        <category>entertainment</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>aviation</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>免面谈困局</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;housekeeping-items&quot;&gt;Housekeeping Items&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;TLDR：递签Refused要求面试后Approved，2025年1月&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;seo&quot;&gt;SEO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国签证 递签 免面谈 免面签 代传递
中信银行 武汉 安家楼 东大桥 面签费
H1B H1-B CEAC CGI portal ustraveldocs usvisascheduling visa stamp&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;相关链接&quot;&gt;相关链接&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;近期频发的贴签暗check/卡approved大坑 - 万字吐血总结 https://instant.1point3acres.cn/thread/969519&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;贡献一个H1B国内递签（中信代传递）DP和攻略 https://instant.1point3acres.cn/thread/1025823&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2.6上海H1B免面谈代传递 真·坑 https://instant.1point3acres.cn/thread/1052002&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;USTravelDocs https://www.ustraveldocs.com/cn/en/step-4#schedule AP https://www.ustraveldocs.com/cn/en/221g&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CEAC Visa Status Check https://ceac.state.gov/CEACStatTracker/Status.aspx&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Visa Application Home https://www.usvisascheduling.com/en-US/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;US Visa Stamping: Passport Tracking Statuses Meaning, Flow https://redbus2us.com/visas/usa/apply/us-visa-passport-tracking-statuses/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美签进度速查-中信银行 https://etrade.citicbank.com/portalweb/EVUS_progressQueryF.html&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://portal.ustraveldocs.com/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;https://portal.ustraveldocs.com/passporttracker?country=China&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;时间线&quot;&gt;时间线&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;241121 填好DS-160，成功在老版预约网站 cgifederal.secure.force.com (portal.ustraveldocs.com) 上缴费&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;241227 刷美卡论坛听说美签预约网站改版后，新版预约网站 usvisascheduling.com 有莫名其妙的问题，遂检查发现递签需要重新预约&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250106 历经无数模板回复，最终认栽重缴一份签证费，重新预约&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;250121&lt;/strong&gt; 北京富华大厦中信银行递签&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250127 签证预约网站上显示 Picked Up - In Transit To Post - Delivered To Post 状态更新，未显示 Original Scan 状态，安心过春节&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;250204&lt;/strong&gt; 查看 &lt;a href=&quot;https://ceac.state.gov/CEACStatTracker/Status.aspx&quot;&gt;CEAC Status Tracker&lt;/a&gt; 发现状态更新为Refused，马上在网站上提交request询问状态，模板回复Administrative Processing&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250209 中信银行电话通知取回护照&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250210 致电&lt;a href=&quot;https://china.usembassy-china.org.cn/zh/contact-zh/&quot;&gt;美国大使馆&lt;/a&gt;及签证处客服询问如何面谈&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;250212&lt;/strong&gt; 北京安家楼面签勉过&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250221 Approved -&amp;gt; Issued&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250226 朝阳门富华大厦中信取回护照&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;客服电话&quot;&gt;客服电话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在北京打010-56794700，按1（中文）-2（非移民）-2（签证种类）-5转人工服务，可以联系大使馆客服解决一些问题，比如下述的签证费丢失情况。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本该是一次平平无奇的H1-B续签，却愣是被我整成了险象环生的签证流程兔子洞探险。原本在春节前卡点儿搞定签证、春节期间立马回去上班的计划，则变为了一场绵长、丰富而难受、欢喜与惆怅的回国旅程。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第一关免面签的犹豫&quot;&gt;第一关：免面签的犹豫&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不知道从哪儿听说了“免面签代传递”这回事儿。所谓“免面签”或曰“递签”，指不用跑到大使馆签证处亲自去面试，而是直接把护照寄去，美签贴好，再给寄回来的操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;递签有相对苛刻的先决条件。如果想选择递签，首先需要阅读美签网站上&lt;a href=&quot;https://ustraveldocs.com/cn/en/renew-visa#waive-my-interview&quot;&gt;冗长的细则&lt;/a&gt;；其次找齐散落在各处的隐蔽的超链接，来拼凑所需的文件和材料；最后在合适的时间地点，对正确的人说出“通关暗号”，方可成功递签。相比之下，传统的面签对于不懂英语的人而言，虽已算得上困难重重，但至少流程清晰简单：填表、缴费、预约、排队、面试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;递签当然有不少好处：免去了亲自去签证处排队的烦恼。当年北京还有第二面签处的时候，面签并不算太过费时费力；后来变成只能去安家楼排队，面签一次动辄耗费一上午，还不能带手机，就让人很抵触。毕竟，年假宝贵，耗费两百刀签证费加一上午的时间去弄签证，成本相当高；对于家不在北上广的朋友而言，交通住宿时间成本更高。要是动动手指头寄个护照就能搞定签证，岂不美哉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，递签也有如上所述的未知的风险。尽管理论上符合递签条件的签证，都应该没什么出岔子的可能直接过；然而，毕竟比不上直接和签证官谈话立刻知道结果来得爽快直接。在等待过程中，每天由未知带来的煎熬，也让人不好受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，这次选择递签，也是想“剑走偏锋”，看看这条“未选择的路”究竟为什么鲜有人涉足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眼一闭，心一横，争当“吃螃蟹的人”——果不其然，寄了。🥲&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第二关2024年12月7日网站改版&quot;&gt;第二关：2024年12月7日网站改版&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;24年年底有所耳闻，签证费汇率即将调整，因此赶在11月就早早在签证预约的portal网站上顺利缴费。缴费时看到了“12月7日网站改版”的通知，但是也没仔细读，心想：钱都交了，还能出什么差错？选了免面签，截图下载了一切和递签相关的信息，静待回国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12月底，有一天在刷美卡论坛时看到&lt;a href=&quot;https://www.uscardforum.com/t/topic/327800&quot;&gt;一个帖子&lt;/a&gt;，讨论新的签证预约系统。有人说需要检查一下递签的预约时间。顿生疑虑：递签咋还要预约？赶紧读了新的细则，发现系统升级以后递签确实需要预约了。那就去预约吧——打开预约日历一看，好家伙，最早的预约时间都到2月了。这咋回事？咋一下从不用预约，变成约都约不上了？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赶紧用Feedback/Request功能联系客服，客服模板回复说Interview Waiver要选特别的option。脑一抽，以为我当前的申请被错分为需要面签的分类，才造成预约时间都被抢光。“没准改成递签的选项，预约时间一下子就有了呢？”自顾自地瞎想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;造成这个错误预判的一大原因是&lt;a href=&quot;https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/visa-information-resources/global-visa-wait-times.html&quot;&gt;签证预约等待时间网站&lt;/a&gt;上的数据。网站上显示面签大概要提前一个半月预约，递签只用等待一天。“那是不是，只要我重新申请，选递签的选项，就能约到明天的时间呢？”毕竟，递签也不需要去大使馆，估计也没多少人用这个选项，没理由需要抢号吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;存在这样的侥幸心理，我关闭了当前申请，重开了一份申请，选择递签后，来到缴费环节——&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第三关丢失的签证费&quot;&gt;第三关：丢失的签证费&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202502/visa-inquiries.png&quot; alt=&quot;和客服的拉锯战&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缴费页面令人摸不到头脑：页面上有一个Claim Receipts按钮，下面有一个Payment Options下拉列表。按理说，取回之前缴费的步骤，应该是点击Claim Receipts按钮，输入流水单号即可。后来很久我才知道，正确的步骤是：打通客服电话，告知他们需要把签证费用在新的申请上，等对方“解锁”了签证费用，再在下拉列表选择和上一次支付相同的类型。而并非无意义地在网站上提交工单，收到模板回复，无数次尝试Claim Receipts失败被网站限流，只得重新开申请再试一次。如图所示，经过无数次存在时差的无效沟通后，我最终只得认栽。眼看着出行日期临近，不得不重新交了一份签证费，损失两百刀，这才预约上递签的日期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时那种叫天天不应，叫地地不灵的无助感非常难过。你明明知道系统对面就是真人，但唯一和他沟通的途径就是每天一条工单回复。只有工作日会回复，回复的内容驴唇不对马嘴。系统简陋得像是dotcom年代的dream weaver网页，连添加空行、回复标点符号都不支持，令人怀疑人生。还不得不捏着鼻子透过这系统去尝试，然而对方根本不在乎是否解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破财消灾，还能怎么办呢？吃亏是福，只得自我安慰。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第四关欢欢喜喜过大年&quot;&gt;第四关：欢欢喜喜过大年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;选择递签的一大变数就是处理时间。因为无法像面签一样立即得知签证结果，因此返程时间安排变得扑朔迷离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我预计的最好情况是递签同一周就收到签证结果，在春节前护照寄出，等春节期间缓慢的邮政速递把护照交还我手中，多余两三天在国内过个好年。谁知，第一步就出了岔子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21号顺利地把护照交给中信银行。之后周三、周四、周五、周六，天天查状态，一点儿消息也没有。年前最后一个工作日27号，终于看到状态更新，结果只更新到了Delivered To Post，即护照寄到使馆，但尚未被处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此过程中，我才在网上看到了“护照统一被寄到武汉使馆”的&lt;a href=&quot;https://instant.1point3acres.cn/thread/1052002&quot;&gt;传言&lt;/a&gt;。原本我觉得，从中信银行到安家楼，再慢怎么说两天也到大使馆了，周四周五肯定有状态更新。但是邮政陆运到武汉来回的话，光是路上就要耽误一周多。对于年假不多的我而言，递签是个低效选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，查询护照状态也是一大难题。网上提到有三种方法来了解护照情况：签证预约网站的右下角；发邮件、工单给客服询问状态；CEAC网站查询申请。实际上，只有CEAC才是和签证本身有关的权威信源。签证预约网站上，仅有不显示时间的寥寥几个状态码，根本看不出护照当前的状态。只有当CEAC网站更新时，才代表使馆开始处理这份申请了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既来之，则安之。既然年前不可能得到签证状态，那就安安心心改签机票过年吧！得知假期被迫延长，反而过了一个节奏不紧不慢的充实的春节——很久都没有过过这么热闹而幸福的春节了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第五关拒签与重新预约&quot;&gt;第五关：拒签与重新预约&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最初选择递签时，预期是这次应该直接通过。经历过2017、2018、2023的三次check，料想DHS和USCIS早就把我的所有资料查了个底儿掉，再也查无可查了，没必要费时费力再去administrative processing。因此，原本预计就算递签耽误了时间，应该也不会耽误太多，无非推迟一周左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2月4日早上醒来，年后的第一个工作日，第一件事便是查询CEAC网站。输入申请号、护照号，映入眼帘的是一个大大的——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Refused&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;拒签？心里知道H签几乎没可能拒签，但是这份“惊喜”还是一下子令人心烦意乱。赶忙发邮件询问签证情况，得到的模板回复果然是check——180天没动静才能escalate。心情立马沉入谷底。忙不迭地给公司相关人员通报消息：“君问归期未有期”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己列出了几种可能的情况：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;护照被使馆保留，check完寄回&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;护照被使馆寄回，要求面试
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;面试继续被check，耽误更多时间&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;面试直接通过&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;护照被使馆寄回，拒签&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;自己怎么分析都是继续check的可能性最大。毕竟，如果没check，那去使馆面签还能提供什么额外信息呢？无非是复读机一下已经提交的材料，人肉快递把护照从一个使馆送到另一个使馆。&lt;del&gt;当然，要是不幸拒签了，倒不啻一个相亲的契机。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了等待，别无他法。我原本以为，签证状态会就此进入休眠，而我也可以安心地开始等待check。结果2月8日周六中信银行打来电话：您的护照已可取回，带好身份证、现金、预约确认信。难不成是真拒签？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银行并不能提供有关签证下个步骤的任何信息。怀着忐忑的心态，周日跑到银行。历经19天，无数内心戏后，取回护照，唯一的区别就是里面夹了一张221(g)的白纸。白纸上所有文件都没有勾选；唯一的笔迹：姓名，Interview Required被勾选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啥意思？一时间我有点儿懵：check了然后又让我去面签，啥文件都不用带，纯属折腾人？翻来覆去读这张通知单，有用的信息只有一段话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You are not required to pay the application fee or fill out a new DS-160 application form again. Interview Required. To continue your visa application, please schedule a visa interview at any Embassy or Consulate via the official visa information website.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;既然如此，按理说签证预约网站上，应该有个选择预约面谈时间的地方吧？打开 usvisascheduling 发现，之前的申请已经被关闭了。那咋办？重开申请需要再交费，不重开申请怎么预约？完全没有该如何操作的步骤，我甚至都想亲自去一趟大使馆去问清楚了。可是想到之前每次去使馆的繁文缛节——警察排队、武警看预约单、工作人员贴二维码……如果没有预约，估计连说话的份儿都没有。再次因为步骤不清而怀疑人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;灵机一动：要不就别发邮件问了，打个电话试试？还真七拐八拐找到了签证预约的客服电话。把我的情况一说，客服小哥说你重新开一个预约申请，系统把之前的签证费解锁，你选同样的支付方式，就能不再付钱选预约时间了。可是这样的话，不相当于和普通预约的人抢同样的预约时间吗？客服表示无能为力，现在所有非加急签证的预约，都是一套日历了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在，重新操作一番后，蹦出了周三的一个孤零零的位置。赶忙选上，打印出面签的那一套材料：DS-160确认函、预约单、护照、221(g)、简历、I-797、I-129、VOE……静待“最终审判”的到来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最终关再会安家楼&quot;&gt;最终关：再会，安家楼&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;贴士1：能选早的时间，别选晚的时间&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于当下美签需求高，每天的面签位置都供不应求，预约经常要排到一个月以后才有号。所以每天的面签配额，几乎都是满负荷运转的。这便导致预约面签的入门时间和真正进入使馆的时间无关：必须排队等前面的人都完成。因此，如果能选最早的入门时间，早些进去，就能早点儿完事儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上到门口排队时，发现队伍已经被分成了几组：8:30,8:45,9:00。光是8:30及以前的人数，看上去就要等到10:30才能都面签完。在排队进绿栅栏前，如果你的预约时间已经到了或者过了，可以立即跟着人流通过武警的关卡，而不用在外面跟在分组的队尾傻等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贴士2：别带多余的，可以带本书&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手机、智能手表、电子设备不能带，着实对于现代社会而言不太方便。经历了多次签证后，我的策略是只带公交卡和现金。因为排队时间动辄两三小时，带本口袋书，可以缓解一下等待的无聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-分割线-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这不一定能办。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人刚进使馆小门，工作人员就给我当头一棒。照例把护照递给身着CGI羽绒服的大哥，大哥翻了翻预约时间的二维码贴纸，发现我的贴纸上赫然用圆珠笔标着什么暗号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你之前办过签证吗？” - “办过。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这个不能办。你不知道DS-160不能用两次吗？” - “您瞧瞧这221(g)上白纸黑字写着呢：‘也无需重新填写新的DS-160 申请表’，不是吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大哥吃了一惊。拿着那张纸读了半晌，又跑到后面小声和其他人商量。最后告诉我，你这能不能办，进去才知道。好歹是让我进安检了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到大厅内，扫描DS-160的地方。阿姨扫完跟我说，你这个DS-160是不是已经办过签证了？是啊，请看221(g)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那行吧，你去一号窗口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一号窗口的中国阿姨听了我的境遇，关麦和同事商量良久，同意让我接着去打指纹了。我估计，像我这样把签证流程决策树走出edge case的案例，应该是很长时间的头一份儿吧。没办法，谁让我非得&lt;a href=&quot;#前言&quot;&gt;争当吃螃蟹的人&lt;/a&gt;呢？🤷‍♂️&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于来到络腮胡子三十多岁的白人签证官面前。护照，你做什么工作，工作内容是什么，简历给我看一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完蛋，我寻思。又是一套标准的被check话术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;签证官一行一行读我的简历，又看电脑；试图用问题诱导我承认从事敏感行业，骗出国家安全关键词，我守口如瓶；又问我做不做AI和LLM。我想学啊，我笑称，做风口行业多赚钱呐！他看着屏幕上不知道什么东西，连连叹气，不再刁难。我双手撑在被无数人扶过汗津津黏糊糊的不锈钢台面上，已经准备好再一次&lt;a href=&quot;https://shawshank.fandom.com/wiki/1947_Parole_Hearings_Man&quot;&gt;“’Red’假释被驳回”&lt;/a&gt;的结局——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“过了。再见。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝条从窗口递出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“谢谢您！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;头也不回离开安家楼。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;以建国饭店的58元午餐自助，为这样一场奇怪的“递签拒转面签过”的混沌的美国签证流程，画上打卤面味儿的句号。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;后记&quot;&gt;后记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以为这就是结束，但留了个心眼儿，没有直接定出国的机票日期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，奇怪的事情再次发生。从12号到21号，天天眼巴巴等着状态更新，等足了一周，也没收到任何消息。上网一查，有种情况叫“卡approved”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等啊等，等到了计划全打乱，终于给issued了。从issued到邮件提示能取，又等了五天。期间没有任何消息，passport tracker也查不到信息。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;There is no status update available for the passport number submitted&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;唉，为什么这么困难呢？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/interview-waiver-fiasco/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/interview-waiver-fiasco/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>过美利坚论</title>
        <description>&lt;p&gt;原帖：https://bbs.hupu.com/630178030.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臣闻天下之兴替，非独天命，亦在人为。昔欧罗巴裂海西渡，五月花辟榛莽之地，十三州聚流徙之民。华盛顿提三尺剑，开费城之基；林肯释黑奴籍，铸合众之鼎。两洋天险以为屏，五大湖仓廪自足，铁轨贯东西而货殖通，油井喷黑金而国用丰。二战烽火未熄，已执寰宇牛耳；布雷森体系初立，遂定美元为圭臬。星条旗猎猎百载，何其盛也！然今观之，枪声震于学堂，党争烈于庙堂，铁锈蚀于五大湖，国债积如乞力马扎罗之雪。何也？恃霸权而忘忧患，纵私欲而损公义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美利坚之兴，实乘三势：乘欧陆纷争而广纳英才，乘科技革命而独占鳌首，乘冷战对峙而坐收渔利。罗斯福新政济贫弱，马丁路德呼平等，阿波罗登月振国威，硅谷芯片掌天机。然其得天下之术，终成失天下之由：军事强则穷兵黩武，金融霸则饮鸩止渴，文化盛则骄矜自满。波斯湾油污未净，科索沃硝烟又起；次贷危机祸连寰宇，棱镜计划寒透盟邦。当其盛时，华尔街铜牛睥睨全球，好莱坞光影笼罩六合，麦当劳香味弥漫五洲。然物极必反，盛极而衰：产业空心化如蚁溃堤，族群对立似火浇油，债台高筑若沙聚塔。红蓝阵营割裂，白宫推特乱政；抗疫失措曝制度之弊，国会山乱彰法治之危。昔年”昭昭天命”之旗，今成”黑命攸关”之帜；往日”山巅之城”光辉，渐作”灯塔黯淡”之叹。太史公曰：”恃德者昌，恃力者亡。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;观美利坚二百年基业，成于开拓创新，败于骄奢扩张；兴于海纳百川，衰于唯我独尊。若使白宫诸公能存敬畏、去贪戾、修内政、睦四邻，则星条旗何至风雨飘摇？然其执迷霸权旧梦，犹效罗马修斗兽之场，妄学大英续炮舰之策，岂不见世贸双塔之尘烟乎？后之览者当鉴：天命无常，惟德是辅；霸业难久，仁政方长。存麦迪逊之宪政精神，守杰斐逊之民本遗训，去门罗主义之痼疾，破军工复合体之铁链，则密西西比河水可再清，自由女神炬火得不灭。若固守”例外论”而凌驾寰球，终将重蹈日不落帝国之辙，徒留好莱坞残片，供后人唏嘘耳。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;注：以《过秦论》史观解构美国兴衰，明线贯穿“开拓-鼎盛-异化-危机”脉络，暗藏“军事霸权反噬”、“金融资本失控”、“身份政治撕裂”三重困境。末段化用贾谊“仁义不施”之论，提出“霸权悖论”：护持霸权之手段，恰为摧毁霸权之根源。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第一次在虎扑看到这帖时，恰逢DeepSeek问世不久，热度最高的时候。说实话，刚看到时，真算得上虎躯一震。如果大语言模型生成式人工智能，凭借一点点关键词，就能生成这样的文章，那大部分人的习作将变得毫无意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仔细一看，真的有点真假难辨的感觉。因为文章写的既有真人的痕迹，又有AI的不着调的味道，很难说清到底有没有人为后期加工。就好比乞力马扎罗用典偏颇、马丁路德/布雷森差一字离题万里，猛用“寰”字不像真人所为；可文章的信息量、缺少AI那种辞藻华丽用力过猛的风格，又难说真的是AI独立创作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我还在这儿琢磨时，底下回帖直接来个骈文版，又给我震了，震悚地无言以对。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;北美之隅，美邦初曙。英夷跋扈，民罹荼苦。
十三州怒，义帜高竖。破枷裂梏，共和启幕。
开国之初，壮志鸿鹄。心向自舒，德操不污。
贤才奔赴，疆土增铺。西进之途，斩棘披芜。
人丁渐富，资源丰储。实业繁芜，威名远孚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工业潮呼，势若奔驹。科技驰驱，实业昭苏。
工厂栉铺，机器喧呼。产值腾图，财富盈橱。
一战之初，隔岸观盱。列强力枯，挥师争途。
分羹有濡，威名远敷。二战忽赴，初守静庐。
珍珠港屠，怒火满腑。投身战垆，物资输如。
助盟破虏，战后功殊。苏联对晤，冷战启符。
东西对堵，剑拔弩怙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冷战岁途，美苏争逐。美资厚储，结约同护。
援欧之术，欲制苏鹜。太空较武，军备竞骛。
倾国之务，各逞雄途。苏联倾仆，美独称主。
四海之属，皆惧其武。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然盛易枯，月满必疏。近年之度，弊病昭著。
贫富悬殊，天渊异处。富者田富，贫者饥肚。
金融豪竖，经济独主。民生多怵，愁绪满腑。
居无定寓，医教难赴。种族怨怒，积重难除。
马丁振呼，遗恨长驻。黑人蒙侮，暴力昭著。
社会裂痼，抗议沸怒。政治歧路，两党争酷。
为权争据，国义沦负。立法阻路，决策乖误。
行政迟暮，治理荒疏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际之圃，美执霸斧。肆意凌侮，他国遭戮。
假以义簿，行其暴酷。阿伊烽怒，百姓流寓。
经济凋枯，满目疮痡。金融滥舞，制裁狂吐。
贸易失路，金融受锢。退群毁簿，责任不顾。
全球治务，前路迷雾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美之颓暮，源自制误。资本逐富，分配错步。
政治操术，集团为伍。霸权痴骛，武经强铸。
合作同赴，弃置不顾。得道多助，失道自诛。
美之困步，自取其辜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以史为矩，兴衰可悟。国之盛途，道义为柱。
公平昭著，民族和睦。国际交晤，平等同赴。
摒弃霸骛，互利为路。背道而赴，盛极必覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前事不疏，后事可睹。美之轨度，警示万属。
顺应潮步，和平是护。合作同途，国运永固。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;或许AI，或曰以统计学串联人类现有知识的算法，真的已经出现在地平线上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想我当时玩儿NLP的年代，生成出的诗句，能押上韵、字数对，就挺不容易的了；那时最火的聊天机器人“微软小冰”，也不过就是人机的水平。哪能想到，短短五六年后，LLM几秒内的输出，已能轻易超越大部分接受过高等教育的母语使用者一生的求索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然后面这篇生成的骈文的水平，不及原帖仿写那么自然和充满信息量。但考虑到骈文的客观约束，能生成出这样的内容，逻辑和时间线大体合理，深度也并不差，真的令人印象深刻；仔细想，脊背发凉。难道未来的汉语言文学发展，将会是人与AI携手并进？毕竟，AI旁征博引的能力，是凡人无法企及的。人借助AI的帮助，从茫茫辞海中汇总出最合适的辞藻，稍加“人味儿”的加工，就是一篇值得推敲的好文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ChatGPT刚推出时，我还可以讪讪地撇嘴，笑它时而幻想，时而离谱；两年后DeepSeek问世，猛然发觉“AlphaGo李世石神之一手”那样的人机作文能力曲线交汇时刻，已然在我们身后。作为一个把创作看做人生中一件大事的人类，当看到这篇文章时真的挺泄气的。计算机已经吃透了故纸堆，自己怎么拼文采都难以拼得过了。难道留给人类的，只剩偶尔迸发的“创造力”那一点点儿的优势了吗？难道未来的人类存在的唯一价值，就是将自己的灵感输入进人工智能，以拓展人工智能的知识边界、为“人类社会智慧体”的总和来开疆拓土吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实挺难过的。虽然自己知道，AI和大语言模型，暂时对数学物理无计可施，真正的新发现，新视野还得靠人来闯出；但无论是理论推导、验证，AI都在逐步蚕食着人类思想力的边沿。自ChatGPT诞生之日起，人类的思考能力就仿佛南极洲被一股洪荒之力震碎成一块块冰山和浮冰。随着浮冰向逐渐变暖的AI海洋飘去，浮冰被渐渐蚕食。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，人类智慧的最高峰足够寒冷吗？知识王冠上最璀璨的明珠足够光彩夺目吗？还是在不远的将来，一切知识融化成水，这世上便不再有智慧的巅峰，而只剩下智能的海洋呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——于2025年，第一次折服于大语言模型的“深度思考”后小感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（别怕，评论里一个字儿都不是AI生成的，全是满是男子汉味儿的人嘴嚼出来的）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（但是头图当然是AI生成的）&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/tools/deepseek-singularity/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/tools/deepseek-singularity/</guid>
        
        <category>tool</category>
        
        <category>technology</category>
        
        <category>helloworld</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Tools</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2024 Review - Traveling</title>
        <description>&lt;p&gt;2024年在旅行方面没有过多的计划。原因之一是年假在2023年回国时全部用尽，需要从头积攒；原因之二是仍旧没有遇到和我同行的那个她，因此很多想去的地方只好暂时搁置。另外，因为年初时就已知晓，需要留些时间用来接待国内外的朋友，以及为了相亲而积攒假期以备不时之需；所以在休假方面变得格外谨慎。无论如何，还是抽空走了一些地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拖延了很久，只好寥寥数笔记录一下。这一年其实也在近处去了不少的地方。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;春&quot;&gt;春&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2024rev/spring.jpg&quot; alt=&quot;春花&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Prescott&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mt Rubidoux&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Idyllwild&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LA Petersen 腾旭&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Big Falls&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anza SD 辛文&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LA Santa Monica 杨睿智&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;亚利桑那北部有种静谧与寂寥的白人感。白雪覆盖的山间城市，白人小妹画着日本妆容在拉面店端茶倒水。第一次穿越旷野，会感受到紧密相拥的人们缔结的力量与温度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱德怀的山路相当之好。在雪山与迷雾下，拍到了我满意的人车合影照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旭子请我吃金海餐厅的早点，以回馈我胁迫他跟我走一趟Petersen法拉利聚会和Santa Monica的邀约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次去森林瀑布村的大瀑布，清冽的山泉水气势磅礴地坠入水塘，播洒春的气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛文24年来南加，专程绕大远路去圣迭戈。之前听闻安萨玻里哥沙漠的春日野花相当惊艳，正好要去圣迭戈，不如从那边绕一圈。野花生于无人知晓的荒野相当震撼。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;百合花一朵一朵地盛开着，花朵上每天都有晶莹的水珠，野草们以为那是昨夜的露水，只有百合自己知道，那是极深沉的欢喜所结的泪滴&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;与&lt;a href=&quot;/life/unpalatable/&quot;&gt;辛文&lt;/a&gt;在太平洋海滩相见，罕见地下起了大暴雨。拉霍亚合影、皮蛋擂茄子、OFC和杨睿智打照面、跟拍林舒宇跑半马、Oceanside骑独轮车。一次爽快的周末SD之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨睿智开完会，非得去洛杉矶转转。作为专业地陪，自然要陪去莫妮卡。UCLA午饭、眉州东坡晚饭，和韩予姝见面感受到了美国的正确玩法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;夏&quot;&gt;夏&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2024rev/summer.jpg&quot; alt=&quot;海滨&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SD七天乐&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LA 刘言群&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LA 姐&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OC 孙辰张静雨&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pasadena CTWC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sugarloaf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LA 猫姐&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OC、LB 意大利船&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;San Gorgonio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SD - OB 腾旭 UC2024&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大熊湖划船&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;新港划船&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;林舒宇离开SD一周多，我就在SD待了一周多。连续七天去拉霍亚，去遍了之前没走到的SD地点。每天下班后都有事情做、每到周末都不着家的日子，过得可快活！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘言群大驾光临南加州，自然要带他格里菲斯和莫妮卡。66号公路、DTLA小火车、UCLA声援巴勒斯坦、好莱坞。群儿这人真不错！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我姐来美国出差，威尼斯、莫妮卡、孙浓淡、N415MS最短的国际航班、油菜花、大熊湖、雷德兰兹图书馆、莫妮卡海鲜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙辰两口子也是五一期间来南加。“去不要钱的机场看飞机”、In-N-Out、Oceanside拍海鸥和冰激凌小朋友、拉古娜打卡点摆拍、新港海滩与一号公路南线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为&lt;a href=&quot;/life/life-notes-ctwc-weekend/&quot;&gt;撸到了&lt;/a&gt;两晚便宜酒店，便跑到洛杉矶城里瞎转，顺便看了CTWC决赛。赶上了农夫市场的汽车集会，没混上LACMA的免费票，去了Zamperini Field看到了YF23的外貌。里了个日本发型，吃了如水拉面，在惠蒂尔感受宁静的周日起床气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CTWC决赛现场气氛超绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和奥特一行人愣爬大熊湖小山峰，背狗下山，路遇响尾蛇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次在dating app上认识人并见面。陈烰烺很可爱，可惜我们并不同路。希望姐姐一切顺利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爬了&lt;a href=&quot;/sports/hiking-almanac/&quot;&gt;圣果果牛&lt;/a&gt;，为惠特尼作准备。回去搭顺风车去SD，顺便把旭哥叫上叙旧。和腾旭在OB附近看海，喝小酒，聊聊有的没的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爬了&lt;a href=&quot;/sports/mt-whitney/&quot;&gt;惠特尼&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然特别喜欢划桨板和划船，可惜离水体太远，只能偶尔去划一次。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;秋&quot;&gt;秋&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2024rev/autumn.jpg&quot; alt=&quot;蕨类&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;芝加哥&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;尔湾相亲&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SD 宋佳彤&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;US-395&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;去芝加哥、去香槟见证陈铭书的&lt;a href=&quot;/school/love-story-in-champaign-county/&quot;&gt;订婚&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;见宋佳彤，花了十多次见面，得到她&lt;a href=&quot;/introspection/foudre-with-hesitation/&quot;&gt;不够喜欢我&lt;/a&gt;的答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;见了尔湾抖音姐，吃了一百刀的早点后不知道她叫什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/society/chill-out-in-bishop/&quot;&gt;自驾去395&lt;/a&gt;开了一大趟，心情得到极大的放松。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;冬&quot;&gt;冬&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2024rev/winter.jpg&quot; alt=&quot;礼物&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SD 取车 大熊湖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;河滨灯会&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;棕榈泉&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SD植物园&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;买了&lt;a href=&quot;/life/second-car/&quot;&gt;第二辆车&lt;/a&gt;，顺道又去了两次SD。坐大巴去SD，去了天文台，吃了不错的墨西哥饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天很冷，决定去棕榈泉梦露脚下晒太阳读书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Balboa的植物厅终于修好了，看到了很久以前看到过的植物园的样子。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2024review-travelling/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2024review-travelling/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2024 Review - 寂寞难耐舒适圈</title>
        <description>&lt;p&gt;2024年有一些事情需要记录。2025年2月，在家中迷茫时，花了不少时间，把过去一年的事情一五一十地记录下来。但是有些事情，没必要把前因后果全都掰开了揉碎了记述得清清楚楚。提供回忆的框架于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年以暗流涌动的人际关系困局开头，着实不算开了个好头。和室友Tina两口子、BBQ两口子同在一片屋檐下，因为生活习惯和为人处世而产生了一些小矛盾。好在，矛盾随着时间的推移和境遇的转变，而逐渐消失。收获了一些想法和经验。和熟人共同生活，会暴露出一些问题，而很多问题是观念的不同所造成的，无法分清对错。这里有四个关键词以供自己反思：慎独、个人主义、木桶效应、双重标准、不给别人添麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当生活处于既定轨道上时，由坏运气带来的额外延期会使人愤懑，恼火为何生活的进度不由自己掌控。仅举飞行员私照为例。原本以为2023年10月就能顺利拿照，将这件事放下，开启新的计划；然而，签证行政审查、机场驱离郊狼、接连的大量降水等无法控制的因素，足足令拿照日期延后了半年。塞翁失马焉知非福，与之对应的则是考试时非常顺利的完成了所有课目。多出来的近20小时训练时间，使我的飞行水平得到了长足的提升，因此拿照后非常顺利地过渡到自己单飞、带人游览等之前希望的活动中来。我时常告诫自己：尽人事、听天命。当无法控制的因素阻挠我的前进，不应自怨自艾，而应在耐心等待的同时，关注自己能顺带做些什么其他事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，我始终期冀，总有一天好运眷顾我。一切的努力助我&lt;a href=&quot;/reading/wandaochaoche/&quot;&gt;弯道超车&lt;/a&gt;，令人生驶出既定的轨道，来到充满希望的旷野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是没有想过，随便谈个恋爱。和周靖涵聊天的时候，我回顾了自己从无到有，从头开始探索谈恋爱这件事的历程。20/21阶段的唐星鸿与疫情、21/22阶段Shreya和汽车徒步、22/23阶段观察、聊天与观念重建，再到2024年5月开始使用dating app。不得不说，自己无意义地空耗一些时间，去接受“日常生活中缘分难求”这件事。但最终说服了自己，既然暂时受到轨道的限制，无法探索更大的世界；那也不能因此沉沦而拒绝别人验证可行的方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以往，我有自己那套歪理邪说：“牛逼的人不需要等到dating app阶段，早就被人拿下了”。因此，非常抗拒通过dating app来认识女生，觉得根本遇不到我想找的那类人；Tina、孙辰、陈铭书三人的例子，则让我相信了dating app是有可能遇到合适的人这件事。一不做，二不休，既然要注册app，不如把常见的app全都注册个遍，避免因为细节上无意义的退缩，而与缘分擦肩而过。关于dating app的一些阶段性关键词：匹配与聊天、第一次见面、下一次见面、共同的回忆、关键谈话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年第一次亲手摸到法拉利F40，对这台“海报英雄车”彻底祛魅。如果可以的话，还是F50更好啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CTWC 2024见证了人类群星闪耀时。非常开心现场与这些俄罗斯方块界的人物和少年们合影、见证了俄罗斯方块历史被改写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车与圣迭戈。再见辛文、杨睿智、韩予姝，圣迭戈计数已经不再重要。接待了刘言群、付甜、孙辰和张静雨、吴抒豪。一年去了7次圣莫尼卡码头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钱志文的车开了大半年，从八万四千英里开到了九万英里。历经不少协调、花费不少时间、出了不少意外。8月20日，最终以6000美元的价格，卖给了当初他买车的华人车商。这辆车在2024年帮我省了很多油：去安沙-波利哥沙漠看野花、去圣迭戈经历雷阵雨、去洛杉矶见韩接姐见猫姐、许多次去圣贝纳迪诺拉金塔夜市、去长滩看意大利船、去朋地丘、去新港海滩。8月第二周把他车送走后，经历了短暂的爬山、相亲过渡期，发现自己还是需要一台能拉货的车，因此顺势买了&lt;a href=&quot;/life/second-car/&quot;&gt;第二辆车&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了爬山付出了很多的训练。终于在24到30岁之间，浅尝徒步这件小事&lt;a href=&quot;/sports/quit-hiking/&quot;&gt;硬核的一面&lt;/a&gt;。接下来，徒步不再具有功利性——自己可以更为坦然地选择有益身心健康的徒步，而不必为“达成奖杯”而徒步了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久以后，本科同学&lt;a href=&quot;/school/love-story-in-champaign-county/&quot;&gt;在香槟-厄巴纳共庆&lt;/a&gt;陈铭书的订婚。短暂而漫长的7年时光，使我们这些“养尊处优”的北京学子理解了“漂泊”的涵义。便更加珍惜这些相遇的缘分和共同的回忆。在此之后，所有人离开学校的大门，漫长的社会生活在面前翻涌。那无尽的浪潮，洗去我们身上稚气的同时，又可曾磨去挥斥方遒的棱角？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年，经历了85mm - 75mm - 135mm三支镜头的尝试。最终，我意识到，大部分人仍旧在乎绝对画质的高低；因此一支适宜的镜头，在合适的场合能够事半功倍。a7c这台机身，也从我最初设想的中焦备机，摇身一变为人像工具。拍了很多很多照片，也拍出了不止一张满意的作品。希望在新的一年里，对这个焦段的新鲜感褪去后，仍能从取景器中，捕捉到别样的决定性瞬间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一些杂事不再赘述。爱德怀山道、抗🐷下山、三场山火与两场山火、飞机海边骑车午餐、395独行、和任朔腾旭王心怡逐渐成型的健身小分队、11连中和13连中、黑客帝国重映、桨板皮划艇和水上运动、何爱琳再次见面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于dating app的始末，想等到一切尘埃落定再来详述。2024年以与hinge上认识的猫姐陈烰烺开始，后面见了TikTok的Alice姐，宋佳彤的多次见面，台湾姐姐黄韵儒。和周靖涵的交流见面让我知道，在我们的时代，还会有我在乎的我喜欢的这类姑娘存在，让我心生欣慰与迷茫。无论如何，这一年与女生的主动交流，都让我学到很多，对女生的想法了解更多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年吃到的所有taco里面，我会选Bishop附近的Taqueria mi Guadalajara作为综合最佳。虽然Taco El Gordo的品质最佳，但实在太贵了；这家偶然在路边遇到的小固定餐车，提供了绝对正宗的口感和古道热肠的真诚，比起南加的路边摊来说，更显得质朴而难能可贵。2024年，taco价格从2美元到4.5美元不等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞行方面，从获得执照以来，新探索了几个机场，也制定了我最熟悉的一条&lt;a href=&quot;https://www.flightaware.com/live/flight/N47885/history/20241221/1738Z/KREI/KSBD&quot;&gt;参观路线&lt;/a&gt;。这是一条囊括了南加州除洛杉矶以外的、主要郊野风光的航线：城市、乡村、水库、农田、海岸、平原、丘陵、高山。总体来说，我依旧期待更多的飞行，去往更多有趣的小机场，在我们所处的这样一个对于通用航空而言特殊的年代，去捕捉那些日渐稀缺的航空的快乐。当然，希望能有更多合拍的朋友来分享。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;总的而言，2024年，是我彻底陷入舒适圈的一年。这并不代表我放弃了继续求索，亦并不意味着我的生活已经达到了自己理想中的样子。只不过，在日复一日的“上班”当中，我终于意识到，我完全不想要当下的生活，但暂时无力改变。以各种各样的事情为借口，尽可能地满足身体与心理对于健康的追求，以期合适的节点出现。不去直面生活中的核心问题，这便是我在舒适圈中的焦虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在感情方面，处于一边学习一边追赶的状态。就好像在英语考试中，通过阅读理解来构思作文内容一样。遇到的问题并非“为什么我遇不到合适的人”，而是在相对有限的条件下，如何平衡自己“既要也要”的心态，在目前可能的关系中，选择更能长足发展的姑娘进入一段感情。至今为止，我仍没有明确的答案，但是在更多的接触中，不断地明确自己的需求，也算小有所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作上，实在难称取得进展。似乎在升为Senior以后，就陷入了无尽的中等难度问题处理当中，很难找到明确的方向和机遇，去继续提升自己的能力。我想，这或许就是Senior被称为terminal level的一大原因。所有长期在一家公司从事各项业务的domain expert工程师，都聚焦在自己负责的一摊子事物上面，而没有机会或者不愿跳出问题本身，去尝试“四两拨千斤”，以巧妙的方法，撬动团队，将力量发挥在最高效的方向上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，很迷茫，因为技术本身既难又不难。难到极致，无非做成某个领域的tech lead。除非恰好赶上行业风口，做新兴技术专家也能分得一杯羹；否则解决了领域内最困难的问题，也不过是为成熟产品在行业中保持领先地位添砖加瓦罢了，没有额外收益。随着技术演替，总会有更高效、新颖、简洁的方法出现，技术会变得越来越“不难”，也就是技术人员所担忧的“长江后浪推前浪”、知识更新带来的焦虑感。有时会想：如果技术也像人的躯体一样，进化及其缓慢，从而方便如医生行业一般“越老越吃香”就好了。但转念一想，自己甘愿投身、被迫裹挟在科技行业的最重要原因，不就是因为科技正在飞速发展，代表了我们这个时代的最先进生产力吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的一生何其短暂，又怎能浪费在那些用繁文缛节和陈词滥调，换取可预知的高收益的稳定的“金领”事物上呢？在人生的边界，回首望去，自己定然不会为度过了物质优渥而内核乏味的一生而感到欣慰。想到事物的规律将会无尽地运行下去，而我恰好有机会以寥寥数语将其讲述，便会感到平静而满足。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2024review/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2024review/</guid>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
