<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chen's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 14:18:40 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2020 14:18:40 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.2</generator>
    
      <item>
        <title>《Introduction to Girls Fishing 102》</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-01/&quot;&gt;101-01 尬聊101&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-02/&quot;&gt;101-02 尬聊配比学&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-02/&quot;&gt;101-03 一见倾心&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;引言---朋友圈的转变&quot;&gt;引言 - 朋友圈的转变&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2015年3月18日开始尝试摆脱自己对微信朋友圈的依赖。现在回首，这五年来的努力还算没有白费，而大家朋友圈的用法也如预料般发生了根本性的改变。朋友圈不再是一天三五条分享生活状态的广播站，而更多地变为了有指定受众的、目标明确的个人品牌宣传平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些日子闲下来的时候，翻回了微信号发的第一条朋友圈，并顺便“挖坟”回复了很多当时稀松平常，现在看起来很有意思的评论。刚刚注册微信的2013年，朋友圈与现在风格大有不同。至少对于我而言，那时的朋友圈状态下面回复数是远远多于点赞个数的。经常出现两个赞三十条回复的状态，却少有数十上百赞却回复者寥寥的情况。这样的转变似乎能够反映出，人们对于朋友圈本质的认知发生了变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么注册微信？智能手机逐渐出现在生活中，传统的基于桌面客户端的即时通信方式不再时髦。同学们迫切地需要一种新潮的沟通方式。那时风行的“飞信”，是运营商基于手机短信做的一次非常成功的尝试。甚至直到现在我都认为，如果运营得当，飞信的用户迁移模式是远远超过QQ到微信的转化的。那时候，3G网络虽然已经很流行，但仍有大量的像我一样的传统手机用户。直到2017年初，我才第一次开始正经使用智能手机作为主力手机。这样的环境下，如果能将短信服务作为即时通信网络的跳板，一定能取得极大的成功和飞速增长的用户规模。只可惜，没有壮士断腕的决心，运营商又怎么会为了求变而直接砍掉短信业务的利润呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，朋友圈在当时对于同学们来说，还是“人人网”、“百度空间”、“QQ空间”的一种延伸。虽然不再是长篇大论的发帖写博客，但一条状态依旧是关于一个主题的微型聊天室。因此当时我还生出了“如何添加（现实中）认识的其他人为微信好友”的疑问。每一条状态下都是你一言我一语，好不热闹；连中学老师都不顾及身份，畅所欲言，就事论事。现在哪儿还能想象随便一条风花雪月的状态下和同桌、好友、老师、天南海北的各色人等聊得火热的情形呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2015年，大二到大三的年纪，自己突然发现生活中刷朋友圈浪费的时间越来越多，自己在现实中做的事情却越来越少。生活不再那么精彩，却依旧要在朋友圈装出一副愉快而充实的样子。朋友圈便不再是任何有趣的事情都会分享，而多了几分忌惮和阴郁。终于有一天，在经历了卧床玩儿GTASA六个小时后刷刷朋友圈放松时，看到大家的生活都是那么的多姿多彩，自己却窝在乱糟糟黑漆漆的寝室一角蹉跎人生，感到非常失落。如何缓解失落？要么以别人的生活的精彩严格要求自己，要么干脆不再看朋友圈，一门心思过自己想要的生活。于是，在那以后自己的朋友圈，评论便更少，点赞便更多。关闭朋友圈“发现”入口，只在时不常情绪低落时，点开我关心的一个个朋友的头像，看看他们的近况，为他们送上祝福、加油打气。最终，在关闭朋友圈数年之后，自己终于对朋友圈“脱敏”了，不再因为别人生活中的起起落落而伤时感怀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经有一阵子，微信的产品部门对朋友圈进行过频繁的调整。先是提供了关闭朋友圈的功能，后改成隐藏入口、不许谁看、一个月以内、三天以内。于是见证了手足无措的大家各显神通的“微权限”表演。而自从隐藏入口的功能开放以后，我的朋友圈设定便从未改变：非朋友十条、朋友无限、不屏蔽无拉黑。充分践行“谈笑有鸿儒，往来无白丁”的原则。所谓&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;网络一线牵&lt;br /&gt;
相聚在空间&lt;br /&gt;
真情连四海&lt;br /&gt;
珍惜这段缘&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;因为自己逐渐意识到，与其对朋友圈进行细粒度的设置，不如在现实生活中对自己和朋友高标准严要求。如果你连自己的生活都不愿让对方看到，那又为何要添加微信联系人、最初的微信“好友”呢？来的都是客，全凭嘴一张。相逢开口笑，过后不思量。虚拟世界没必要活得太累，生活还有那么多美好与未知等待我们探索呢。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;起手---朋友圈进阶与骗赞&quot;&gt;起手 - 朋友圈进阶与骗赞&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;转变发生之后，朋友圈的内容便多是“你若安好便是晴天”的报平安式内容。而这类内容则容易使观众倾向点赞而非评论。毕竟，缺少跌宕起伏的剧情和矛盾冲突，又怎能碰撞出思想的火花呢？况且，并不认同微信和腾讯的价值和文化，便有意识地减少对于其产品的依赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但生活中确实有表达欲爆棚的时候，恨不得立马将自己的快乐分享给所有朋友。&lt;a href=&quot;/life/life-notes-181024/#挑衅型点赞&quot;&gt;挑衅型点赞&lt;/a&gt;便是其中一种“哗众取宠”的手段。后来，觉得这种手段太直白而缺乏技术含量，也有些小孩子气，便开始研究如何系统性地“骗赞”，吸引特定观众群体对朋友圈的关注了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为思路比较乱，列写的要点不全还请见谅。等有了更深层的认识、进行过科学的试验与比较后再来补充。&lt;del&gt;哪会&lt;/del&gt; &lt;del&gt;扯淡&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;时间&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一条适合骗赞的朋友圈，首要条件便是发布时间。以朋友圈中多数人在北京时间和美国时间来论，北京时间的凌晨3点至8点是最不利于骗赞的发布时间。当然，更有甚者&lt;del&gt;比如我&lt;/del&gt;，为了防止朋友圈被下拉刷新的人看到，故意采取手段，三天或更久冷却期后才弱弱地公开一条状态。这样，非得是对你有意思、专门点开你头像，一条一条看自己黑历史的恶趣味小朋友才会看到这条朋友圈。而这时的点赞或是评论的意味就比较微妙了。相当于自己把难题抛给了对方。他若评论点赞，定是撩拨；若能忍住啥也不做，他定会心痒难耐，热锅蚂蚁；或是无感，那倒好，“钓鱼”失败再接再厉。有关钓鱼的内容，在下面会进一步分析和阐述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发布时间首先分为两种，即时显示与冷却显示。先说后者。冷却显示，顾名思义，就是发布时先隐藏，待一段冷却期后再轻描淡写地展示公开。冷却期长短很有讲究，而且也和发布时间关系很大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说长冷却期，如三天以上。一般人朋友圈时间线三天会累积数十条状态，很难上划到三天前我冷却的状态。这样，如果被人看到并发生互动，有三种可能：他的朋友很少/很少发状态；他很无聊，时常把时间线翻秃噜皮；他会和我一样专门点开一个人的头像看状态。三种可能对应不同的解法，而随着数据点积少成多，对于他属于哪种情况也可以有大致的判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说中冷却期，如12小时到两三天。这种情况下细心的小朋友是能够在刷时间线时注意到异样的。随手补赞、有选择性的点赞、笑哭问为什么之前没有看到这一条、多年之后挖坟。应答方式千姿百态，互动性也强了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后是短冷却期。这种一般是自己的恶趣味，比如世界杯预测胜负比分，或是故意控制状态在别人时间线上出现的位置。一般人刷朋友圈时间线，上划不过三四次，一次不过七八条。这样，算好时间和频次，可以（较为）精准地空降到一个人注意力的特定的下标上。如果控制得当，甚至会引发聊天走向意想不到的话题！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各举一个例子。长冷却期：手骨折后大约一个月开放。关心我的同学最终决定回复，消息也电泳般缓慢地扩散；中冷却期：运动总结，不希望让别人看到自己大惊小怪说一堆“接连便是难懂的话”，却又希望气味相投的朋友能够了解这一年自己在做些什么，从而私戳组队游泳HomeCourt等等；短冷却期：自由女神，特定的不想让bobo学姐刷到，更期待被她刷到后是怎样的反应。最后真的是出乎意料……🥰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说即时显示。所谓即时就是发完朋友圈立刻希望大家看见。除去突发事件，一般即时显示的朋友圈我都会精挑细选发布时间。避开上述两岸睡眠时间，避开周中上班干活时间，避开做饭、周五约会、周六外出、周日夜里赶作业等等时间。而每个选择的时间点也因人而异，根据受众而调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举个例子，看完Zion的比赛，不到终场就紧赶慢赶回家修图发图，为的是抢手机图视频和官方新闻发布之间的狭窄空档，发布“足以被观众保存到相册”的高质量图片。可以想见，钓上来一堆“兄弟肌肉不错啊怎么练的”的兄弟~~贵~~。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如年终总结，一定要避开国内外跨年时间点这个热点时区。那时的时间线一定风起云涌刷新飞快，骗赞概率会大大下降。因此我的选择是北美1月1日傍晚，即国内1月2日早晨。大家过年的兴奋劲儿还没过，懒洋洋地睡个懒觉摸摸手机看朋友圈的更新，一定不会吝啬给一条充满正能量的状态点赞的。&lt;del&gt;也会收获cht会玩儿啊这样的可爱评论&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后值得特别提一句的一个概念：点赞时间接力。众所周知，由于时差的原因，朋友圈发布时间是很难兼顾中国和北美的。对此，我的策略是采用“接力”模式——北美傍晚收割一波赞数后，旋即收割刚起床的热乎的国内大拇指。最适合的时间点便是北美周五夜里八九点左右。周末party或放松的同学朋友进入第一个情绪下降周期，吃完饭，打完第一盘游戏，感官昏昏沉沉变得迟钝，会不由自主地摸出手机看看更新来刺激大脑；国内周六睡完懒觉起床的朋友会毛孔大开、嗅觉灵敏、专心致志地吸收清晨的每一分信息。假若内容得当，这样的朋友圈总能收割大批点赞！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;色调&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;再说色调和排版。相较于内容而言，这二者重要性没有那么强，但依旧是吸引点赞的“临门一脚”。好的朋友圈色调和排版能够吸引本想划过的目光再次聚焦，从而或多或少反映在点赞概率的提升上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体而言，朋友圈光感宜明亮不宜晦暗，色调宜鲜艳不宜平白。毕竟，大家刷朋友圈不是来上近代史的，谁不想有个好心情呢？对此我的建议和策略，便是多看17至19世纪的欧洲油画、季节流行色彩搭配、常见的标准色板配色，从而建立起模糊的“啥叫好看”的概念。当然，在这方面自己也是小学生，无法给出更为学院派和高明的建议来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小清新”滤镜是不错的选择，但注意饱和度和明度不要溢出，色阶断层会很大地减分；增加饱和度可以吸引眼球，但一定注意高频的“鬼影”会令人反胃。此外，流行的“滤镜”色彩一般是不错的选择。紧跟潮流，也会使人感受到你的活力。当然，最佳是形成自己的风格，在万千山头中独占鳌头，想不收赞都困难。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;排版&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一图流？九宫格？四张图？5张7张质数图？无图言屌？超长视频？高冷链接？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朋友圈较为局限的形制，导致排版方面发挥的空间不大。但依旧可以选择图片数量、多媒体类型以及文字长短来粗略地科学排版。一般来说，总结回顾的朋友圈图片数量较多为最佳，且需要避免质数张图片；预告片当然拽个视频一言不发比较“高大上”；链接分享忌讳长篇大论，你都说完了别人还能说点儿啥，只能奉上尴尬而不失礼貌一赞？单图无言是我前些日子尝试的表现形式，更像博物馆陈列的展品，留白很重要。一千个读者就有一千个哈姆雷特，避免事无巨细而留下想象空间，能收获许多若有所思的赞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对了，晒吃的如果撩上对座人的纤纤玉手，那赞数肯定刷刷地涨！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;内容&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;重中之重，内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世上哪得双全法，不负如来不负卿？要说有万能法，大抵是一定要有内容而切忌无病呻吟。要让人若有所思，不要让人莫名其妙。只要达到了这一点，收获的赞数大约不会很少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于这篇本意是写钓妹，内容部分主要放在下一节中分析。对于其它骗赞类别，都有不同的应对策略。看人下菜碟儿嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，对于高中同学，最佳的内容是带有发展性的高中风物怀旧与故地重游。共同的校园、共同的回忆；中学老师一切安好，借球大叔笑容依旧。而从校园走出的我们则变成社会的栋梁、时代领军人。只要有這味儿了，赞数少不了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如，对于搞球男子天团，较好的选择是大家具有共识的搞球明星互动。比如“朝觐”诺坎普、现场看詹姆斯、老大……&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/750138568/&quot;&gt;唉&lt;/a&gt;。对于我们这一代人，科比可谓家喻户晓，连我奶奶都认识。这样的极佳的共同话题，为何英年早逝？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钓妹方面，我自然不是很擅长，但长期实践也摸索出一些门道，诸君请静待我慢慢道来。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;天时地利人和&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最后，如果生活没有未知与惊喜，还有什么意思？未曾预料的朋友圈状态会收获意想不到的点赞。提升自己实力与眼界，生活变得更加精彩，就根本没必要琢磨“骗赞”的小套路小心思了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;正文---如何钓上喜欢的妹点赞&quot;&gt;正文 - 如何钓上喜欢的妹点赞&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/fishing.jpg&quot; alt=&quot;钓鱼不关鸭鸭的事&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;钓鱼&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在潜意识中，似乎自己很喜欢“钓鱼”。就好比北邮人论坛头像，就是设下的一个拙劣的鱼饵，等着愿者上钩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钓鱼实际上想表达的意思是特征匹配，即过去提到的气味相投、两情相悦的过程。若是没有一丁点共同话题，那还真是神仙来了也聊不下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于妹子、姑娘来说，“钓妹”则是用自己的一些特质去有目标地随机群体性碰撞，看看能不能捞上来恰好合适的“大鱼”的过程。不同的姑娘有不同的特质，因此圈定一些目标后，就要依照其口味来搭配“鱼饵”。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;揣度对方心理&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;PS 现在一说心理学家，首先想到的不是弗洛伊德冯特，而是杨毅……歪了歪了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要开始认真钓妹了，首先要研究好对方的诉求是什么。这就要求对对方至少要有初步的认识了解。“背景调查”是必不可少的，简单了解一下她的过往，从身边人对她的评价和她的经历中寻找可乘之机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换位思考。如果我是她，我会关注什么样的朋友圈呢？比如我喜欢娱乐活动，那看到大家周末出去玩儿的很有意思的活动就会关注。比如我喜欢运动，那看到DJ配滑雪、跳伞配欢呼、球类运动的群情激昂则会多看两眼。一般而言，吸引眼球的运动更容易收获点赞。同时，需要注意的是，妹子喜欢的运动，一般是和男生大老粗理解的运动不尽相同的。过度健身吸引同性的道理，同样适用于裸背背打满身大汉，踢球踢得满身臭汗这样的运动。专注于提升自我的有氧运动，或许会比一群男的的狂欢更有美感。&lt;strong&gt;此处需要佐证。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;察言观色。如果现实中与姑娘有过接触，就一定要感官全开，认真体会她在生活中是一个什么样的人。大大咧咧、扭扭捏捏、意志坚定、耳根儿软、快意恩仇、心思缜密、多愁善感……假若用你侬我侬来安慰李娜那样的姑娘，得到的回应一定是“看不下克就滚出克！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理周期。就如女孩儿们有生理周期一样，人同样也有心情的高潮与低谷。很多时候心情是随着每天发生的事情而不断变化的。要做到知己知彼，进一步的策略便是更多地参与她的生活，观察她生活中发生的事情，共情地体会与揣度她的心情。这样，才不会在她心情低落时兴高采烈地唾沫星子横飞地讲述我今天打球又绝杀了的话题。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;铺垫&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/life-notes-181024/#挑衅型点赞&quot;&gt;挑衅型点赞&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;线上聊天预热。线下聊天预热。总之，能在点赞前有互动，赞率便会大大提升。要不，过两天，人家哪儿还记得你是谁呀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你若赞我，我必赞你。别无他法时也可出此下策。便会来到“挑衅型点赞”的危险地带。搞不好会损伤两人的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话题方向暗示。如果我们聊到成长，那么就发朋友圈关于未来。如果聊到生活，那就发岁月静好。人的思维有惯性，而点赞只是微不足道的小事，很多时候大家都愿意做个顺水人情。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;时间&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;晚上人会思绪万千。越晚越好，不要太晚。酒过三巡，彼此微醺。理性越少，赞率越高。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;紫装 - 超级钓竿与金色钓竿&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wiki.52poke.com/zh-hans/%E5%8E%89%E5%AE%B3%E9%92%93%E7%AB%BF%EF%BC%88%E9%81%93%E5%85%B7%EF%BC%89&quot;&gt;超级钓竿&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实在不行就开大吧。在开大方面，自己还是颇有心得的。所谓开大，发一条朋友圈，拿定主意，谁谁看到点赞的概率是100%，最后果然梦想成真。但有时开大也伴随着剑走偏锋，富贵险中求。如果搞不好则会比较尴尬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是定向狙击。我把你照片挂在朋友圈，你一个屁不放肯定不合适。但只有关系比较铁的朋友才能无所顾忌地这么做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次是强烈暗示。你在安娜堡，我发个兰辛地标，那你不回复嘘寒问暖一下也不合适。时间、地点、人物、事件，都能制造出这种暗示来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次是二度联想。比如，“一见短袖子，立刻想到白臂膊”；见到我们共同认识的关系比较好的人，便会猜测对方与他是什么关系；见到记忆中文化中的代表性事物，便会思考他在想些什么。当然，二度联想的构造比较困难，我还一直在试验。希望有朝一日这个手段能够成为稳定输出的紫装。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己最常用的还是一度的暗示。毕竟这种亦虚亦实的策略能够较好地连结现实和虚拟世界，让人在情感上更容易接受些。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;红色暴鲤龙&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;用超级钓竿和金色传说钓竿，总能钓上些莫名其妙的从未出现的稀有怪。有时开大过后，不仅收获了心上人的点赞，还会顺道捞起狩猎区的快龙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而心上人，则好似红色暴鲤龙。你知道她永远待在那儿，你一定至少有一次机会去与她亲自对话，但你无法预知结果何如。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究了很久钓妹，最后怅然若失地发现，海钓大叔穷极一生的NPC生涯，99%的时光都是破钓竿钓鲤鱼王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;命运的邂逅，与钓鱼无关。😔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/202002/redcarpe.jpg&quot; alt=&quot;红色暴鲤龙&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/itacwg102-pyq/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/itacwg102-pyq/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>enlighten</category>
        
        <category>friends</category>
        
        <category>girls</category>
        
        <category>foudre</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《Introduction to Awkward Chatting with Girls 101》- 03</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-01/&quot;&gt;课号101-01&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/itacwg101-02/&quot;&gt;课号101-02&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;audio src=&quot;/images/202002/ywqx.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;20200217 如果爱情也要讲理性的话，人生又有什么意思呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天在回看时，得绞尽脑汁猜当时列出的这些令我心动的姑娘都是谁。于是便想到了法语课上遇到的北科姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;连她是不是来自北科我都不敢确定，我们的交集也仅限于TCF考试班的半个暑假。可她明媚的身姿却让我至今念念不忘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经记不起她的模样，我们的交集不过每日等车时的几秒钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可那却是我法国梦若干碎片中最明亮的一颗遗珠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一见倾心的感觉与普通的喜欢不同。举个例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年春天的有一天，在忙着做蜡烛实验的前期准备工作。和学妹蔡昊君一块儿骑车去四道口金五星残留的杂货市场订购蜡烛和玻璃。回来的路上，她骑着一台摩拜单车，我骑着老菜车，从四道口铁轨处调头往回走。学院南路树影婆娑，她的披肩长发，随风蓬松地飘散出清香，混合着树间嫩芽的馥郁，让人鼻尖起了褶皱。突然就问自己，如果未来的生活就是这样平凡而美好，你愿意吗？毫不犹豫就回答了愿意。自己是一个很知足的人，不喜欢挑挑拣拣，给点儿阳光就灿烂。或许也和家庭成长经历有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜欢大概是这样：没得挑，但你可以选择接受或者不接受，那我一定接受。这便是喜欢。但一见倾心与喜欢不同。一见倾心是那样，如果现在不上，余生便会永远地后悔。这种后悔或许只是淡淡的，但只要想起依然能够清晰地回味当时的心境。从这个角度来讲，这辈子我喜欢过很多的女孩儿，但只有极少的一见倾心的动情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而北科的姑娘便是一见倾心。可那时的我心中有着太多的顾虑，从未敢与其有更多的接触。直到课程结束，我甚至不记得她的名字叫什么。直到被苏蓓蕾录取，才急急忙忙回去翻找。可她却好似从未出现过在我的生活中一样消失得无影无踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅剩的一个镜头，是我捧着暗绿色的科周会记录本，翻开半爿，为她一字一句讲述未完成过去式用法的午后。北科的记忆应该也是来自于那时，记得瞥见她的草稿纸上印着北京科技大学的字样。天啊，我真的记不起她的模样了。当时又是为什么一见倾心呢？记忆早已随风而逝，哪怕留下一张照片也是好的呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的笑容，是温热的北京初夏中一抹沁人心脾的凉意。理工科女生、皮肤白皙、不戴眼镜、银铃般的温柔的低声细语。抱歉，就算冥思苦想，也无法将当时的陶醉忆起几分。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;喜欢是主观情感，亦是客观的价值匹配。先是会觉得“这姑娘人不错”，进而才会觉得“我有点喜欢她”。而一见倾心不同，哪怕只是看一眼，都会无可避免地被她吸引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜欢是可以大大方方说出来的，而一见钟情却是那样地羞赧。喜欢是光明磊落的，哪怕最终缘浅，自己也会在心里为那个姑娘祝福，愿她一路顺风后会有期。钟情是扭捏的自私的纠结的充满张力的，就此吻别哪怕背后洪水滔天。若是动情，便恨恨地希望这一生的其余故事全都与她分享。便傻傻地暗自期许自己能否用真心换真情，向路西法献祭紫装以换取恶魔的庇佑。是小家子气的，贪婪的抢占式的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样看来，或许相互喜欢才能成就一段可持续的姻缘。而一见倾心，或许会如烟花般灿烂夺目，却转瞬即逝。在爱情中，到底该任凭感性思维驱使，还是应该遵从理性？孰是孰非，并无定论，我也深深迷失其间。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;对我个人而言，喜欢是可以追溯原因的，而一见倾心则是非理性的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜欢的一大原因，对于年轻的男孩子来讲，一定是姑娘生得俊俏，好似百花丛中翩翩起舞的花仙子。如前述艺术品之论，男生喜欢女生是因为透过你的外表，看到了姑娘的价值。进而查阅文献、阅读简介、走近观摩，便会对自己的判断正确与否有更多的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一见倾心不同。无来由的，无法理解的。有点儿像捡漏，但不完全是。就好比一件宝器蓬头垢面地藏在寻常百姓家，但她身上的光彩在自己眼中完全不会被积灰所掩盖。或是在银河探险时遭遇的远古高级文明遗址：“不明觉厉”，一眼看上去一定知道她便是我要找的人，却不知道这个判断的来由是什么。看上去很高端——为什么高端呢？自己不懂的并不一定是很有价值的东西。揭开神秘的面纱，背后究竟是无穷无尽的奇妙冒险，还是索然无味的重复与循环呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，尽管一见倾心不常见，但依旧要保持小心谨慎。同时，努力增长自己的见识，见到更广阔的宇宙，才会让人更好地把握面临巨大未知时的悸动与澎湃的心情。喜欢一个人，或许能一眼看到白头偕老子孙满堂；对一个女孩儿动情，则想带她看到爱、希望与时空的终极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说得过火了。因此，哪怕是生活中的一见倾心，很多时候也不过是轻轻撩拨心弦。很难把握这种飘忽不定的微弱的信号，更是随着年龄的增长而愈发变得不再敏感。甚至，每一次动情却无疾而终后，阈值便会进一步提升。因此，下一次的动情往往会来得更加炽烈。恐怕总会有一次会在烈火中永生或者化为灰烬。不想被燃尽，只愿岁月静好。不如，不如找个喜欢的姑娘度过此生？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;头图，&lt;em&gt;The Lovers: the Great Wall Walk.&lt;/em&gt; - Marina Abramović&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2020/lovers-at-the-brink.jpg&quot; alt=&quot;情人·长城&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://millerbrian.com/stories-n-stuff/the-great-wall-lovers-reunite-22-years-later-for-one-minute&quot;&gt;故事&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/OS0Tg0IjCp4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;↑ Marina Abramović and Ulay - MoMA 2010&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说个人好恶：很讨厌阿布拉莫维奇所作所为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说客观认知：行为艺术或许真的是一门艺术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界上或许没有几个行为艺术家能够达到玛瑞纳的高度，甚至把“行为”去掉也不为过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多探讨人与人的关系、爱情、道德、善恶的作品。最广为流传的便是MoMA的与乌雷的对视，被艺术馆剪辑一番配上催人泪下的音乐，很难不让人产生共情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上次提到的纽约几大沉浸式戏剧，也是需要观众参与到艺术品的创作和欣赏中的一种艺术形式。在我看来，其本质与行为艺术有共通之处。而大妈的艺术创作，也从最初的结果导向型、拍照留念型逐渐演变向互动式与群体性的风格。但有时这些新的方向的探索，就不免会出现大师撒酒疯的尴尬场面。有些明显带着功利性的尝试，实在难以划分到艺术创作的范畴之内来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长话短说，这里只谈有关爱情的这两次表演。实际上，情人·长城并非一幕沉浸式戏剧，或者需要观众参与才能完成的作品。但这个故事更符合我心目中对于艺术的定义。事出有因而绝非莫名其妙的即兴发挥；逻辑严谨，情节环环相扣而引人入胜；形制上颇有小说的开端、发展、高潮、结局的神态。如果有空，希望等我看完纪录片后再来补充这部分的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冗长而枯燥的铺垫，好似中华上下五千年。旅途充满着不确定带来的迷茫，与期待和希望带来的兴奋。短暂的高潮后杂乱无章的心绪与分道扬镳的厌恶则是最“完美”的结局。伟大的艺术充满悲剧性，或许这一别对于两人来说都是空谷低回的痛苦与解脱，但从观众的角度看来则极大地升华了内涵与价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而时隔多年后的短暂交汇则为故事续写了浓墨重彩的尾声。玛瑞纳与乌雷用人生，从完全非理性的角度印证了“繁星不可超越”的至理。作为一件艺术作品而言，从表现手法到内涵本质，都称得上完满而璀璨了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每每想到人类最为炽烈的情感能够如这般熊熊燃烧，都会禁不住地热泪盈眶。进而想到最浓墨重彩的爱情也无法超越时空的束缚，先是无法自持地怆然泪下，继而极大地释然而满足、仿佛心中卸下了千斤重担。这种独一无二的体会，只有最杰出的艺术创作才能让我产生。男女艺术家用一生奉献的这幅作品，便是我逐渐愿意承认行为艺术也算艺术的重要原因。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;无锡妹于我而言，发乎喜欢，而陷于情深。暂时困顿于倾心的深渊，因为察觉到了自己的动情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无他，要么愈演愈烈，要么慢慢熄灭。唯有时间才能告诉我们答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知我们能否共同参演这出名为生活的沉浸式戏剧，同时作为演员和观众，体味人生的乐趣。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/itacwg101-03/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/itacwg101-03/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>friends</category>
        
        <category>girls</category>
        
        <category>foudre</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>他们毕业了 - 2</title>
        <description>&lt;p&gt;聚餐话题一览&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;游泳是单身运动 - 把大野牛拖下水&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;买房&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;养狗养猫，commitment&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;结婚，感觉变老，99年数学铁三小奶狗，配对相亲&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;上班后磨洋工 - agile development，ticket做完回家做饭，迟到早退，养老生活&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我们这辈人的大山&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;色情话题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在美国的下班与周末&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要学习的美国社会 - 报税，结婚，投资，养老金，口口相传&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不再刷题 - 你们还刷题吗？大家都用一种关爱智障的眼神看着我&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;孤独是永恒的主题 - 团体是孤独的解药 - 5人小团体&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/#%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%AB%98%E9%80%9F&quot;&gt;前情提要&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;可别让你媳妇到处乱走了，抓紧写《月子2》吧，村头厕所可没纸了！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2020年2月14日，西方的情人节。晚餐四男两女，来到三角区一家韩式烧烤小聚。既是兰德返美新冠观察期后的第一次聚餐，又是给我这个外人践行的一顿散伙饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讴哥的老公陶陶周五下午提前下班，从学校出来开车接上我。去年五月毕业后，他们不疾不徐地筹措着，终于在年关将至的寒冬腊月完成了人生的承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年，七年，他们一起走过。如今，他们喜结连理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业2的话题，便从结婚开始。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;大山侃大山&quot;&gt;大山侃大山&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“是外国人，却不是外人。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/Rowswell.jpg&quot; alt=&quot;大山合影&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“大山，就是加拿大那个大山，好记星那个大山，你……你不认识？”陶陶难以置信地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯额……”讴哥苦苦思索脑海却一片茫然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时，丰田车疾驰在北卡的林间高速。树木刷刷地向后飞去，夕阳的色彩将前路镀上金黄的色彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周三，加拿大的大山，八十年代末在北大进修、跟姜昆他们学相声的大山，阴差阳错地来到了杜克小憩。据他说，是迈阿密的一场演出取消了，又想着美东南部不能白来，便顺路看看北卡州的两位好朋友，顺道到北卡的华人集散地——杜克大学来混个脸熟。活动通知发的很急，发起方并非学校学生团体，而是类似北卡州的华人联合会这样的社会性华人组织。下午六点演出，三点半才有条莫名其妙的信息出现在某新生群和二手家具买卖群。我点进去一看，好嘛，这可是童年传说中的人物！忙不迭安排好下午时间，一定在晚上去看看大山！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《大山侃大山》，这是大山为他的系列脱口相声秀起的标题。据他讲，在“一蓑烟雨任平生”的表演生涯后期，最大的愿望是结合西方的stand up comedy——像《小丑》那样，从小俱乐部到周末夜现场的幽默脱口秀——以及中国传统的艺术形式——相声，创作中西文化交融，秀外慧中的新型艺术形式，以增进彼此了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演出很随性，多数时间以唠嗑聊家常的形式进行。大山老师讲了他在北大的许多趣事，这一路走来从文学学士到相声学徒、第一个吃螃蟹的人，再到中国家喻户晓的“洋笑星”、加拿大亲善大使的历程。其中穿插着许多非常中式的、却是以西方形式讲述的笑点，令多数在场的兼具两国教育背景的学子、华人忍俊不禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，大山提到他到中国高校做表演时，活动审批总要经过学校“团委”。活动本质是脱口秀表演与文化交流，但团委的立项名目只能是“在校生中西文化素质教育小组讨论”。最后的折衷变成“加拿大访问学者’幽默分享会‘”。仔细一想，这个笑点是非常中国式的——只有长期浸淫在大陆大中小学共青团主导的思想教育体系中的学生，才能明白团委在学生政治生活中的奇怪定位，才能对大陆“书记高于市长”的政治体系有一定认识，从而对这种平平无奇却充满灰色幽默的笑点会心一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，大山也稍稍秀了一把相声功底，来了一个传统相声“门泊东吴万里船”的包袱。现场反响倒是不很热烈，或许传统相声与年轻人真的出现了代沟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代沟，是大山谈到了另一个关键词。“过气笑星”，这是大山对自己的调侃。他自己在2006年到2012年期间，主要的追求是以更为正统、而非笑星的形象出现在大众面前。担任奥运和世博会大使则是他在“从政”路上留下的足迹。但后来他发觉自己还是喜欢民间文化交流这项事业。等他转过头来，中国内地的娱乐表演市场早已今非昔比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“与大山跳拉丁舞”，我没看过，但他说是“标志着我正式成为过气网红”的一场秀。以现在的眼光看来，大山当然算得上初代“网红”，甚至在互联网还没出现的年代就通过电视网络成为家喻户晓的“老外”。但随着移动互联网的爆发式发展，当今最火爆的娱乐节目与传统相声、戏曲、小品二人转等“登堂入室”、直通春晚的艺术形式早已分道扬镳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他提到了一些节目：欢乐喜剧人、吐槽大会、XX相声大赛等等，我一个也没看过。但在场观众纷纷表示非常流行。这些节目多以导演安排好剧本，演员念台词，制造情节悬疑矛盾冲突为目标，来制作为湖南卫视节目、网剧热播、短视频的形式传播到大众的生活中。大山表示，他喜欢的形式是自己编排节目，编导提供舞台，类似各类晚会、德云社节目、央视之前的演员短剧的节目等等。道不同不相为谋，这也是他慢慢淡出大众视野，成为过气老生的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从群众中来，到群众中去。大山深谙中国文化的另一种体现，便是他对“群众喜闻乐见的艺术形式”的理解。2017年流行的“大山学粤语”，是他在母校多大的一次表演。最初传到YouTube上，被微博搬运转载后意外爆红。说到这件事时他不免十分自豪，脸上洋溢着满足的神情。我也依稀记得当时看到那个视频的片段。确实，大山对中国的了解程度让他依旧能够创作优质内容，我也十分相信他的脱口秀功底。然而，相声跟不上潮流，就在于其表现形式。一段相声，首演技惊四座，再演会心一笑，三演昏昏欲睡。一鼓作气、再而衰、三而竭。而吐槽大会，则完全是未知。每一集节目都是新的内容，都是不同的故事，就像广播电台，每天讲述的都是新鲜事。虽然娱乐性并无传统艺术创作者们绞尽脑汁编排出那么高，但胜在时效、胜在新鲜。现代人需要信息流，在信息流中完成熵减的自我修复。物质文明较为发达的当今，娱乐形式也不再是村头支起幕布看露天电影的时代了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大山说，他最满足的瞬间，是看到四线县城集市上卖盗版VCD的小贩的篮子里，有自己节目的盗版盘的时候。这说明他的节目有市场，是符合广大人民群众的喜好的。很中国，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演出前机缘巧合与大山单独合影。当时我在想，大山是我们这辈人的童年回忆，好记星广告、学相声“嚯！他还真懂！”洋笑星表演、京腔京韵的老北京。果不其然，到场的观众除了父辈年龄的一家几口，大多是面容憔悴衣冠不整的实验室刚下工的博士学生。我想，00后该不再认识大山是谁了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开场前，报幕员中文介绍完大山生平后，开玩笑似的一本正经开始读起来大山的英文bio简介。哄堂大笑，大家纷纷起哄喝倒彩。报幕的同学还故作镇定地英文问道：“在座的讲英语的朋友需不需要我的介绍？”大家纷纷笑着骂着，“这儿没有说英语的，没有！”欢声笑语中，大山向大伙儿致意，开始了演出。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;社会大学1---相亲&quot;&gt;社会大学1 - 相亲&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从大学毕业后，学生变成了社会人，戏称进入了“社会大学”。一桩桩事体，一门门功课，虽不再有作业和考试，却来不得半点懈怠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲英语，是在美华人生存的空气与水。只有在见到大山这样“中国人民的老朋友”时，才能在平日生活的挤压下稍稍喘口气，说几句正宗的北京话北方音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结婚，是社会大学的第一场大考。讴哥表示不知道大山之后，我似乎同感到陶陶要不是在开车，甚至想扶额叹气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恋爱，是结婚大考前的月考、期中考、小测试、随堂练习。2月14日前夕，学生会组织了“72小时”鹊桥联谊活动。蠢蠢欲动的单身男女们需以一比一的方式报名活动，然后由举办方匿名通过兴趣爱好和特征匹配72小时聊天对象，再在情人节当日决定是否奔现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本以为，这样的活动，对于生性内敛的国人而言，不会掀起太大波澜。没曾想，12点发出活动，15点不到活动的100人名额全部爆满！看来，杜克校园里精力旺盛的灵魂可不在少数！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秦朗也是去年5月毕业的，顺利入职微软。在北卡，微软的待遇可谓壕无人性——住着村儿里月租几百刀的大汤豪斯，每月进账大几千美元，没啥娱乐活动的大环境造就了纯粹的“富婆”。我摊牌了，我买的特斯拉涨停了。这钱咋就越花越多哩？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活动方给这位“过气”“富婆”匹配的是一个杜克数学本科的小鲜肉，号称中国台湾人，喜爱铁人三项。本来还有一搭没一搭地聊着，直到富婆摊牌自己是94年的AJ阿姨，小鲜肉忙不迭地回复自己是99年的纨绔子弟后，聊天在欢声笑语中打出GG。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年一代沟，这只是95后的说法。到了飞速发展的现代，三天一代沟都不为过！这种层面看来，学姐已经比小鲜肉大了两轮儿了。讴哥陶陶和我地想到这时，不约而同地噗嗤笑出声来。刚刚毕业的我们真的有这么老吗？！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;社会大学2---搞黄色&quot;&gt;社会大学2 - 搞黄色&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不知道是什么时候张引思变成了内涵帝，但显然，实体娱乐生活的匮乏造就了其精神世界的深不见底。你永远不知道incognito mode见证了哪些世间奇伟瑰怪非常之景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从公司“裤裆拉链”的安全补完计划，聊到华人圈子里“搞探险”，再到“黑珍珠”当场询价，没想到道貌岸然的一个个阔少富婆竟在社会大学里学业突飞猛进。要是能看看我当时的表情就好啦，自己哭笑不得地装作羞赧，耳朵却竖起尖尖地仔细听清楚每一个价位和细节。在这时，平日虐ticket虐到无聊的每天朝十晚四的北卡代码工程师眼神熠熠发光，力透纸背地从镜片后播撒爱的圣光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;川儿呢？去年10月末是他最后一条朋友圈。此后只在拜年和新冠两次与他简短交谈。倘若世间悲欢大致相同，他应该也上了道儿了吧，我想。至少他的朋友圈封面变为了依偎的男女拍立得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;荤段子，成人笑话，两性话题，却以这样一种不经意的方式悄然出现在我的生活中。再看自己前两篇“纯情小处男”式的小酸句子儿，一厢情愿的青春爱恋，不免羞得两颊通红，红到耳根。25岁的年纪，自己还没经历过“那话儿”，自然对首肯充满了幼稚的幻想。可……难道，半年的上班生活后，我也会慢慢变成这个样子吗？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;三座大山与翻山越岭&quot;&gt;三座大山与翻山越岭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;教育、医疗、住房，传说中的三座大山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次仅提到了其中两个：医疗和住房，索性集中笔墨写它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兰德趁着春节前夕回国的光景，做了激光飞秒。据称，在北卡做这样的手术少则4000刀起步。看着他摘下眼镜后英俊的侧颜，大家纷纷拍手称赞这钱花的真值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;401K、IRA、股票账户、合理避税。空余的精力便全情投入到了钱生钱，省钱钱的研究当中。讴哥三人已经出手在北卡买房，这倒是令我心里一惊——莫非，年轻人的第一幢别墅，人生的第一座大山，这么轻松就被征服了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北卡买房的考虑主要有三：住自家自由度高，不受房东约束；finance后月息偿还算下来比房租便宜不少，买房还有投资前景；买了房，就可以集中精力对付人生的其它考验了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心中有点小小的忧伤。在北京，想成家立业可太难了。以我目前的薪资水平，到嗝儿屁也买不起隔壁“御园”的大宅。可北卡随便一栋稍微像点样的别墅，哪个不比御园的居住密度低，比周围环境好，比空气更清新？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哥也买房了，博士毕业前就安顿下来，说不羡慕是绝无可能。况且，那还是美国最好的地段之一，比三角区只好不差。原来，社会大学是这么真实的吗？刚刚毕业，大家便纷纷摊牌，该暴富的暴富，该成家的成家，哐叽一下子来个弹射起步。留下我傻憨憨地惊诧于烧胎留下的车辙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国社会，小富即安似乎太容易了。容易到刚毕业就一眼望到退休。这可不嘛，四点下班后十点半睡觉，除了琢磨钱怎么赚怎么花，吃吃喝喝撸撸猫狗，还能做些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;有空干啥&quot;&gt;有空干啥？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“你们一般下班后有空周末啥的都干啥？”在餐桌上我发出了对未来的费解的灵魂拷问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“滑雪、烧烤、徒步、村儿里娱乐活动。在家做做饭，玩儿会儿switch，看看剧，遛狗逗猫——嘿，我都想不起来上个周末干了啥。”七嘴八舌的回应，最终是大家一致的共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兰德隔离期间，仿佛发现“公司没有我反而运转得更好了”。可这钱也不能不拿吧。拿了钱，干些活儿，感谢工会争取的（不到）八小时工作制。回了家干些啥呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运动。我热爱运动，但他们似乎也没有特别的偏爱。湾区三俗就不提了，耳朵都起茧了。周末对于北卡是个不尴不尬的时间长度。两天去趟山里，开车就要占去大半天。去海边，到了就睡，吃饱了就回，也比较赶。当地当然有些活动：狼人杀、密室逃脱、卡拉OK。我说还有没别的啥的，我参考参考。又是尴尬的沉默。良久，大家发现，似乎也没有什么了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是，你们现在有空的时候还刷题吗？”我仍不甘心地诘问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家便用关爱智障的眼神看着我。既因为“不是你为什么要说不是”的套娃梗太烂，又因为刷题对于他们而言早已是过去时的疏离感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总以为张引思经过Drew的调教，总该还对数据结构和算法这样的核心编程内容仍有些热忱。但似乎除了工作内容，他也不愿多谈编程了。这还是我认识的那个一年半速成C++的大神吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是便聊到上班的节奏。除了前文所述朝九晚五甚至朝十晚四，大家普遍反映工作清闲，早早就能干完一天的事情。组会也从一周一次下降到两周一次。agile development的sprint扩展到两周，三天就完成了所有的工作。可公司只有周四周五提供早餐福利，总不能不来吃早餐吧。听到这里，我收回了快到嘴边的“竞争力”和“奋斗B”的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日和邓以诚小聚，谈到北美工作会不会使人丧失斗志、丧失与国内同龄人的竞争活力。结论总是围城。996想要955和清闲生活，1045却想要国内朝不保夕激发出的人的斗志与潜力。由俭入奢易，由奢入俭难。如此看来，北美的编程工作更像是温水煮青蛙。钱就源源不断地出现消失，就像虚拟的数值一样缺乏真实感。时光也如数值般无声无息地流逝。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;孤独&quot;&gt;孤独&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;孤独是海外学子与旅人永久的主题——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你破解了密室逃脱的每一个谜题、满足感仍未消退时悄然而至。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你跑完了又一个计划圈数，极其严苛地执行科学训练计划后，抚摩着微微肿胀的臀大肌时不请自来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤独会在你和心爱的女孩子一别天涯，回到独居的公寓浴室黯然神伤时从头到脚淋个通透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而搓堆儿、结伴儿，则是孤独的一味解药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留在北卡的同学五人，组成了一个良好的团体：夫妻、单身男女、活动组织者、军师、定调者、互通有无，知心朋友。他们有相似的兴趣，共同的话题，又在个性上互补，相辅相成。我相信他们的友谊会随着时间推移，历久弥坚、历久弥新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我呢？比17级慢，比18级快，和两边都不搭嘎。直到走之前，才发现身边的同学里有许多很有意思的人。才愈发感觉在学生生涯的末尾错过许多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;猫猫狗狗&quot;&gt;猫猫狗狗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“猫猫狗狗，他们有性格吗？”我好奇地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讴哥家里既养猫又养狗。等秦朗过来，家里都可以开宠物乐园了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有，肯定有！”他们异口同声地回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是讲起了先前的猫，现在的狗。狗狗今天没关在笼子里，结果把桌上的瓜子磕掉一包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们和牠的关系时好时坏。总想着关他几天就老实了。没错，关在笼子里后确实能消停几天。可没过几天又开始撒欢儿……”哂笑中流露出淡淡的忧伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“养狗可不容易了。每天无论自己下班心情怎样，晚上忙不忙，遛狗都是无可避免的任务。可别嫌烦！一天不遛狗，狗狗窝得慌。”讴哥解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就像PhD一样，是一份commitment？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没错。太对了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短暂的沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当猫猫狗狗真的变成家庭的一份子，最初的新鲜感过去，支持他们继续照顾宠物的便是责任心与担当。陪伴是最长情的告白。小宝贝儿慢慢长大，家长便要开始操心幼儿园、上学、课外班、兴趣爱好、体育活动、健康生活、饮食起居……真的，养猫养狗是家庭生活的预演，一点儿都没错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当牠成为家庭的一份子，这份承诺便会伴牠终生。这是我不敢轻易养宠物的原因——自己难以割舍与抛弃。这份承诺有多重，这承诺决定了牠的命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宠物尚且如此，婚姻更堪几何？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;补遗---游泳是单身运动&quot;&gt;补遗 - 游泳是单身运动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一个有趣的结论突然出现在我的脑海：游泳是单身的运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脱口而出，陶陶表示赞同。飞驰在返程的路途中，话题便又回到了业余活动。我喜欢运动，而最得人心的便是游泳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“之前我总是怂恿一个本科同学去游泳。结果他泳技渐入佳境，女朋友却无影无踪。本来有女朋友，老游泳最后没女朋友了🐃……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈哈哈，大家爆笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是呀，陶陶说。游泳也没法大家一起游。就算约着一起去游泳，到了泳池也是各游各的。就算是好朋友，游着游着也得游散了——你快我慢，你蛙泳我自由，这可比谈朋友气场相合难多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我在杜克游泳群加的无锡妹，是好事还是坏事呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;// 日常无锡妹结尾&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/after-graduation-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/after-graduation-2/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>graduate</category>
        
        <category>friends</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>晚餐</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/images/202002/California_Dreamin.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/foudre-2/&quot;&gt;前情提要&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;胡言乱语&quot;&gt;胡言乱语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如果我能与蒙娜丽莎，或是哈恩女神，或是……共进晚餐的话，我愿意吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我会说些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好幸福呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果苏菲玛索坐在我面前，定是一言不发，目不转睛地凝视她的一颦一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一幅生动的、活生生的画作。画中的美人儿倏地出现在你的面前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回眸一笑百媚生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好满足啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想在这篇不成文的文档里，把所有与这次尝试的内容进行归纳与整理，做成文摘，以供后面回味与参考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后我的梦中多了一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的没有见过这么漂亮的姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的没有见过真么漂亮的姑娘！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，后劲儿十足，只要稍微一想到，脑子里就像灌了蜂蜜一样甜到无法思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本以为见到自己心仪的女孩儿时，能潘晓龙附体，写出写惊天地泣鬼神的小酸句子儿来。可到了发现，真的喜欢，根本说不出口！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这辈子我还从未因为一个人长得好看、气质出众而不能自已。感觉那么对！这辈子没有过这么强烈的感受——我好想做她的朋友啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我好想。好想，六宫粉黛无颜色。那百花深处的一抹温柔，怎教人忘乎所以，一切的花海都变得苍白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天啊，只要看看她，回味一下记忆中的每一帧，便止不住哼唧哼唧地傻笑。自觉幼稚地笑出声来。噗嗤一下笑得不能自已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，别怪我之前尬聊。自以为心理防线还算成熟，但遇到量级压制时无所谓无。这种强烈的，极富感染力的情感，让我勉强自已。真的，只是呆呆地坐着，机械地接话茬，已经用尽了我浑身的力气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我抱胸而笑，开怀大笑，噗嗤地傻笑，仰天长笑。把额头埋在臂弯里，鼻子紧紧贴住棉毛的外套。我怕自己喜极而泣，让眼泪肆意地挥洒在白地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太生动了。你便看那花丛中独一无二的一朵，向你招手，向你低头。翩翩起舞，一颦一笑令人如痴如醉。便会不自觉地受到感染，嘴角止不住地上扬。只好别过头去，让自己失控的滑稽的表情面向空虚。咋舌，紧紧咬住下嘴唇，物理的方式平复走在溢出边沿的心野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;California dream。Sepulveda街角的韩国盖饭和出入奶酪汉堡。王菲的墨镜。梦中人。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;2月13日心情简记&quot;&gt;2月13日心情简记&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;回首自己追女孩儿的手段，满篇满眼写着nil三个大字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“触手”理论当然可行，也“抓”到过不止一次的突触相合的姑娘。我想，我是喜欢她们的。但相较布尔吉瓦这般鲜亮的、举世瞩目的杰作，这还是头一遭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17岁的物质梦想——在比利牛斯，左手扶964方向盘，右手牵着梦中的姑娘（和换挡）。在梦中，右侧的身影忽暗忽明。可这次，我好似看到无垠的天河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若有机会将世上最喜欢的油画挂在自家，永世传承，你愿意吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在回答这个问题之前，我宁肯先建出The Breakers这样的庭院，才有足够显赫、足够引人注目的大理石楼梯作为引导线，让宾客将目光汇聚于这样一幅传世之作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或是手卷。相与枕藉乎舟中。头顶着星河，耳听着竹简的林声。轻抚宣纸，淡妆浓抹赫然纸上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电纸书。bobo学姐留给我的最后两份念想：席梦思甜梦的床，数据口坏掉的kindle。我把他们带到了加州，带到了海边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想我会洗出几张照片，认真地塑封，找几只轻质的冰葡酒瓶。在长滩的海边，丢得远远的。让它们随洋流注定浪迹天涯。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;梦想总是遥不可及，是不是应该放弃？&lt;br /&gt;
花开花落又是一季，春天啊你在哪里？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我想去法国的原因，便是地中海与蔚蓝海岸。当然，芒什海峡的冷峻的风亦是怡人。可阴差阳错，我却来到了无比温柔的德罕的林间黎明。当然，去法国的一切故事，归结为：我能去并不代表我非得去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她从洛杉矶来到德罕的原因，已不再重要。我多么庆幸当年没去苏蓓蕾。布列塔尼的海帆依旧，尼斯海洋之心碧蓝如洗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男人狩猎的丛林要有山；女人起居的村庄要有水。我想，哪怕香山不算高，这香炉峰与鬼见愁的“山”气，也在胸襟吸纳了几分。滚滚长江东逝水，直至圣迭戈那洋流的尽头隽永的夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想从纽约中央车站搭上去往七面海洋爱丁堡的列车。我想从楚门的世界昼夜不停地航行至斐济。从芝华塔尼奥徒步来到瓷器馆藏经阁。可那静谧的银河依旧高悬。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;星星✨眨眨眼，月儿🌜画问号。彗星☄️拖着长长的尾巴，彩虹🌈来架桥。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2020年2月13日夜，希望我的梦中有流星🌠。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;2月14日续&quot;&gt;2月14日续&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;天啊我的脑子中还在不断flashback。整个人就像罗恩韦斯莱一样，中了魔法药水，药效迟迟不退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找啥房子呀，脑子真是一团浆糊，只能勉强维持的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天上午去帮Harvey和女朋友模拟面试一番。心中有愧，没能在去年学期中帮到他们更多。不过当时自己也是自顾不暇，没有机会花更多的时间精力去帮助同侪。同时，也在模拟过程中对自己有了新的认识。知道自己哪些地方还有不足，也找到了从面试官角度思考回复的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里，我想把这两天的站内信贴一下。在论坛发帖以后，有几位坛友站内信鼓励我。17年发尴尬的求练习帖之后收到了七八封站内信。可那时候我既没有目标，又没有动力，干脆就一直没回复。现在想来，磨刀不误砍柴工，早该提前练习，到上场时才能更加从容不迫。而非临阵磨枪，到最后只是“也无风雨也无晴”。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;17年发的帖子：&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Peking/263324&quot;&gt;【问题】有没有可能征个女性聊天指导&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;20年旧事重提：&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/article/Peking/264235&quot;&gt;【问题】如何与单方面有好感的女生打开话头&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;无锡妹的声音也是我喜欢的。天啊，不能再想了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得自己在找工作和找女朋友这两件事上经历了相似的困境：以己之短，比人之长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找工作时，我的“钩子”、“长板”是仅花了一年时间学习的编程能力，而非求学18载积累的丰富的其它经验与能力；找女朋友时，我的“闪光点”是自己刻意营造的“突触”、“吸盘”，一个又一个小小的兴趣点来吸引特定领域的人，而非我诚恳、善良、热心、缜密等内在的立身之本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又回到了紫装理论。比如打鬼蝉，没有属性相克的精灵，结局必然是被秒杀。但只要干掉鬼蝉，后面的其它怪就可以靠“一力降十会”来满级冲浪术碾压了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于中国人在美国找工作，壶口是较窄的——仅有一些前人铺就的大道，上面却挤满了人；而羊肠小道荆棘丛生前途未卜。在两条小道都没走通后，我只好学乖走了大道，编程的道路。而迈过了编程考核的门槛后，似乎发现前途竟是这样地平坦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于未经世事的小男孩儿找小女孩，约束则是圈子与机遇。遇到、合适，匹配度高，聊得来，才能有更进一步的发展。之前的解法是靠长触手，构建外在吸引性特质来“钓鱼”、“钓妹”；如果真的迈过门槛，对应的方案应该是直接开大了吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唉。要是没有鬼蝉就好了。一路开大对我来说太轻松了。毕竟一路走来攒了数不胜数的紫装橙装。就像非命题作文一样，哪怕只是给定主题，比如工作，比如撩妹，随便挑几件紫装开大都是无等级碾压；但生活偏偏充满了“一丝儿血难倒英雄汉”的鬼蝉式门槛。直到门槛面前才会一拍脑门悔不当初——嗨呀，我干嘛那么早就把四白一蓝扔在道边儿呀？😢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说来也巧，自以为是一个计划详尽准备充足的人。就像&lt;a href=&quot;/life/life-notes-191226/#%E7%8A%B9%E7%96%91&quot;&gt;之前博文&lt;/a&gt;提过的“脑中预演”，热身、排练。过分到连绝大部分“一度意外”和少数“二度意外”全都在我计划之中。昨天搬家UBox装好箱后，搬家大哥突然说需要一个锁来锁箱子。搬家前读须知时我似乎看到过锁的字样，但并未注意。但想象中似乎也是要个锁。可是，可是我的锁在游泳装备的包里，已经被七裹八缠地封在集装箱深处……可这并不能难倒我！立马就想到自行车尾包也有一个锁！一分钟也没耽搁，取出缠上，相当合适！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说过度准备，那案例不可谓不多！重庆北站驾照上火车、去年家长带来的三包口罩、临时起意租车翻出来手机支架、还有数次鬼才Uhaul……不胜枚举。有时候觉得自己真累，可转念一想又十分满足：在这件事上我从不妥协，在行囊中装最少的东西，既要让必需品是行囊的真子集；又要让携带的装备覆盖尽可能多的意外情况。从鼻青脸肿，到驾轻就熟，又一件紫装被我无意中捡起！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是在谈恋爱这件事上，久久徘徊在心门之外。实在搞不清自己到底少带了哪味作料，只好用遍历的方式一遍一遍尝试行囊中的装备。缺乏战术。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;读者来信&quot;&gt;读者来信&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: QiAndRabbit (小兔子)
标  题: 论坛帖子
发信站: 北邮人论坛 (Sat Feb  1 03:13:49 2020)
来  源: 175.175.63.134

看到了楼主的文章诶～觉得你可以多了解了解姑娘的兴趣爱好啊，然后以后有机会的时候可以作为一个话题聊起来～比如姑娘发了一个朋友圈，可以点赞评论然后进入私聊啊～聊的多了就可以约饭约玩儿了
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Tue Feb 11 21:28:38 2020)
来  源: 183.199.153.157

楼主，你好～我在十大看到你的帖子了，感觉你真是很有意思，你现在是在追女生么？如果你愿意的话，我想帮帮忙233本人女
第一次发站内信，布吉岛对不对
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Wed Feb 12 00:42:44 2020)
来  源: 98.26.57.146

haha谢谢私信
去年秋天机缘巧合认识一个很合眼缘的女孩儿，但是当时只是想想。
最近毕业了，马上要开始工作了，又有些放不下，想走之前更多地了解她，为以后创作可能性。
但是又因为会搬到离学校很远的地方工作，不敢贸然表露心意，觉得有些冒失唐突。所以比较纠结。

前几天在哥们儿的帮助下鼓起勇气邀请她一起吃个饭，希望顺利。但是还没想好该说哪些话题，恳请指点
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Wed Feb 12 18:02:33 2020)
来  源: 183.199.153.157

女生有什么兴趣爱好么？你认识她之后，你们的相处如何呢？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Wed Feb 12 21:28:10 2020)
来  源: 98.26.57.146

去年10月左右认识的，但关系仅限于一般朋友。
因为我是她的课的助教，交流大多是“工具人”，帮忙答疑。
后来为数不多的几次交流，以及自己对她的之前的经历的了解，让我希望和她关系更进一步。主要也是很少遇到感觉很对的女生。
但是因为个人前途未卜，直到准备走了才终于鼓足勇气邀请她吃饭，有点后悔没能更早主动。

相关的经历大概就是这样。
爱好有一些有氧运动，插花，音乐等等，其他不太了解也没问过。或许聊聊爱好是打开话题的好方法？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Thu Feb 13 13:47:17 2020)
来  源: 183.199.153.157

第一，女生是否对你有好感。
所谓的工具人交流，也有一种情况是，女生喜欢你，但是你们还不熟，就先聊学习来加深感情。
验证的方法:
1.去年10月认识的，距今4个月了，女生有没有主动找你聊过私人话题，除了学习以外的都算。
2.有好感就会想了解你，所以她对你的微信等社交软件点赞评论关注度如何呢？
3.你主动找她聊过学习以外的话题么？她的反应呢？
第二，这几个月如果你没有很多次主动找她聊过以外的话题，以及假设女生对你观感一般，那你突然要约她吃个饭，我觉得女生能知道你喜欢她了(也有可能之前就暴露了)
她答应无非是可能:
1.出于礼貌，毕竟助教
2.接受你的示好，对你有好感or先看看再说的心态
是哪个可能要看，你说和她吃饭找的理由，她的态度，以及问题一的答案。
写的不少了，女生爱好性格之后再议叭
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Fri Feb 14 04:45:37 2020)
来  源: 152.3.43.44

谢谢哈哈，昨天跟小兄弟们（本科舍友）分析了一番，觉得不是很有戏
今天吃完再看吧，也不报太大希望~
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Fri Feb 14 14:41:51 2020)
来  源: 223.104.13.19

今天就吃啦？!好的，加油，那我就祝福一下叭!祝好!
ps:希望能和我说一下结果喔
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Fri Feb 14 22:55:34 2020)
来  源: 152.3.43.53

还挺顺利的！自己没有行为举止很奇怪，比较自然。
大多时间是她在说我在听，聊找工作、面试窍门、未来打算，也聊日常生活、近来轶闻，最后聊到她本科的城市，我将去工作的地方。
对我来说，已经很满足啦。初心单纯地想从同学变成朋友，制造些共同的回忆，顺便拍张照。目标都实现了也就不奢望更多。
跟别人排练的时候一个女同学“质问”我是不是想追她，问了两遍我当前心里的答案都是否定的。我毕业了，她5月毕业，生活还有诸多的不确定性。不希望我的贸然举动造成什么波折，顺其自然就好。

见过不少漂亮的姑娘，但极少有如见到她时的那种心动的感觉。真的，哪怕只是看着她的一颦一笑都一本满足。

因为是第一次还是有些生疏，最后留下话头的话还是她说的。希望以后有机会能慢慢地一步一步成为更好的朋友吧

多谢你的帮助啦！
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Fri Feb 14 23:09:05 2020)
来  源: 183.199.153.157

嗯嗯!你满意了就行啦!为你高兴!
我其实基本没什么帮助啦_(:3」∠?)_遗憾.jpg
看你的回复，感觉这根本就不像是你说的工具人待遇呀😯真的瞎用耶，上个邮件我看见这个词，心里咯噔一下。
看着她一颦一笑一本满足，我挺理解的，但是不想追？你的意思是先做更好的朋友，然后再追，或者自然而然在一起么？
感觉你描述的已经算喜欢了，而且你还说是 “极少如见她的心动”，极少耶？!她有男朋友，你不会难受么？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Sat Feb 15 04:14:19 2020)
来  源: 98.26.61.124

不知道她有没有男朋友额，这方面我比较迟钝，也不好意思直接问
直觉上能单独约晚餐、朋友圈没有秀恩爱、聊天也没说到男朋友的情况下，应该有一定几率是单身吧？况且感觉上她和我认识的有男朋友、结婚的同学的状态不太一样。不知道是不是我想太多了。

自己有时候挺别扭的，有好感的姑娘如果有男朋友，反倒能落落大方地和她正常朋友来往，和男女两人都能成为不错的朋友；反倒是单身的（有好感的）姑娘，暗含着一份未知的期许，才会变得畏首畏尾。

一直有些自卑，因为随着路途越走越远，看到的世界也更广博。更觉察自己的渺小。有时候会觉得why i deserve a relationship with a well educated demoiselle. 这次算很大胆了，自己第一次尝试，希望以后能驾轻就熟吧。

时差党，紧张兮兮地监控朋友圈中，希望今晚不要看到她的情人节状态……哈哈哈哈
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Sat Feb 15 14:18:32 2020)
来  源: 183.199.153.157

对自己喜欢的人，恰好他(她)还是单身，大家都会暗藏一份期许的～
上次你要去吃饭没问233其实有丶好奇，那个据你说，“逼问”你是不是要追人的姑娘，一般三种情况，她是你非常好的朋友，or对你有意思or单纯八卦(-ω-)那她是哪一种呢？好奇
单独约晚餐算能说明的，朋友圈秀恩爱和聊天没说到男朋友是不一定的，有的人老夫老妻好几年了懒得秀，有的人不喜欢朋友圈秀，比如这次情人节，我发现好多我知道的情侣，他们没有发动态，聊天没说到也很正常，不过我最终也还是觉得她没有男朋友。
你监控到她发朋友圈了不？应该没叭
其实不好意思直接问的话，可以委婉一点儿，比如昨天情人节，可以找她说，今天单身狗没人权呀，那我就只能找另一个单身狗聊两句了，懂吧？看她回答就知道了。
害，要说自卑的话，那我+1，话说你是本科北邮，然后出国的？害，我还是考研过来的_(:3」∠?)_真的越受教育就越感觉渺小，知识越来越深，优秀的人也越来越多，咸鱼瑟瑟发抖.jpg，不过客观来说，在外人看来，你我应该都算属于优秀的范畴呀，至少我回家以及同学聚会都会被夸，不过在我自己领域里，我就是个菜鸡
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: yo1995 (yo )
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Sat Feb 15 14:36:55 2020)
来  源: 107.77.248.126

哈哈，明天上午坐飞机离开学校，现在心情有点激动，睡不着，索性回信。
逼问我的姑娘是个东北女孩，性格比较直爽，说一不二。因为我作为她的助教，帮她解决了很多问题。作为回报，我请求她帮我回答几个关于女生的问题，她同意了。
我想，她问我，一方面是出于八卦，另一方面也是真心想帮我。她有男朋友，我和她也只是同学关系。
等了一晚上，喜欢的姑娘没有动作。索性，我发了一条朋友圈，钓鱼似的，试图钓上朋友来。这一钓不要紧，不仅钓上她，还炸出许多很久不见的头像。

今天晚上几位当地的同学朋友为我践行。其中有一对是已经结婚的夫妻，他们的状态就和你所说的很类似，不需要秀恩爱，但感情很好。
最后，我还是想顺其自然，静观其变。在自己的博客一亩三分地上，写了一些共进晚餐后的感想，仅当作我自己的回忆。如果以后有更多的邂逅，也可以作为一种谈资来聊聊。

哈哈，现在脑子比较混乱，满脑门子事情，有点失眠。大家一起加油吧！

PS 不知道你介意不介意我把咱们的聊天记录po到博客上，当做一份参考资料。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;寄信人: lanjincha (兰烬茶)
标  题: Re: 布吉岛什么
发信站: 北邮人论坛 (Sat Feb 15 19:59:39 2020)
来  源: 183.199.153.157

没关系的，我不介意。
其实感觉并没有帮助到你呢，本来我看你写的帖子，以为是传统意义上的那种钢铁直男，来回几个邮件之后，我就改变看法啦，感觉你对自己的感情以及对方的感情好像还挺明白的，嗨呀（￢^￢）  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;fleur&quot;&gt;Fleur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/fleur.jpg&quot; alt=&quot;🌹&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IL Y A UNE FLEUR…JE CROIS QU’ELLE M’A &lt;a href=&quot;/ostentacion/&quot;&gt;APPRIVOISÉ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上次见到bobo学姐时有这种感受。如今见到无锡妹这种感受更强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩的一生中只会遇到几个让自己一见钟情的女孩。可我不敢向前一步，这些机会便稍纵即逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可即便只是看几眼那朵玫瑰，也让人生变得更为圆满。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;问题与话题准备&quot;&gt;问题与话题准备&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在最近这一波与人合影，留下最后回忆的约会中，许多次我都进行了一定程度的“排练”——至少，我需要知道在见到他们时，有哪些重点是必须涉及的，是自己在相会时想要向他们讨教的、向他们表达的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，我预计了盛大的话术设计与见面前的排练。可临到当时，生活总是幽默地将我投向未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被学弟学妹叫来无薪答疑。嗷嗷三个小时，说得口干舌燥，也没能完全解决他们的疑惑。时间紧迫，我只好甩锅Ric。紧赶慢赶，还是错过了预计的六点见面时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来约好的和学妹练习腔调的计划也只好搁浅。看我矫揉造作的样子，学妹一针见血地问我：你想不想追她？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不想。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我再问你一次，你想不想追她？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“……不想。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好吧。那有什么可紧张的呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵浩鸿说得没错。很多时候我自己的话都是自相矛盾的。如果我不想追求一个姑娘，那我和她正常交流有什么好害羞的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我好喜欢她，但我不想打扰她。前路未知，怎么好意思麻烦别人呢？”内心辩解道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我喜欢她，这和她无关。但若是让她的内心起了波澜，却是我的不是。”暗自思忖道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么自己在遇到喜欢的女孩时如此低声下气呢？为什么无法展现出男子汉阳光而豪迈的一面呢？为什么不能大大咧咧摆出阳光大男孩的样子呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许自己的内心正在衰老。从青年走向社会，不再敢无所畏惧地追随本心，不再忘乎所以地敢爱敢恨。可我这辈子都没有过不计后果的穷追猛打呀！青春年华的沧海遗珠，年轻人不计后果的热血，就这样冷却了吗？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-new-chapter-of-my-life&quot;&gt;A new chapter of my life&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202002/salk.jpg&quot; alt=&quot;Salk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在去往加利福尼亚单程机票的前夜，我陷入了迷茫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如去往布法罗的没有回头的列车。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;California dreamin’ on such a winter’s day…&lt;br /&gt;
If I didn’t tell her I could leave today…&lt;br /&gt;
I’d be safe and warm if I was in L.A….&lt;br /&gt;
California dreamin’ on such a winter’s day.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;无论如何，这将是我青春末尾最美好的回忆。在三重死亡后的虚无，希望人类作为天地间唯一能够共情的生命，让动情于浩瀚星野永世长存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;待我抵达她的青春，一切安顿停当。我会开车来到Torrey Pines、La Jolla的海边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去看看Salk Institute。坐在夕阳的光影分割线上，看红日入海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到那时取出那几张照片，认真地塑封。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;装入轻质的冰葡酒瓶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从细密的沙滩边沿，抛得远远的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让它们随洋流浪迹天涯。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/first-dateish-dinner/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/first-dateish-dinner/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girls</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>3409与Swift转码</title>
        <description>&lt;p&gt;突然想，和Ric的故事应该专门再单独写一篇来讲。因为我从物理系学生，到Swift程序员的转变，完全是和Ric强相关的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;转码&quot;&gt;转码&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2017年3月15日，是脑中转码念头诞生的日子。在那天，见到了项目主管Drew。他在项目安利的宣讲会上，长篇大论介绍ECE的软件方向优势。彼时，我仍以为写写MATLAB和LabVIEW也算写代码。直到2018年，一切才迎来转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年秋招分成了三个不同的部分。第一年秋招，拿着申请硕士的简历便去投，上面满是光电子和半导体所的经验。在2017年的TechConnect上真是胡言乱语，一门心思把光电子学往信号处理上靠。最后也只是记下了几个网申链接和二维码照片。完全没有概念自己能做什么，况且还找了宫老师的实验室，抱着大不了读博的想法耽误了许久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二年秋招，简历自然丰富了许多，尤其是学了第一门正经编程语言C++后对编程世界有了基本的了解。虽然MSVC++并不好用，但依旧靠它编了不少程序。于是，第二年变成了带有信号处理背景的C++程序员。可到了招聘会我就傻眼了——企业都在用C++做的事情，为什么我一点儿都看不懂呢？在那时，我甚至还未完全理解线程和进程的概念，甚至没写过一行socket相关代码，对Linux的了解仅限于ls -ahl。以这种水平，我竟然也大言不惭地侃侃而谈起来。可以想见，回复依旧寥寥。唯一有希望的就是Xilinx的赵大爷。或许还是我学历不够，最后没能成行，也断了我继续读博搞信号处理的念想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三年秋招，目标一下就变得极为明确。而这一年的转变就是我和Ric故事的戏核。终于，在TechConnect上联系的公司不再杳无音信。有好几家公司都跟进了，但最后依旧只有两家和我契合度很高的公司走到了最后。好在，最终上岸了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;初识&quot;&gt;初识&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;初识Ric是在2018年8月。我的第二份I20表格直到6月初才姗姗来迟寄到我的手里，而面签距离机票日期仅有不到两周。抱着侥幸心理，我想，总不能连续两次签证被check吧。想什么来什么，怕什么来什么，还真就被check了。幸亏提前有点儿预感，买的机票只损失一千块的改签费，还是比直接买八月底热门时间的便宜。于是，返回美国继续学业的日期被推迟到了八月下旬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来我都计划的好好的，七月初到了加拿大找孙辰玩儿一周，然后到独自一人的公寓闭门刷一个月题，为找工作做准备。这一下子计划全乱了，刷题的节奏也飘忽不定。接下来的几周里，自己确实做了几道题，但距离当初设定的一周30题左右的数量相去甚远。怀着侥幸心理，还是心安理得地放空自己玩儿了个够后，便回到了学校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于I20拿到时，选课系统已经开了一个月，所有秋季的热门课程早已爆满。我面临着没课可上的局面。最后大致选定了几个备选方案：NLP、iOS、算法、并行计算、还有另外一个信号的课，记不清了。我想着，60人以上的大课，总还是有机会走后门，通过Tony或者任课老师特事特办给个code挤进去的；冷门小课排waitlist或许也能有戏？事实证明，这两个推断都还靠谱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏天有一段时间，学院规定算法课只允许硕士一年级的学生选，其它学生需要向Drew解释为什么上这门课。于是我第一件事就是向Drew寻求帮助，让他把我塞进去。Drew7月份让小秘发给我一个code，当时还以为这就妥了，就没放在心上，想着到了学校听两节再选这课呗。结果8月23号一看，我靠！permission code还带过期的！选不进去了！😭赶忙求爷爷告奶奶让系里帮帮忙，小秘装聋作哑没理我😤。直到开课后第一周作业都布置了，我还没选进去，当晚老师发邮件给wl的学生说你们不要选了，坐不下了。心灰意冷差点就选了并行计算课之时，小秘极为高冷地给我发了一封不到10个单词和一个code的邮件。最后一秒侥幸上车！我也能学算法了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实证明，这个极限操作也极大地左右了找工作这件事。如果没上算法课，我可能还对几大常考算法没有任何概念。上了算法课，既让我学了很多算法基础的诸如渐进复杂度分析法、有限状态机、大欧米伽表示法等等内容，也让我接触到经典背包问题、NP问题、Bellman Ford arbitrage等等内容。这些基础算法开阔了我的视野，也大致摸清了自己哪方面算法能力还有待提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NLP课则是直接和Patrick说情，他强行扩充课容量把我塞进去的。就凭这点，我就不能怨他给我两个B。Patrick是个好朋友，年轻有为，但不是这篇文章的重点，暂时略过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后则是iOS。当时的打算是2018年秋天，上一门信号，一门编程，一门综合；一个难，一个中等，一个水课。如果不选iOS，那么“恰好”符合这个计划——并行难，算法中，NLP水。事实证明NLP并不水，而Patrick讲课方式有待商榷。后来变为iOS后，“难”课的位子自然留给了它，我也以对待一门难课的思想准备来聚精会神地钻研它的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次见到Ric是在ECE564的课上。之前没听说过这个老师，也不知道他讲得怎么样。据上过他春季ECE651软件工程课的同学反馈说课堂效果极差，差点被投诉到学院取消这门课。没抱太大希望，却获得意外之喜——我发现，这个老师说话节奏慢，发音吐字清晰，也比较幽默，不像工程师那样硬核，更像是大爷给你讲故事。这门课另外吸引我的点：能够从学校借苹果电脑和苹果手机用来写程序和测试；上课能够学一门正经的、现代的面向对象的编程语言。仅从前两节课上对于Swift的了解，我便大致断定它比C++要好写多了。事实证明，这个判断再正确不过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，当时他课上人数众多，30的课容量报了35个人。因为教室只能坐36人，他让我等等看有没有人退课。到了第二周末，最后退到32人，他也大笔一挥地让我留在了课里。于是乎，2018年秋天的三门课，都是以阴差阳错却有惊无险的方式选上的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;留下印象&quot;&gt;留下印象&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;564这门课只讲iOS，iOS里主讲iPhone应用设计，只用Swift编APP。局限在一个特定的点有些好处：能够深究这个特定领域的内容，精力不用分散到学习其他不相干的库和工具上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几周都是编程基础，留的作业也只是手动画frame来编写简易的图形化界面程序。前三次作业我甚至都有一次没拿到满分50分。整个课的安排是这样的：前六次个人作业，完成一个类似于团队人员名单管理的应用；后面一个半月3至5人组成团队，做自己想做的应用。每次个人作业满分50分，分为45分基础分和5分加分。考虑到自己把564当做“难”课，我对自己的要求便是每次作业尽量拿到满分，期末看是否能够争取达到A+的分数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作业说难不难，简单却也并不简单。尤其是三门课同时进行，时间安排不好就会顾此失彼。由此想到本科生都是一学期五门课左右，压力之大可想而知。第三次作业就因为时间没安排好，只完成了规定的内容，拿到了45分基础分。当时的助教Nirah是个不错的小伙子，本科是Rutgers学CS的，当时已经拿到了苹果MLE的return offer。羡慕之余也总想着和他套近乎，毕竟苹果是家不错的公司！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/animation.png&quot; alt=&quot;动画&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和他套近乎，自然也就和Ric熟络起来。尤其是第四次，设计一个矢量动画页面的作业上，我搞了个骚操作、至今被后人奉为“太骚了”的作品。那次课Ric在当场展示作业时候选了我的，大家看到我的动画后都哄堂大笑，气氛其乐融融。我想，那一刻或许是将我踢向Swift开发职业道路的一脚助攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我所喜爱的工程师岗位，我做编程的原因，是为大众铺路、提高别人工作的效率、解决别人的问题，以至于为朋友带来快乐。第一次，我发现自己写的程序能够让现场的三十人心情愉悦一阵子，这种满足感是写多少C++命令行程序都换不来的。Ric的笑容很温暖，也很具有感染力，典型的美国南方大爷，不像新英格兰人那种高冷的、皮笑肉不笑的笑容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此之后，我知道Ric认识我了。Ting不再是一个随机的中国学生的名字，而是那个“特别”的、满脑子都是点子的学生。同样地，圆圆也给Ric留下了深刻印象，同样也给我留下印象。我们或许是一类人，我们写程序是为了讲述故事、传递情感，而不是让计算机命令式地告诉你一个问题的精确解。那时我也发现，写程序不一定非得如何天赋溢出、与生俱来；写好自己的程序，总会有些价值。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;加深印象&quot;&gt;加深印象&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;个人作业收尾部分，作为做的比较好的代表，我的作业在课上被展示给大家。那时有了一点信心，因为我发现，如果大家都是零基础开始学同一个内容的话，我用“难课”的心态去应对时，能超出常人许多。况且，我的OOP经验远比在场的其他人少很多，可反倒是我的程序表现得最好。或许他们算法能力比我强、计算机基础知识比我扎实、代码风格和习惯比我好，但至少在某些方面，我也有优势。这让我的信心死灰复燃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转码这条路看来能走通，但依旧需要大量的投入。首先就是上面提到的计算机基础。没有接受过系统的CS教育，很多东西都是两眼一抹黑，写一个类的时候怎么写更优雅、更易维护，完全没概念。一千行的VC写了不知多少个，只要有东西全往类里塞。这边是C++“百尺竿头更进一步”的心态遗老。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201905/globalvariable.png&quot; alt=&quot;百尺竿头更进一步&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作业做得好，得到Ric赏识。可小组项目的另外两个队员有些不给力。彭大哥虽然在IBM干了多年，可净是CRUD的重复劳动。尽管system design有着充足的经验，但真到真刀真枪写起来的时候总是掉链子。况且，外企多年的温水煮青蛙让他连Git都用不熟练，做不到agile development。最后没法子，只好让他们各自在不同的文件里操作，根源上避免合并时的冲突。Ryan则是典型的江南区阔少，明显不差钱，读杜克CS纯粹为了有个好名头，以后回家接班。他号称喜欢前端设计，我便放心地把界面部分交由他来负责。结果两周后他表示没做完。好在我又有备用方案，探讨一番后决定将我俩的成果糅合起来，作为最终项目的界面设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;队友拖油瓶并不妨碍我的一人一城。一个人扛起一支队，老詹做了太多次，我为啥不能干一次呢？还有涛兄NLP带飞和Monica算法作业的异性鼓励100%加成，那时我的代码无论数量还是质量都在突飞猛进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也别管是熬夜还是单干吧，总之在Ric放羊式项目进度管理的背景下，我硬是扛起了大旗，爱上了GitLab的使用逻辑。开了40个issue，直到结题时完成了三十多个。绿块（灰块）几乎填满了历史图的每一个日子。期末展示那天，当我演示“文字表情包”功能时，终于看到了冬日大家脸上久违的笑容。男生是“呵呵草”的笑容😈，女生是“捂嘴笑”的笑容😏。我知道，这些努力没有白费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ric表示下学期愿意收几个学生继续帮他写APP，做项目，说的时候眼睛盯着我。心领神会，下课便鼓起勇气跟他表明意愿。于是在2018年底，终于拿了SSN，开始了正经写码营生的活计。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;临门一脚&quot;&gt;临门一脚&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;还得感谢彭大哥。看他辛辛苦苦的用Java刷题时痛苦的模样，我逃也似的避之不及，决心永远不写Java项目。曾多次提到他对我至关重要的帮助，这里干脆补足细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，上课前我们闲聊面试和投递情况。他表示有过去IBM经历加持，收面试比较容易，但由于走上管理岗的后遗症，写码水平有些退化。便聊到写码，他的主业是Java Web/J2EE，接着写码还打算做这个方向。于是便是那个至关重要的问题：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你打算做什么方向？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我……”支支吾吾答不出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这不行呀，没主意的话咋准备呢？”当头一棒。“我觉得你iOS就写得不错，你考虑考虑做iOS？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭大哥的湖南口音说到iOS时抑扬顿挫，爱欧埃思。我的思绪却飞到了远方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写Swift做iOS不是不行，而且我也很喜欢做这件事情。但是就像邓以诚、白可、邹邹、于博，无数同学朋友说的一样，读了半天研究生出来干高中生就能干的事情，不觉得亏吗？学了那么多年的知识都喂了狗吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉没成本无法割舍的心态非常常见。读博要不要quit要不要转码；温水煮青蛙要不要创业、回国、挑战自我；一泡污工厂混吃等死要不要考个公务员。问题的答案反映了一个人的未来规划与人生观。对我而言，从最初认为转码低贱，到后来发现转码具有可行性，转变的发生是艰难而曲折的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写代码，尤其是写自己喜欢的语言和喜欢的代码，是一种不错的营生手段：薪资合理、具有发展性、挑战性无上限、既不会因为把热爱的兴趣变成职业而折损热情，又不会因为不喜欢而缺乏上进心。对软件代码有点兴趣，但并非生活的全部。这就像上班工作于人生中的定位一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上班远非生活的全部，但人需要工作才能保持和社会不脱节。富有的人无需从事折损精气神的工作，也可以随性安排工作强度、工作内容，这是最佳；暖饱的人无需担忧基本生存，但仍需要收入可观的工作支持更高的追求，写代码在这个层面是件还行的活计；生存线上挣扎的人急需面包，不得不耗费一定气力与热情来换取更多的金钱，稍稍不妙但仍可怀有希望。目前自己处在生存之上，暖饱未满的阶级，选择写码是可行的、有益的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我决心，在之后的为Ric工作的阶段，慢慢体会Swift和苹果领导的软件开发是否符合上面的要求，是不是一个较好的编程领域。如今事实证明，它还是比较适合我的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;寂静的春天&quot;&gt;寂静的春天&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来到中心后接手的第一件任务就是FitnessFinder，一个为医学院客户开发的业余活动推荐APP。客户之一Tori是个漂亮的小姐姐，在读MD；另一个负责人是Kim，曾是美国奥运预备役选手，退役下来在杜克继续搞体育。和她们交流，让我更多地看到了学校其他部分在发生着什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初的设计图非常草率，原型版本APP也十分简陋。给客户展示后她们比较不满意，提出了很多的意见。将意见一条一条具体化后开发变得好办起来。选型三方库，发现了许多合适的轮子。组装起来的第二版原型就比较令人满意了。当然，这个过程绝非说起来这么简单。2019年2月底，纽约回来后绝望地发现自己还没实习，而学弟学妹纷纷亚麻上岸了。选型又没选好，根本不知道项目下一步该走向何方。采用“穷夯”调研和“头脑风暴”的策略后，我和圆圆终于敲定了一款合适的轮子，决定无论如何也以这个轮子为基础，不再改变方案了。后面的事情便顺利起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月和4月是埋头3409写代码的日子。Ric时不常过来看看，更多时候是我们及时将进展汇报给他。第三个开发周期结束时，APP给客户展示后她们表示基本满意了，准备开始小范围测试，并录入真实活动和地点数据。于是又当起“全干”工程师，以仅有的一点点Django经验，用默认模板搭起了一个数据库录入界面。其间还遭受字节跳动大哥的“dequeueReusableCell”的疯狂鄙视和Philip Lam的温暖鼓励。总之，一个春天过去，从前到后从数据库到UI全程走了一遍，现代软件开发的流程算是有了个大致的印象。时间便来到了毕业季。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;毕业季与暑假&quot;&gt;毕业季与暑假&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;除了日常伤春悲秋、自怨自艾、顾影自怜等矫揉造作的矫情外，代码还是照样写。FF的工作进入收尾阶段，这个项目居然成了中心并行的四五个项目中，唯一一个按时交付的！Ric最初给客户的承诺都是一学期结束交付样品，结果25Live、HHC、Sakai都存在着各种各样的问题。这让我信心倍增——看来我还不算差！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到这时，我的简历终于能够单独靠Swift项目撑满了。可在这个时间点找实习实在是不现实。然而我真的不好意思开口让Ric帮忙，而且明知道这时候多数企业都没实习名额了，谁也帮不上忙。最后谈起实习这件事时场面一度非常尴尬，Ric明白我能做很多，但事实就是这样。他最后承诺帮我想办法在暑假在学校搞个全职的坑位，在学院会计走个过场，假装当做“实习”来做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不再次感谢Ric。如果没有他搭的这把手，可能我的暑假又要荒废过去了。回国，耽误耽误签证，水水刷题，啥都没干一暑假后再后悔已经是家常便饭了。好在，学校的环境督促我专注于继续写代码这件事。独自一人使用3409的MacPro，加上两个月整的独自占用2B2B，让我的暑假生活变得十分自律而充满节奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道，要求Ric在学校放假期间常来学校是不太现实的，也就没抱太大希望他能帮我多少。没曾想，Ric还挺上心，一周至少来看我一次，让我每周都能和活人说上话儿，聊聊工作和生活。真的非常感激！他完全不必这么做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暑假最初，Ric为难地表示他手里只有3000刀的funding，让我省着点报时间。接着安排的几个任务是重构清理25Live、清理上课例程、编写登录模块。估摸着他觉得这几个项目就能写俩月时间，没曾想我花了一个月左右就全搞定了，还是悠着点儿每周只工作20小时左右完成的。总共开了不到1000刀薪水就把任务全完成了，连我自己都感到惊讶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月中旬的一天Ric突然跑到3409，撸起袖子加油干，花了一个上午我们一起把屋内设备进行了精简和重构。除了空间变大了、变得整洁了，我还得到了几个意外之喜——翻出一台Echo，之后的每天我都可以Alexa start my day和机器人聊天儿了；翻出一台Linux主机，开启了Server-side Swift的大业；翻出了12个iPod，开了另一个项目&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=uOLu2c8BNTE&quot;&gt;iPodClustr&lt;/a&gt;。这样，Ric又给我额外安排了几个开放结局的项目：564课程服务器用Swift来写；写个APP把一群iPod无线组网；看看Swift还能做些什么，到时候讲次课。可以说，这些“命主题‘作文’”使我如虎添翼，废寝忘食地走向自学成才的道路。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;秋季&quot;&gt;秋季&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;硕果累累的暑假后，该找工作了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先是去罗德岛，然后是父母来东岸玩儿，刷题真的就一点都不靠谱。只能硬着头皮找纯Swift的入门级别工作。真是难啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Search Work Team上我不止一次在Carey和Scarlett面前提到Ric，说到她们耳朵都起茧子了。也不知道是冥冥中的暗示还是Carey背后帮我了一把，Ric竟然特地来找我聊找工作的事情。他表示会尽可能帮助在IBM和苹果方面找找关系，但也别奢求太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没想到，IBM的HR居然真的找上门来，还是通过很直接的由上至下的关系找来。结果跟Ric一说他还不知情，还以为他的电话石沉大海了呢。可知IBM的管理层级有多么复杂……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时挺想去IBM的，直到现在都还在想这件事。原因在于苹果把一些服务“外包”给了IBM，比如CoreML的后台。Kitura也算个明星项目，而IBM研究院更是组织了Swift@IBM的组，专门给苹果当靠山&lt;del&gt;廉价劳动力&lt;/del&gt;。另外，IBM在分布式和运维等领域也颇有建树。在之前的文章也提到过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了时不常的关切，Ric还大手一挥把许多更加细枝末节的事情交给我们自己处理。7月时候他曾经想让我插手一些Swift和Python的医疗器械程序混编，但被我用“时间不一定够”&lt;del&gt;不好提钱&lt;/del&gt;的理由搪塞过去。后来，便有些零七八碎的小事，填满了整个秋季学期几乎每一周的20小时限额。这小半年比暑假前的大半年挣得多多了！Ric心里有数，知道之前有些亏待，便任由我赖在3409混工时。当然我也没闲着，所有事情基本都妥帖地处理掉了，让2019年秋季的564成为了近期质量最好的一节课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一学期，代码不再像暑假时那么枝繁叶茂地野蛮生长。更多的学习到了项目管理、如何安排分配任务、如何与人沟通。和Ric的交流不再是掰扯代码实现细节，而更多的是对于设计的理解。对我来说，这样的补足是很重要的，甚至在后来的现场表演中也受益于这些漫无目的的交流。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;尾声&quot;&gt;尾声&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;和Ric认识后的一整年，我从一个信号处理爱好者、预计的光电甚至超材料入坑博，变成了全校iOS界家喻户晓的专业户。当然，Trevor让我见识到了牛的美国本科生有多牛，但我们之间的差距也不再是一条鸿沟。花了一年时间学习编程，我居然能看到顶尖美国CS专业本科生的尾灯了！让我深感荣幸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起过去青年文摘上的一句话：“我比你只笨四年”。虽然我不聪明也不笨，但转码前真的隔行如隔山，肯定是看不到任嘉毅的尾灯的。如今，虽然和他们还有距离，但至少我们都在一个时区了。假以时日，我们或许能够重新站到同一条起跑线上来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一步错步步错”的魔咒，笼罩了我7年。直到前两天，我还感慨“这么多年过去了，还是觉得没考上清华真是sb[大哭]”。或许我永远无法与过去握手言和，但“笃信命运，从不服输”的心态正在让我的生活一点点走上正轨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ric作为这个转变过程的经历者、见证者、参与者，真的帮助了我太多太多。我只能不计成本地回报他，以感谢这份久旱逢甘霖、他乡遇故知的恩情。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;补遗---赵浩鸿&quot;&gt;补遗 - 赵浩鸿&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-txt&quot;&gt;如何看待我自己，不要骗自己，你会开心吗？
帮家人规划计划能力；教同学讲解能力；
和赵浩鸿的一些午饭。科比与NBA、走了真不适应、人际关系与代码实力。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;有些赵浩鸿参与的片段，但记得不甚清晰。等什么时候被浪花带到岸边，再一一拾起吧。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/ric-story/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/ric-story/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>job</category>
        
        <category>coding</category>
        
        <category>swift</category>
        
        <category>project</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>graduate</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2019年，亏欠张少鹏太多</title>
        <description>&lt;p&gt;2019年最亏欠的人就是少鹏了。以后有机会我一定要补上欠的人情。🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和少鹏第一次见面是在北航旁边的85℃咖啡馆。说来也巧，这个地方是我和一些人时空交错的节点。范金辉、黄老师、邓以诚，当然还有孙辰和陈铭书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前，邓以诚和女友Ada关系逐渐亲密，二人便决定2018年秋季搬出去自己住。这样，13302的主卧便空了出来，而史一川忙着去实习的事宜，寻找新室友的任务落在了无所事事的我身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少鹏应该是托谁的关系认识的史一川，史一川又转发名片给我的。我正在北京，便约定和少鹏在北航见见，互相闻闻味道，看看是否气味相投。见面后我便立马知道，少鹏是个踏实的“好人”，既不像邓以诚也不像兰德等其他北航同学。当然我不是说兰德是坏人啦，只不过那时我觉得兰德个性比较张扬，可能合租不会很安静……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来了之后，少鹏被我们撺掇得上了551学编程。史一川是他的课的助教。后来搬到Trinity Commons继续住，再后来我又成功撺掇他上564，又成了他的助教。于是解锁成就——三人行必有我师🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. 当时春天真是有点自顾不暇。现在马后炮，两个学期损失了一万两千刀。这奖学金要是拿到，早能买车了！唉，退一步越想越亏！😪&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You are Asian! Not B-sian!!😡&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/bsian.jpg&quot; alt=&quot;Asian Father meme&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少鹏最开始就挺想读博的，在学校期间认识的人可能比我都多，其中不乏读博的前辈。杜克意外地有一些做流体的实验室，后来我也借着这层关系认识了些机械工程的博士研究生。不得不说，隔行如隔山，同是工学院，ECE、ME、MS、BME专业学生，大家想的和做的并行不悖，五花八门。见识得越多，便越觉得本科的荒废——本科留下的最美好记忆，竟然还是跟一帮糙汉打橄榄球的日子！学术没太上心，自然也没啥回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少鹏人太好了，而我最不愿意的就是亏欠好人，总是有的没的想能帮一把就帮一把。但到了儿发现，作为学弟的少鹏，给予我的帮助反倒更多些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/shaopeng-firstmeal-usa.jpg&quot; alt=&quot;来美国少鹏做的第一顿饭&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还顺便翻出一张照片。2018年8月25日，我从多伦多回到13302，第一次和川儿和少鹏在美国相聚。少鹏也历史性地做了在美国第一顿正经中餐——西红柿炒鸡蛋。西红柿炒鸡蛋对赴美留学的国内半大小子而言，具有里程碑式的意义，就连招行信用卡还单独就这个梗拍过&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=atVELL4dREE&quot;&gt;一支广告&lt;/a&gt;。简而言之，柿蛋是正经中餐的代言人，是最简单正餐菜肴的最佳选择，是甜咸党各执一词，&lt;del&gt;南征北战搞快点&lt;/del&gt;，互相迅速熟络增进感情的不二法门。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2019年最过意不去的事情便是考驾照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/rogue-x3.jpg&quot; alt=&quot;买车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国考驾照有几个门槛儿：考交规、练车、保险、DMV排队路考，虽然比国内简单很多，但也颇费心思。少鹏18年8月来了后便果断买车，这样13302便一下子从无车户变成了坐拥两台车的&lt;a href=&quot;/life/life-notes-180920/#%E8%B7%8C%E5%AE%95&quot;&gt;“大户人家”&lt;/a&gt;，社交圈和活动范围也一下子拓宽许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年春天，考虑到后面我可能需要频繁租车，便打算把实习驾照换成正式驾照。二月去纽约前，跟张少鹏约好，用他的车去考路考。这便是欠下的第一份人情。在那之前，为了尽可能少欠人情，我还专门花了70刀找了个访学的大叔，开着他2004款CRV在校园和德罕市区飙车两小时，熟悉路况车况，以及考试的重点。练好车，我想应该没太大问题，顶多耽误少鹏一个上午考个路考，欠的人情不算多，请两顿饭就能找补回来，便跟他说了情况。他当然也不好拒绝，毕竟是室友，便表示之前他的同学都用他的车考的，非常顺利，让我别有心理负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么不用史一川的车考试呢？首先，宝马磕了碰了责任担不起。其次，当时害羞，总觉得我一个又没工作又没钱的人，张嘴借宝马抹不开面子。最后，川儿并不是事无巨细的那种人，更像是甩手掌柜。要是给他添麻烦，我也心里过意不去。而少鹏则是体贴周到的性格，这点也在他对他女朋友的好上可见一斑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;插一句。人本来是ephemeral的，人生本是昙花一现转瞬即逝。写这么多，无非是想在所有人记忆弥留之际，人的第三重死亡之前，在文明的历程中留下一点点痕迹。作为一支思考的芦苇，我有什么价值呢？无非是写的这些东西，无论是英文组成的程序还是汉字组成的故事。我说的、我做的，最多只是舞台上的一瞬，而我写的，或许能够如汪伦般被历史所记忆。如果真是这样，那我心里还好受些，不会感觉亏欠了太多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第一个人情是借车考试，第二个人情则是考试所需的保险。之前大家传说考驾照只需要买个150刀左右的临时一个月全险，考完就完事儿了。少鹏的同学也是这么做的，但轮到我时，那个卖便宜保险的微商溜号儿了。于是我只得自己想办法解决保险。又咨询了许多人，大致有两种办法：1. 加入室友的保险，相当于“一家人”用一辆车共同的保险；2. 买”non-owner”保险。为了别再欠人情，我决定考试前先让少鹏带我去转转看能不能买到非所有人的临时保险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去了本地的Allstate和Nationwide两家实体店，店员大妈热情地接待了我，但最后都面露难色地表示这种保险最少一买半年的，也至少要交三个月的钱才能出单。再加上这是我第一份保险，价格飙升，光是三个月就要花四百块以上。我一听差点儿没背过气去，甚至都想干脆跟少鹏说我不考了。好在，Allstate的老阿姨建议问问少鹏的保险公司能不能cover同一地址的其他司机。一问还真可以。没办法，只能将计就计再欠少鹏一个人情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/dmv.jpg&quot; alt=&quot;Hillsborough DMV&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九点半快十点到了Hillsborough DMV，人竟意外的少，大概排队两个小时就可以考上。这是极其少见的情况——据悉，一般美国DMV都要五点半出门排队，七点左右就在门口站定等着拿号，这样才能在上午十点前办完。要是早晨没到，九点以后来就自挂东南枝好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DMV 4号窗口一直是个懒洋洋、很幽默、圆咕隆咚、胡子拉碴的大爷，名字叫Poe，我记得非常清楚。他的做派和他的名字一样松散而轻快，每次路考的时候都会把副驾的窗户摇下来，一边吹着口哨一边欣赏北卡树林子的风光，&lt;strong&gt;考试标准很水&lt;/strong&gt;。与之相对的是1号窗口的中年大妈，标准相对严格事儿也比较多。不幸的是，轮到我时恰好是大妈，我暗叹苦经，更加谨小慎微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/sloth.jpg&quot; alt=&quot;树懒&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人都知道《疯狂动物城》中树懒的情节，是是讽刺美国DMV办事效率之低下。Poe大叔的形象几乎就跟树懒一模一样，效率自然也……而大妈则办事儿利落很多，10分钟开完一圈儿过后，还没等我下车就告诉我：你挂了。我内心：？？？？？？？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为啥挂了？大妈告诉我，35限速的地方你开到了53。靠，嗨呀，我咋没看限速呢！没想到，第一次来DMV这么高效率，结果竟然告吹！非常尴尬地和少鹏一说，他也一拍脑门表示应该先带我走一趟考试路线的。没法子，只好回来后再去考一次路考了。这便是欠下的人情之三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月份，一个下雨的周五。我们八点半来到DMV，拿号发现前面有10个人左右。按照上次经验，7个人等了两个小时，这次大概中午也能考上吧。没成想，等啊等，等了一波又一波叫号，到吃午饭的时间前面还有三个号。那您各位爷就吃午饭去呗，Poe叔先撤，大妈后撤，留下一群排队的三教九流干瞪眼。恰巧DMV的厕所还坏了，墨叔苦苦支撑，还得在办公之余，不时出来通厕所……待Poe和大妈吃完饭回来，已经是下午一点半了。瞬间叫了两个路考的号，等到快绝望的我以为希望就要降临。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——五个小时的等待终于要结束了吗？😒&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——想什么呢小崽子！😇&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午三点半，&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我的左腿比远大练完一天科二正交调参离合器限定坡起还要屈绺儿的时候，&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;邓布利多一勺一勺喝完魔洞中毒药水儿后咋磨滋味儿的时候，&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;父亲蹒跚的背影爬上月台、提喽着一袋儿橘子缓步走向我的时候，&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Poe爷不疾不徐地翻了我的牌子。考试花了不到10分钟，5分钟把驾照地址填好，出来已是四点多。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;你说过两天来看我&lt;br /&gt;
一等就是一年多&lt;br /&gt;
三百六十五个日子不好过&lt;br /&gt;
你心里根本没有我&lt;br /&gt;
把我的爱情还给我！😭&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;关键是……关键是考试时暴雨如注！那……&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;那些年错过的大雨&lt;br /&gt;
那些年错过的爱情&lt;br /&gt;
好想告诉你 告诉你我没有忘记&lt;br /&gt;
那天晚上满天星星&lt;br /&gt;
平行时空下的约定&lt;br /&gt;
再一次相遇我会紧紧抱着你&lt;br /&gt;
紧紧抱着你💔&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;此时，面前吹着口哨的Poe哥变得憨态可掬起来。我好想抱紧这只树懒，告诉他我多么心疼他的人生浪费在无尽的等待之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这，便是我欠少鹏的第四份人情。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;苏⚡韵⚡锦！🎵你这里💔欠我的🎶用什么还💥！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/shaopeng-dmv/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/shaopeng-dmv/</guid>
        
        <category>school</category>
        
        <category>genuine</category>
        
        <category>friends</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>小忆程紫薇</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;一个叫做程紫薇的姑娘&quot;&gt;一个叫做程紫薇的姑娘&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人类向往未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人总会对别人的生活产生幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2019年底，我不止一次想起一个叫做程紫薇的姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认识她，大概是2015年7月。最后一次见到这个姑娘，是2017年1月18日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和她不熟，只是点头之交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么总会想起她？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许，是我很久没有再看到过酷酷的女孩子了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许自己早已不是那个酷酷的男孩了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活如此光怪陆离，仅仅平铺直叙地将其讲述，便足够波澜壮阔。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/retrospection-on-grad-application/#%E5%AD%A6%E6%B3%95%E8%AF%AD&quot;&gt;学法语&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再谈学法语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2015年寒假重新捡起了久违的法语，报了《简法》、《走法》最后一期的中高级课程。自此以后，新东方的法语项目组全面转移到新教材，“喝nuá花椰”先生的故事在近三十年后终于于大洋彼岸画上了休止符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年第一次在新东方学法语是在远大路校区，与北理工的冯晶老师学的《简法》初级课程。最初在附中跟叫Délia的法国女外教入门的法语，也是我英法文昵称的由来。尽管学了一年多，可法语的语法还是一团糟，学出来的水平相当于“实用法语300句”差不多。那个女外教不太会中文，而初中的我们英语也不是很流利，许多个周六上午都是在大眼瞪小眼和摆弄文曲星的英法语词典中度过的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/2010-namelist.jpg&quot; alt=&quot;名单&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年的法语记忆很短暂。学完了简法前18课，甚至还没摸到法语语式和时态的门。欢声笑语中度过的暑假，让我对法语有了比较好的印象。作为拉丁语系的正统继承者，法语各方面都“很讲道理”，有规律可循。法语很严谨，能想到的句子基本都能用法语以标准、易懂、没有歧义的方式表达出来。我想法语的思维确实在后面不断学习英语的过程中，对我产生了很大的帮助。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;时间来到了2015年。去法国留学、真正把法语当做日常语言的念头开始在我心中发芽。因为周围的人如孟瑜、李熹辰、朱伟华等人都早已着手准备托福和GRE的考试，我便也有了紧迫感。当时心中基本有个大概方向，不会选择在北邮读研，去法国留学便成为了逃避日常生活、战略上藐视转码的好借口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先报了新东方中级，认识了大力73徐晗和里斯宝鲍晓两位风度翩翩的女老师。不得不说，当时新东方法语组的师资里，还数大力老师讲课最好。先认识了一些同班同学，并在后来春季的高级上下课程中遇到了更多的、历史遗留的《简法》、《走法》派的学习法语的学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201704/cours.JPG&quot; alt=&quot;高级下毕业&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为是最后一期高级，很多人都抱着和我一样的心态，想着这次不报以后还要从头学起，这个高级班的人数意料之中的爆满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这期课程上，我遇到了许多经历各异、目标统一的小伙伴。大家的故事可谓异彩纷呈——学艺术、学导演、学绘画、学金融、学法语、学技术、做生意、驻外办公、纯粹兴趣、考研……而我也不再是班级里年龄最小的学员，心态上放松了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里我遇到了程紫薇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个姑娘，怎么说呢？给我一种杨毅笔下刘语熙的感觉。正经八百的北京女孩儿，性格直率爽朗。头很大，黑色过肩直发，笑起来眉眼弯成一道月牙。在法语课上见到的不同的人，让我当年无处不在的偏见消减了许多。程紫薇（好像）是北服英语专业的，准备去法国读艺术管理相关的学位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/painting.jpg&quot; alt=&quot;她朋友圈的艺术品 - The Man Who Flew into Space from His Apartment (1985) by Ilya and Emilia Kabakov&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，她的法语水平进步得并不是很快，直到高级班下结课时，有时还搞不清虚拟式何时用，怎么用。但她学得也挺认真，至少知道自己在做什么、为什么要学法语。当时他和一个汪姓男生相好，两个人都奔着同样的赴法的目标前进，日子便一天一天地过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起这课，尽管和栗子、Aurore等人做了一年多的同学，但给我印象最深的却是一个北京的高中女孩，本科准备去法国读艺术的Cécile。她展现出了极强的自律以及学习的能动性，常常让我这个自诩的“法语爱好者”都自叹不如。到结课时，她已经能比较流畅地造句、日常对话了，而当时的我还只停留在大概听懂走法的级别。后来再一次也是最后一次见到这个小姑娘，是在空总对面的海淀护照办事大厅。她揽着妈妈的手臂，走向三楼。我看到她，没有打招呼。她独特而缤纷的人生篇章即将在五彩斑斓的画布上绽放。我想，那一定是一副能够进入现代艺术美术馆的杰作。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最后一次见到程紫薇是在2017年1月高教署的赴法见面会上。除了&lt;a href=&quot;/school/meet-a-polytechnicien/&quot;&gt;见到来自X的Erwan&lt;/a&gt;外，还意外地遇到一些熟人，包括汪程二人。那时我刚收到苏蓓蕾的录取，意气风发，自然也喜上眉梢。和她俩交谈两句，互致祝福，便是同学一场的注脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/czw.jpg&quot; alt=&quot;头像&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来便是如今。其实在出国后的这段时间，我曾数次偶尔想到以前生命中遇到的形形色色的各式人等。这些去往法国、学“商科和艺术”的女孩儿们更像是一个记忆整体——阳光明媚、清风拂面、笑靥如花。我想，程紫薇或许是这个整体最好的代表。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;人总会对未知充满了畅想。想来，我的“法国梦”，很大程度上是想当然的一厢情愿，与未知激发的肾上腺素共同作用而成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总说“想不到，有一天自己竟变成了最讨厌的模样”。而行将开始“码农”生活的我，也无可避免地走上了这条路。没办法，只好矬子中拔将军，选一个尽量与码农少沾边儿，和自己的愿望靠的近些的方向走下去吧。&lt;del&gt;柳叶刀烧烤店&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢这姑娘吗？当然。但我并非单纯喜欢她这个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程紫薇长得挺好看，但也并非沉鱼落雁闭月羞花之容。她努力学习、认真地一字一句地道出未来的模样，却也并非天资聪颖。她的性格很吸引人——落落大方，光明磊落，敢爱敢恨嬉笑怒骂波澜不惊。倘若喜欢上这样一位北京大姑娘，一定是很有福气的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我更在乎的，是这位姑娘身上那种不疾不徐，一步一个脚印地走向未来的特质。在外见过许多女孩——小仙女、小公主、“猪猪”女孩、花蝴蝶、孔雀女、假小子、小棉袄、女博士、作女……无论亲眼所见还是道听途说，都略知一二有所耳闻。留学会切实地将人置于学校和社会的缓冲区，身边人的组成与高中或本科迥然相异。当然，这样的“奇葩”，能让我贴上标签开始judge的人毕竟还是少数，更多的姑娘则是淡如一瓢清水般踏实、努力、勤奋地奔生活的普通人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也是普通得不能再普通的人。要说我有什么特别，或许是我一直试图消磨掉自己身上的“特别之处”，从而圆润地挤进主流圈子——我的特别在于有意识地变得不特别。越是这样维生，就越会对特别的人产生好奇与向往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎样才能在主流社会悠然自得地生活，又保有一亩三分自留地呢？怎样才能在生活中见到不同的人呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;前日在不知是知乎还是地坛看到的帖子：湾区单身男程序员的背景都太过相似——本科重点高校理工科、硕士美国名校转码、入职后湾区“三俗”、兄弟们七手八脚地裸奔。恍然大悟，翻翻自己的“社会人”朋友圈，似乎愈发有向这个方向发展的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻罢近三百人的朋友圈后一声感叹：如今自己的生活中，太缺少像程紫薇这样的姑娘了。与其顺从地奋斗，为何不“反叛”地追求？缺少特点，正如水滴于洪流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想过上主流社会的成功人生，又想跳脱主流，结识相知程紫薇这样的女生。这究竟是不是一种奢望？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人生的下一个十字路口，当我茫然四顾望向远方，不禁时常回想，那个叫做程紫薇的姑娘。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/ziweiiii/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/ziweiiii/</guid>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girls</category>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>论漏儿 - 补遗</title>
        <description>&lt;p&gt;前一篇篇幅实在太长，索性切成两半。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;补遗&quot;&gt;补遗&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-uncharted-seas-1&quot;&gt;The Uncharted Seas 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;成为漏后需要面对的一大现实，便是自己眼前是一片未知的海域。这既是机遇又是挑战，但当我第一次想到它时，还是将其称作“坏处”。毕竟，人很难说服自己走出舒适区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试图建立“在公司看到过国人面孔”与“在一亩三分地搜不到任何有关帖子”之间的逻辑关系。其中一种想法是“在这个公司工作的国人都不用一亩三分地”；然而，考虑到地坛在美国留学生中的地位，这样的概率可以忽略不计。假设公司看到的国人面孔是国人的概率在70%，国人中用地坛的概率在20%，那也至少十中有一会上这个论坛。难道，公司所有上地坛的人都选择了潜水？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遇事不决，推己及人。如果是我，我会发帖提到这家公司吗？想到这里，似乎有了答案。地里常见的公司基本都是待遇优厚、如雷贯耳的大公司或者明星企业。在外留学，大部分人找到个好工作，都不会藏着掖着，而是会抖包袱晒出来。因此，没人晒这家公司，很大程度意味着公司并非好的选择；也有可能是闷声发大财。但你品、你细品……😨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果从这个角度考量，那确实有点慌了。前途未卜，而期望似乎也不会很高。一定会收获很不一样的经历，但“有些故事是没有意义的”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-uncharted-seas-2---200127&quot;&gt;The Uncharted Seas 2 - 200127&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天在听沈向洋的讲座时突然有了新的想法。但是有多个论点交叉，还没厘清，思绪确实很乱，权当初步记录，以后慢慢解卷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沈向洋是“华人天花板”的代表。如果说纳德拉、劈柴证明了印度人在硅谷影响力有多大，陆奇、沈向洋则代表了国内长大的华人在管理的道路上能走多远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲座的内容很有意思，会后也有许多人提出了有趣的问题，在此不表。结束后，很多做机器学习的国人面孔的学生凑上前去，想和这位传奇的微软高管说上几句话。他也文质彬彬地一一接应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沈向洋给人带来的感觉，和陈怡然老师很相似——典型的中年华人教授。微微发福的身材，学究式的眼镜难掩聪颖的目光，充满学术气息的中式笑话。甚至也让我在某一瞬想到了肖老师。或许这就是典型的中年学究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很少见到陈怡然老师，因为自己并未专业地涉足机器学习和人工智能领域。在二十世纪第二个十年，这个领域可谓风生水起。仰仗另一位华人老黄的英伟达的突飞猛进——流处理器的单位算力大幅提升，恰巧促进了神经网络的实际应用。上次见到陈老师，上身穿着个绒衣，下身穿着松松垮垮的类似睡裤，就来听毕业答辩。也许描述带有成见，但这便是我对中国中年男教授的普遍印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张京驰是和我一届入学的。当时他便打定主意做机器学习相关的研究，希望以后能读博。后来他和陈老师关系很近，这次沈向洋来，他也帮忙张罗。另外还在会场看到了许多熟悉的面孔，多是之前在几门ECE与信号、神经网络、数学相关的课程上见过的熟人。会场中外国同学比例明显很少，与当时Eddy Cue来讲座的情形形成鲜明的对比。毕竟，沈向洋与MSRA代表了一种“中式的成功”，而Eddy与苹果高管则代表了“美国梦”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;何谓中式、何谓美式？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，中国式的成功思维不无千百年科举的影子。在中国，尤其是古代中国，人一生最大的成就便是留名千古。而历史是由读书人著就的，读书读到极致因而也成为了中国读书人的一生追求。怎么算得上读书到头呢？书蠹、范进中举、连中三元、位极人臣。修齐治平，读书的最终归宿是古为今用，学以致用，文臣治世，将儒学的那一套发扬光大，“反哺”社会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以现在的眼光看来，古代中国“文人”、受教育的人缺少探索精神。就像建造长城一般，当儒家思想站稳脚跟，后人的任务便是一遍又一遍粉刷墙面、修葺瑕疵，从而将整套理论讲得出神入化，滴水不漏，将侵略型文明拒之千里之外，将非主流文明同化于无形之中。这既是中华文明的立身之本，又是近现代掣肘发展、荼毒思想那又臭又长的裹脚布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当今世界，中式成功依旧广阔天地大有可为。信息时代科技爆炸式地发展，让知识的边界一下子迸向无边无垠。中国读书人不必再把知识视界局限在八股的一亩三分地，更可以在无拘无束的学术界大展拳脚。这便是题中“神秘海域”的第一番含义。博士与科研工作在人类知识的边界。每迈出一步都是在向未曾涉足的海域进发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而位极人臣，似乎并未改变。过去是大学士、太傅太保、官至一品，丞相或是如今高级副总裁，无一不是统治阶级对于学者的认可。封官加爵也讲究个同乡会……有点儿跑题，往回拽拽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说美式吧。美国是西方文明的篝火晚会，老调重弹。西方文明所定义的成功，是个人英雄主义的、是人定胜天的、是不计成本向外扩张、探索的。美式成功讲究一个人把自己的生活过到极致，能在生命的最后一刻无怨无悔，灿烂而华丽地谢幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方文明起势，实际上历史并不悠久。至于古希腊和古埃及文明是怎么回事，可能还需要进一步考量。目力所及的西方文明转折，大约是那一场不明原因的鼠疫……黑暗的中世纪结束，西方自由的思想得以解放，西式成功主义才得以诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大航海时代、殖民战争、法西斯主义、太空竞赛。无一不是西式成功学的典型案例。最后，光复罗马精神的重任，交给了“天选之国”美利坚。西方文明的大部，皆传承给美式意识形态。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;闲扯太多，回归正题。“神秘海域”在中式和美式文明的语境中，存在着不同的含义，尽管其表现形式或许殊途同归。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两种层面：中式探索集体的未知；西式探索个体的未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏大的主题对于微不足道的我：我的人生路该怎么走。虽然在毕业的时刻并无其他选择，但我认为目前的处境，或许是长久以来自己潜意识中的偏向性日积月累造就的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到大家在沈向洋讲座后试图在学界“套近乎”，希望同胞能够在“仕途”、学术界互相提拔，像极了历史的模样。解决了温饱，稳固了地位，便可不顾一切地探索知识层面的神秘海域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便形成了人们对于美国华人软件工程师的人生的“成见（stereotype）”——升职加薪唯唯诺诺；科研尖端、工程疑难重拳出击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若走向中式成功，便选择了走向已知的职业路径和未知的知识边界。人生的终极追求便是以著书立说的形式，作为文人被历史所记载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若走向美式成功，便选择了人类文明已知的知识边界内，做相对于个人而言未知的探索。人生的终极追求便是实现个人价值，作为探险者被历史所记载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，只是美好的愿景，这种诳语相当于一只蚂蚁在考虑这辈子去仙女座还是狮子座。想清楚这些问题，只是为了在以后道路选择上不用重复思考、浪费时间，也能够更为自信地做出选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也更加确信了&lt;a href=&quot;/school/two-girls-06/&quot;&gt;之前的想法&lt;/a&gt;。我为下一代而活，我为自己而活，我为交通不同文明、消弭偏见与阻隔而付出努力。我的神秘海域，将会是“世界人民大团结”黎明前的黑暗、将会是四海之内皆兄弟前的巨浪滔天。希望我们的后代走向星野时，这些微不足道的地球表面的涨落已被扫清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唉，写得实在太烂太乱，也苦了看到这里的读者。不如在评论区留下二维码，作为补偿闭着眼睛打零，打多打少是个缘。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/lou-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/lou-2/</guid>
        
        <category>society</category>
        
        <category>diversity</category>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>discrimination</category>
        
        <category>phd</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>论漏儿</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;新春试笔&quot;&gt;新春试笔&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/newyear.jpg&quot; alt=&quot;新春试笔&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题为新年试笔，实则一直拖延。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2019年12月底一直到2020年1月底，写字的步调从不敢放缓。缺少了学校课业和工作的压迫，积压已久的各种想法如烧红的炮花迸溅而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也罢，春节喜气洋洋，噼里啪啦一通敲键盘，写写“荒唐言”，权当放挂鞭，营造出喜庆祥和的节日氛围。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;漏儿&quot;&gt;漏儿&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以下记录一些自己对漏儿的理解——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;何为漏儿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;为什么成为漏儿&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;漏儿的特点&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;漏儿的自我修养&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;卖点&quot;&gt;卖点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人得有卖点，卖不出去就成了漏儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为漏儿？捡漏儿一般是倒腾古玩的术语，意思是用低价买了高价的真货、好货，“捡”回去您就偷着乐吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At this moment, I want to sell myself cheap. 主观上，我在某个时刻曾想过贱卖劳动力。就好比毕业后去icc工作，或者做个国家事业单位的公务员。总之，就是读完哈佛法学院隐姓埋名做家庭主妇，作践自己，杀鸡用牛刀地不计成本地浪费人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成为漏儿，意味着劳动所得的巨大逆差与（通常地）心理上的巨大顺差。意味着不计成本将天赋撒在白地上。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;晚上看客少，铁头老生也懈了，谁肯显本领给白地看呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;做漏儿的自我修养，便是在无人问津处野蛮生长。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;成为黄金美玉需要夜以继日的不懈努力与必胜的信念；成为漏儿亦需要强大的“扭曲”的自信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种自信，是在别人取得璀璨夺目的成就、在拍卖会上被人们竞相叫价、一哄而上地争抢时，我自岿然不动的决心。是梵高割下左耳时的病态的痴狂，是伽罗瓦为毫无意义的决斗献身时的荒诞的幽默。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;捡漏儿自然常会“打眼”。常在河边走，哪有不湿鞋？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绝大多数时候，捡漏儿是玩儿家设好的局，就等着涉世未深的买家抱着捡漏儿贪便宜的念头往里钻呢。蒋介石的传国玉玺、秦始皇的御用手机，无论这卖点吹得天花乱坠多么荒诞，卖的出去便是好局；卖不出去就只能砸在手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若剑走偏锋，想做个漏儿，那就必须接受劣币驱逐良币的修罗场的历练。太多表里不一的玩意儿包装一下当漏儿卖，貌不惊人的真漏儿还得期待伯乐慧眼识珠。久而久之，自信动摇，不禁怀疑起来：自己是不是也是个徒有其表、外强中干的废物？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;新手村紫装&quot;&gt;新手村紫装&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在打角色扮演类游戏的时候，总会有“新手村”的设定。所谓新手村，就是新加入游戏的玩家练级打怪，熟悉操作的地段。一般新手村对于玩家十分友好，死了可以复生，操作失误可以重来，经验值增长很快。嘿！这不就是学校教育于人生的价值？🤔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般来说，新手村教会玩家的，都是基础中的基础，是游戏的入场券；新手村能提供的，也都是最朴素的装备：红白精灵球、片手剑、指虎棒球棍、撞墙漂移高尔夫。理论上来讲，新手村是有等级和背包限制的。至少在泡泡堂中，当一名玩家等级和经验值达到一定水准后，便会在下次登录时被踢出新手村，来到玩家大厅。这很公平——经过新手村训练后，系统默认玩家有了一定水准，可以参与到真正的游戏中来。离开新手村，便是广袤的海拉尔大陆，有无数奇珍异宝等待玩家的发掘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道有没有人像我一样，但我确实在新手村做过如下“壮举”——&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;在绿娃传奇新手村打出50个回魂丹，拿新手剑直接冲游戏关底魔塔；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在怪猎疯狂打钱直接买下太刀并升满，在砍第一条龙前已臻化境；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在DotE第一层刷上一万分；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在FTL前期星云BFS遍历节点，不惜被揍也要拿到尽可能多的装备；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在任意极品飞车生涯模式第一关买齐所有车并升满；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在侠盗唐人街买卖药品打满minigun弹药横扫任何任务；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在华蓝市试图攒够100万买下自行车；(😭很久我才发现，口袋妖怪的钱包上限是六个9……)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在真新镇练出满级水箭龟（最多只练到过24级，真新镇草丛中被屠杀的波波和小拉达可以填满马里亚纳海沟）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;……太多太多&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/ke.png&quot; alt=&quot;氪金玩家&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在打游戏时，我信奉一条准则：一力降十会。作为角色扮演游戏，几乎可以断言，更高的角色能力值、更好的装备意味着更轻松的游戏体验。如果有机可乘，那么最佳方案当然是满级出新手村，一路虐到终点啦。而离开新手村前，理论上可以无限“薅羊毛”——所需经验值、货币和装备都可以打到绝对压制，再昂首阔步地走向第一关。（当然，作为氪金玩家，完全可以在新手村直接买通关，是另一个话题了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草系打不过水系？没关系，等级是你两倍依然一招秒。背包装不下？没关系，便宜的买得到的统统扔掉卖掉，只留紫装——哪怕根本用不上。毕竟，犹豫就会后悔，错过就是白给。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在真实世界中，我甚至采取了和游戏中一样的策略——赖在新手村直到被撵走，背包装满紫装无论用不用得上。我想，这或许是我成为“漏儿”的要因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现实世界和游戏毕竟不同。没有显式经验条告诉你人生的进度，也没有固定的货币系统确保你在特定阶段能够买到趁手的装备。甚至，连新手村都不同——作为现实世界的新手村的校园，随着人生进度的前行，逐渐变成了另一个竞技场。以往，这个变化发生的时间在初等教育和高等教育之间；而现在对我而言，这个变化叫做&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Prelims&quot;&gt;Prelims&lt;/a&gt;，博士开题。在这之前，交钱上学天经地义，学校提供的是教育服务；在此之后，学校变成了研究人员的工作单位，开设了“学术”的竞技场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但总体而言，学校是新手村，社会是竞技场的类比是合理的。而我也确实做到了赖在新手村直到最后一课（刻），甚至通过作弊的手段强行延长了新手村时长。果然，我的背包中，最后塞满了各种奇奇怪怪的道具，其中不乏紫色装备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何谓“紫装”？电子游戏世界中，常用紫色代表装备的最高等级。通常，装备的等级是需要与角色相对应的。这也是为什么梦幻西游无等级装备听起来毫无价值，却真能换来真金白银。对于新手，紫装往往意味着难以操控，意味着无法发挥价值，意味着食之无味弃之可惜。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;从小到大，在成长的过程中，我时不常会遇到一些超出年龄理解范围的事物。它们就像一件又一件不称手的“紫装”，明眼人一看就有很高的价值，但年纪轻轻的我却完全不懂得如何把握、使用，发挥它们的价值。甚至这些紫装被我偶然拾起时，根本没有像游戏中那样布灵布灵地闪现使用说明书。它们是那么的不起眼，要不是我一直塞在背包里，吭哧吭哧背了一路直到新手村村口，我根本不能理解其中一些道具的价值。甚至，直到如今，我的背包中依旧塞满了“看起来很厉害”但不知道钥匙在哪儿的神秘道具，比如时之笛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己是一个不懂得断舍离的人。无论紫装当前是否对我有价值，我都会尽可能将其扛在肩上，直到有一天我终于领悟了它的奥妙，能力值瞬间得到极大加成。这便造成了一种“求生型应激”效应。我在新手村以至于打小怪时变得极为保守——毕竟，要是被干趴下，一背包的紫装全得掉！活下来就还有希望，打不过大不了跑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敝帚自珍。直到后来，翻翻背包，才发现罗里吧嗦一堆里尽是“四白一蓝”。许多我曾以为很厉害的事物，最后真的只是再寻常不过的日间消耗品。费了半天力气，把煤球炉从平顶山扛到了太原。除了徒增几分力气外，有什么收获呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;成为漏儿——因为我在蜿蜒的人生路上左顾右盼，走得十分曲折。是因为我背负了太多自以为价值连城，实际上味同嚼蜡的伪“紫装”，自我感动地走了很久，好似雪夜中卖火柴的小姑娘，为那渺茫的明天与希望而痴狂。是因为我拒绝以别人设定好的方式打游戏——我偏要满级出新手村，平推一眼望到“冠军之路”的玩法度过这段旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沧海遗珠。大家都按游戏攻略打游戏，社会便渐渐形成了主流。大浪淘沙，逆潮流而动或是我自岿然不动，自然就会被岸边的淘金者遗漏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;待我终于在新手村把技能点满，他们早已度过了愉快而充实的一生。按部就班，在每个道馆多升几级，不才是正确的体味训练师生活乐趣的方式吗？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;剑走偏锋&quot;&gt;剑走偏锋&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;剑走偏锋容易被捡漏。就像口袋妖怪里的&lt;a href=&quot;https://wiki.52poke.com/wiki/%E8%84%B1%E5%A3%B3%E5%BF%8D%E8%80%85&quot;&gt;“鬼蝉”&lt;/a&gt;，优缺点都太过明显。漏儿很难成为全才，但特定时刻却能独当一面、一夫当关万夫莫开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剑走偏锋意味着逆木桶效应而为之，无视短板只争长板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剑走偏锋实际上会把人逼向绝路，不成功便成仁。倘若没有找到适合自己的位置，便会被短板无限地拖累，走向不甘而愤懑不平却无能为力的“无能狂怒”，心态爆炸。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;穷小子&quot;&gt;穷小子&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/poverty.jpg&quot; alt=&quot;贫穷&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;曾经想成为：有屠龙之技的穷小子&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;浪漫主义的想法。对比愈是鲜明，浪漫主义色彩便愈发浓厚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穷是短板，是世俗意义上的失败。屠龙之技是长板，是直捣黄龙的宝剑。有别于“凤凰男”，没有奋起直追、山鸡变成金凤凰的励志过程。更像是有意无意在生命旅途中捡起了紫装，待到龙潭虎穴不得不披挂上阵。仿佛人类命运就寄托在扫地僧身上，开玩笑般充满戏剧性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，发现这种意淫对生活毫无帮助，也被异想天开的人写了无数遍，便自觉厌倦而放弃了这种想法。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;寒山寺之辩：贫穷是中国人自古以来的品质&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;月落乌啼霜满天&lt;br /&gt;
江枫渔火对愁眠&lt;br /&gt;
姑苏城外寒山寺&lt;br /&gt;
夜半钟声到客船&lt;br /&gt;
《枫桥夜泊》张继&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;悲剧是杰作的沃土。一个人在历史上留下的一点点痕迹，居然是在他最为落魄的岁月中写就的。被慧眼识珠，被捡漏儿，从历史宏观的角度看，孰好孰坏还是个未知数呢！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;无效社交&quot;&gt;无效社交&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;父系亲属的“无效”社交能力极强。姑姑和村民、奶奶和“低端人口”、爸爸和网络无业游民三教九流。或许内容亦虚亦实，权当讲故事了。……讲完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对的，母系亲属的正常“有效”社交能力较强。同事、朋友、见到的人、听到的事、走过的世界、积累的经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父母两边截然不同的社交取向，构成了我的社交观念。我既不想由着性子光搞无效社交，满足自己的社交欲；又不想腆着脸衣冠楚楚地登堂入室，纯粹为了业务往来而只做“高效”社交。正如我一直认定的利益是维系朋友关系的最强纽带一般，我也“剑走偏锋”地认为，无效社交是促进人社会能力的不二法门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有效社交是纽约证券交易所；无效社交是马赛马拉狩猎。神奇的非洲大陆养育了世界绝大多数人种，而或许人类的未来，便如沧海遗珠般藏身于基因宝库。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;外省人&quot;&gt;外省人&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il y a Paris, et il y a le reste de la France. Ce «reste de la France» s’appelle la province; et ses habitants, des «provinciaux».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;相对于Parisiennes，«provinciaux»便是“漏儿”。做世界舞台中心、聚光灯下的弄潮儿，还是奇伟瑰怪险远之处的苦行僧。漏与不漏，倒有几分辩证的意味了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/society/lou/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/society/lou/</guid>
        
        <category>society</category>
        
        <category>diversity</category>
        
        <category>politics</category>
        
        <category>discrimination</category>
        
        <category>phd</category>
        
        
        <category>Society</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>心动</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/images/202001/梦中人.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;心动是种什么感觉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心动的感觉很美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是一种温柔——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;最是那一低头的温柔，像一朵水莲花不胜凉风的娇羞&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;可惜，年纪大了，自己也不像十七八岁的时候，能用细腻的笔触写些“小酸句子”；狼毫工笔，一笔一划描绘出青春的情愫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年纪渐长，愈发感觉自己的心失去了柔软的能力。社会要求男人变得更加强壮、顶天立地，做个自力更生的男子汉。心便变得愈发坚强，天塌了也能面不改色心不跳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可真正的心动则是一期一会，直击心头最柔软的嫩肉的会心一击。只有这些时刻，我才能由衷地感受到，自己还是个水灵灵、活生生的人，还有体味幸福的能力，还非铁石心肠铁面无私的行尸走肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时至春节，又到了给各位亲朋好友拜年的时节。点开通讯录里一个个头像，看看朋友们的近况，其中不乏令我酸倒牙的甜腻热恋中的情侣。关键、关！键！连赵博文这样的“铁直男”也有了小女朋友！还有我哥……居然一声不响地在2019年年末结婚了！很难相信的一些人却真真儿的找到了心灵的归属，更难相信的一些人却昂首迈进婚姻的殿堂。天哪！除了为他们送上我最由衷的祝福，我还能做些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这种感觉真的是太好了。效用渐渐褪去，残存的余香亦能回味无穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我渴望摆脱“少女恐惧症”。而这些年来我也孜孜不倦地练习与积累理论知识，也确实开展了和同龄女生的正常人际交往。但有些女孩儿，真的不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/run.jpg&quot; alt=&quot;母鸡快跑&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些姑娘，在第一眼看到她时，就有一种“很对”的感觉。俗话讲，看对了眼儿了。碍于从小到大异性的交往太少，这种感觉屈指可数，而每一次都让我刻骨铭心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种眼缘儿，不是相貌好看、身姿曼妙、举手投足与一颦一笑所带来的，大人全都要的外在特质。甚至，在她还未轻启朱唇前，自己的心理防线便已“天长地久有时尽”地一发不可收拾地崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明知道这样不好，总把姑娘设想为“小仙女儿”，而现实未能达到预期时便会产生由衷的失落。可忍不住会产生“舔狗”心态，有了几分“一骑红尘妃子笑”的奢望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不愿用“熠熠发光”、“周身泛着光”这样的形容词来描绘令我心动的女孩儿。的确，她们确实如冬日的艳阳，掏心掏肺地把我晒得周身暖意融融。但在人群中闪光的女孩儿，和我喜欢的姑娘，有交集却并无包含关系。我曾在不同场合，看到过不计其数的令人耳目一新、眼前一亮的姑娘。她们真的像是发着光，让周围的一切都显得黯淡。每当这种场合，看到这样的姑娘，我总会舔舔上嘴唇，品尝这一刻的厚味。这些景色，便会在未来的梦境中不时浮现，令人回味无穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/erxianqiao.jpg&quot; alt=&quot;阳关道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我喜欢的姑娘，不仅于此。有时候，那些羽翼闪耀的光泽太过耀眼，就算我紧闭双眼，也能感受到“光压”的压迫感。人贵有自知之明，而一些姑娘就如三维空间中不相交的直线，我们仅在最短公垂线那一刻有过短暂的擦肩而过。过后，你走你的阳关道，我到我的二仙桥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可心动的那一瞬，宇宙都为其倾倒。引力弯曲了空间，令我似飞蛾扑火般不顾一切地试图亲近那光和热。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;心动是怎么一回事？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缺乏理性，没有逻辑，那心肝儿一颤，一切便失去了意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心动，便是……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便是我伏案落笔生花，忽而扶额掩面，双目紧闭。那满眼满耳，都是她们的模样。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;没那么简单 就能找到 聊得来的伴&lt;br /&gt;
尤其是在 看过了那么多的背叛&lt;br /&gt;
总是不安 只好强悍&lt;br /&gt;
谁谋杀了我的浪漫&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2018年11月21日——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;相爱没有那么容易 每个人有他的脾气&lt;br /&gt;
过了爱作梦的年纪 轰轰烈烈不如平静&lt;br /&gt;
幸福没有那么容易 才会特别让人着迷&lt;br /&gt;
什么都不懂的年纪&lt;br /&gt;
曾经最掏心 所以最开心 曾经&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;也许不曾言说，但冥冥之中希望我的期许能福佑我所爱的人们。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;重归年轻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年少不识曲中意，听罢已是曲中人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我年轻的时候，从未喜欢过王菲的歌。直到真的已不再年轻，才第一次体味到《王菲唱选》青涩的青春活力、懵懂的朦胧情愫。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;陌生人 怎么走进内心&lt;br /&gt;
制造这次兴奋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;属于我自己的唯一一张王菲唱片，还是随R900一并寄来的MD透明刻录碟。第一次将这张碟插入音响时，听了几曲，我便认定自己并不喜欢王菲这种绵软、飘忽、“靡靡之音”的唱法。当时华语歌坛，凤凰传奇方兴未艾，为了躲避广场舞背景音乐的荼毒，只好躲到80、90年代金曲的故纸堆中聊以自慰。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;California dreamin’ on such a winter’s day…&lt;br /&gt;
If I didn’t tell her I could leave today…&lt;br /&gt;
I’d be safe and warm if I was in L.A….&lt;br /&gt;
California dreamin’ on such a winter’s day.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/sd.jpg&quot; alt=&quot;圣迭戈的余晖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣迭戈的余晖好美，好比人类文明的落日晚霞般令人如痴如醉。和Minerva和JD聊到美国的城市，他们一致同意SD是美国数一数二的好地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加州……也就那样咯”。可我却不是年轻的梁朝伟。如果不能……不如在冬日沐浴暖阳，在LA。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;真的，偶遇无锡妹后的一整天，我的心情都是如此的温暖而充实，直至睡觉前还能麻酥酥地打个颤儿。这便是心动的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这股力量温和而强劲。只是看看她我便浑身酥软，不得不就地蹲下缓过劲儿来。这股力量，让我在一天当中总是莫名地不顾形象地、放声大笑。这股力量，让我随时随地感觉被毛茸茸的、太阳晒过的纯棉外套紧紧地拥抱，在微霾的冬日感受不到寒凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱与被爱。我渴望爱，我渴望被爱。这个春天，将会是我与我的刺槐握手言和的季节。将会是初夏的精灵似的微风叩开心城的季节。你不来，春光怎敢老？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久，没有过心动的感觉了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/foudre-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/foudre-2/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girls</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
