<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chen's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 23:33:24 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2020 23:33:24 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.2</generator>
    
      <item>
        <title>心动</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/images/202001/梦中人.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;心动是种什么感觉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心动的感觉很美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是一种温柔——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;最是那一低头的温柔，像一朵水莲花不胜凉风的娇羞。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;可惜，年纪大了，自己也不像十七八岁的时候，能用细腻的笔触写些“小酸句子”；狼毫工笔，一笔一划描绘出青春的情愫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年纪渐长，愈发感觉自己的心失去了柔软的能力。社会要求男人变得更加强壮、顶天立地，做个自力更生的男子汉。心便变得愈发坚强，天塌了也能面不改色心不跳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可真正的心动则是一期一会，直击心头最柔软的嫩肉的会心一击。只有这些时刻，我才能由衷地感受到，自己还是个水灵灵、活生生的人，还有体味幸福的能力，还非铁石心肠铁面无私的行尸走肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时至春节，又到了给各位亲朋好友拜年的时节。点开通讯录里一个个头像，看看朋友们的近况，其中不乏令我酸倒牙的甜腻热恋中的情侣。关键、关！键！连赵博文这样的“铁直男”也有了小女朋友！还有我哥……居然一声不响地在2019年年末结婚了！很难相信的一些人却真真儿的找到了心灵的归属，更难相信的一些人却昂首迈进婚姻的殿堂。天哪！除了为他们送上我最由衷的祝福，我还能做些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这种感觉真的是太好了。效用渐渐褪去，残存的余香亦能回味无穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我渴望摆脱“少女恐惧症”。而这些年来我也孜孜不倦地练习与积累理论知识，也确实开展了和同龄女生的正常人际交往。但有些女孩儿，真的不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/run.jpg&quot; alt=&quot;母鸡快跑&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些姑娘，在第一眼看到她时，就有一种“很对”的感觉。俗话讲，看对了眼儿了。碍于从小到大异性的交往太少，这种感觉屈指可数，而每一次都让我刻骨铭心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种眼缘儿，不是相貌好看、身姿曼妙、举手投足与一颦一笑所带来的，大人全都要的外在特质。甚至，在她还未轻启朱唇前，自己的心理防线便已“天长地久有时尽”地一发不可收拾地崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明知道这样不好，总把姑娘设想为“小仙女儿”，而现实未能达到预期时便会产生由衷的失落。可忍不住会产生“舔狗”心态，有了几分“一骑红尘妃子笑”的奢望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不愿用“熠熠发光”、“周身泛着光”这样的形容词来描绘令我心动的女孩儿。的确，她们确实如冬日的艳阳，掏心掏肺地把我晒得周身暖意融融。但在人群中闪光的女孩儿，和我喜欢的姑娘，有交集却并无包含关系。我曾在不同场合，看到过不计其数的令人耳目一新、眼前一亮的姑娘。她们真的像是发着光，让周围的一切都显得黯淡。每当这种场合，看到这样的姑娘，我总会舔舔上嘴唇，品尝这一刻的厚味。这些景色，便会在未来的梦境中不时浮现，令人回味无穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/erxianqiao.jpg&quot; alt=&quot;阳关道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我喜欢的姑娘，不仅于此。有时候，那些羽翼闪耀的光泽太过耀眼，就算我紧闭双眼，也能感受到“光压”的压迫感。人贵有自知之明，而一些姑娘就如三维空间中不相交的直线，我们仅在最短公垂线那一刻有过短暂的擦肩而过。过后，你走你的阳关道，我到我的二仙桥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可心动的那一瞬，宇宙都为其倾倒。引力弯曲了空间，令我似飞蛾扑火般不顾一切地试图亲近那光和热。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;心动是怎么一回事？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缺乏理性，没有逻辑，那心肝儿一颤，一切便失去了意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心动，便是……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便是我伏案落笔生花，忽而扶额掩面，双目紧闭。那满眼满耳，都是她们的模样。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;没那么简单 就能找到 聊得来的伴&lt;br /&gt;
尤其是在 看过了那么多的背叛&lt;br /&gt;
总是不安 只好强悍&lt;br /&gt;
谁谋杀了我的浪漫&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2018年11月21日——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;相爱没有那么容易 每个人有他的脾气&lt;br /&gt;
过了爱作梦的年纪 轰轰烈烈不如平静&lt;br /&gt;
幸福没有那么容易 才会特别让人着迷&lt;br /&gt;
什么都不懂的年纪&lt;br /&gt;
曾经最掏心 所以最开心 曾经&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;也许不曾言说，但冥冥之中希望我的期许能福佑我所爱的人们。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;重归年轻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年少不识曲中意，听罢已是曲中人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我年轻的时候，从未喜欢过王菲的歌。直到真的已不再年轻，才第一次体味到《王菲唱选》青涩的青春活力、懵懂的朦胧情愫。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;陌生人 怎么走进内心&lt;br /&gt;
制造这次兴奋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;属于我自己的唯一一张王菲唱片，还是随R900一并寄来的MD透明刻录碟。第一次将这张碟插入音响时，听了几曲，我便认定自己并不喜欢王菲这种绵软、飘忽、“靡靡之音”的唱法。当时华语歌坛，凤凰传奇方兴未艾，为了躲避广场舞背景音乐的荼毒，只好躲到80、90年代金曲的故纸堆中聊以自慰。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;California dreamin’ on such a winter’s day…&lt;br /&gt;
If I didn’t tell her I could leave today…&lt;br /&gt;
I’d be safe and warm if I was in L.A….&lt;br /&gt;
California dreamin’ on such a winter’s day.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/sd.jpg&quot; alt=&quot;圣迭戈的余晖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣迭戈的余晖好美，好比人类文明的落日晚霞般令人如痴如醉。和Minerva和JD聊到美国的城市，他们一致同意SD是美国数一数二的好地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加州……也就那样咯”。可我却不是年轻的梁朝伟。如果不能……不如在冬日沐浴暖阳，在LA。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;真的，偶遇无锡妹后的一整天，我的心情都是如此的温暖而充实，直至睡觉前还能麻酥酥地打个颤儿。这便是心动的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这股力量温和而强劲。只是看看她我便浑身酥软，不得不就地蹲下缓过劲儿来。这股力量，让我在一天当中总是莫名地不顾形象地、放声大笑。这股力量，让我随时随地感觉被毛茸茸的、太阳晒过的纯棉外套紧紧地拥抱，在微霾的冬日感受不到寒凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱与被爱。我渴望爱，我渴望被爱。这个春天，将会是我与我的刺槐握手言和的季节。将会是初夏的精灵似的微风叩开心城的季节。你不来，春光怎敢老？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久，没有过心动的感觉了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/foudre-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/foudre-2/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girls</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>离校前的随想 - 1</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;这段时间&quot;&gt;这段时间&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从签了工作到开始工作前的时间，理论上是未来多年内真正属于自己、随心所欲的一段时间。然而，自己却心如止水，没有当初想象的那么激动和充满斗志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前无数次幻想过本科最后一学期以及学生生涯最后一学期的生活。本科的末尾好赖还是做了一点自己想做的事情，并不后悔时光的虚度；而现在，每天陷入做饭吃饭起床睡觉的生活，自己明知道很浪费，但就是没法鼓起勇气去挑战人生中更高的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年1月19日，德罕天气由阴转晴。下午一点半的气温更是达到了12摄氏度。索性在饭后在学校四周转了转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜克较为独特的一点是当今依旧活跃的兄弟会习俗。学校的核心区，即教堂西南侧的“四方地”Quads，星罗棋布着大大小小的兄弟会、学生组织、涂鸦着学生们“信仰”的木头椅子。2017 年刚来时，由于靠近&lt;a href=&quot;http://www.waynemanorduke.com/#about&quot;&gt;Wayne Manor&lt;/a&gt;的建筑正在修缮，这些Greek Life社团和学校最古老的建筑对我来说相当神秘。直到今年年末，四周围着的施工苫盖才逐渐移除，这才让我有机会一睹这片楼宇的外貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在德罕生活了一段时间，也借助单车探索了学校周边大部分区域。但仍有更多的部分对我而言是完全的未知！连神学系教学楼报刊室、Center for Living、Lemur Center我都去过，可教堂步行范围内依旧有大量的建筑我未曾涉足。Few Quad便是这样一片区域。因为兄弟会这种东西，是最纯粹的仅限本科生、发源于白男的玩意儿，跟教学、科研等面向研究生的东西完全不沾边；而兄弟会又对一所学校在人们心目中的样子有一定影响，因为其本身是培养“圈子”文化、锻炼社交和“政治”的沃土，且自古以来和西方崇尚体育的内涵不谋而合。因此，作为圈儿外人，没有什么理由去亲身参与这项活动、没有动机去走访这片区域，便会对它充满好奇，探头探脑想要一探究竟，再正常不过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周末的Abele Quad附近，更符合我心目中“西方传统大学”的样子。没有了工作日人来车往的嘈杂，研究生要么窝在实验室要么不上工，老师教授自然也不会出现在学校——除了重要礼拜日校长会时不常露面。这时的学校，几乎完全是本科生的天下。德罕是座小城，娱乐活动并不多，因此僻静的小城中，Brodhead Center附近就显得格外的热闹。年轻的荷尔蒙上下翻飞，配着1月艳阳高照的好天气，虽然春未来到，但学校里早已孕育着春天的气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在这样一所传承着传统，又四处凸显着现代风格的学校中时，有时会忘乎所以。无端生出许多不足挂齿的评判来。横七竖八穿过草坪的步道三五成群地走着美国白人男性青年。这些步道穿过草坪的形式，就像当初大航海时代西方文化探索海洋的轨迹一样——有紧贴建筑溜边儿走的，也有四仰八叉瞎JB横穿太平洋的。不受约束、彰显自由。自由的气息在一个光头汉的红色鸡冠莫西干上恣意地燃烧。怪不得我们的祖辈会觉得所谓“WASP”长得跟鬼似的。高颧骨、高山根、深陷的眼窝，油头粉面的做派，一如多年前华夏子孙对东夷西戎南蛮北狄的成见一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些人可能会觉得我这样先过完嘴瘾然后往回找补、拉偏架、故作客观的说法很虚伪，缺乏品味。我不想狡辩，并坦承自己依旧没能在毕业前改正所有的偏见。绝对的客观是不可能做到的，人生来就有立场，而立场会随着一个民族独特的教育、社会当时的风气而发生改变，偏折。这就是为什么我们极力为下一代营造一个物质条件更为优渥的成长环境。最近曾想过，“穷山恶水出刁民”这句话究竟因果是怎样的。是恶劣的物质条件导致人性劣化，还是懒惰、勾心斗角的人性之“恶”使环境变差？我想，二者互为因果，但至少我们能够通过不断改善环境，来期望终有一天，在物质文明高度发达的时代，来验证偏见究竟是否能够被消除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;言归正传。尽管我依旧对不同的民族有着这样那样的偏见，再加上当今世界话语权依旧大量被西方文明把控，作为“在野”文明自然分外眼红。但经历了短暂的西方高等教育的洗礼，自己有了一点消除偏见，摒弃狭隘的动力。每次开始judge时，脑子中不再是一根筋地过过嘴瘾、破口大骂在作祟，而多了另一个声音劝自己三思。比如想到“白鬼”这个词，大脑就会切断更进一步民族主义的评判和偏见的回路。就会反过来想，你我都是普天之下的普通两脚兽，为什么要在对对方一无所知的情况下就开始猜测、无端武断地贴标签呢？就会感到羞愧，并勉励自己逐渐摒弃偏见，走向客观与公正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校的氛围是崇尚外向性格、崇尚社交的。三五成群的团体总会有不绝于耳的聊天、交谈声。年轻人无论男女，脸上总是洋溢着自信的笑容。这和我的本科生活并不尽相同。虽然我说不出个中具体差别，但总感觉在北邮的主干道上，三五成群的男生并没有这种中气十足的各抒己见的派头，倒像是低声细语地嘈嘈切切地探讨着各自实验项目的机密，或是虎头虎脑地愣头青似的聊着虎扑甘比亚大陆、步行街看到的猥琐段子和难以启齿的绿色话题。倘若我的观察有误，大概有三种可能：我的耳音不好听错了聊天内容；我的英文不好听不懂美国年轻人的聊天内容；我心中有着根深蒂固的崇洋媚外的想法。&lt;del&gt;自己看步行街黄绿帖看太多了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/clinics.jpg&quot; alt=&quot;杜克医院&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靠近Davidson Building的建筑正在维修，身后则是新工学院楼的建筑工地。我第一次正式来到杜克西校区的核心地段，便是从这里穿过的。或许是2017年8月17日，第一次从Belmont门口坐Lasalle Loop线校巴到了Duke Clinics门口的环岛大树下车。然后踩着草地从German楼北边走进了主草坪两侧的核心建筑群。第一次看到杜克的“老”校区，这些花砖装饰的&lt;a href=&quot;https://facilities.duke.edu/campus/architecture&quot;&gt;“新学院哥特”&lt;/a&gt;风格的建筑时还是受到很大的震撼的。后来走过很多城镇，拜访了美国许多的大学，很久我才知道，人与人的悲欢并不相同。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;这段时间的计划&quot;&gt;这段时间的计划……&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;是在搞定搬家事宜的同时，抓紧完成之前最想做的几件事的其中几个。从近期，中期和长期的计划中挑挑拣拣，主要想做这么几件事。近期：见见朋友、和熟人合影毕业照、听课为工作做准备。中期：剪辑橄榄球队视频，探究到底该如何整理素材、清楚地讲好故事，总结经验为后面剪辑《大学之旅》做准备。长期：做好计划，主要是个人体育方面的追求、未来跳槽刷题面试等做准备、以及在谈朋友方面的可行的路线图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，我决定把搬家前的每个周五到周日用来剪辑视频，而1月17日是我开始尝试的日子。打开橄榄球队训练比赛录像和采访视频素材的文件夹，用毫无头绪形容都太保守了。整整一天时间，我连如何确定整理思路都没有思路。&lt;del&gt;拒绝套娃&lt;/del&gt;最后，发现自己已经找不到当时采访的问题列表了，决心用“笨办法”来解决这个难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在视频剪辑方面走到了一个瓶颈。一方面，在2012年后、4G网络起飞的年代，短视频、VLOG创作者和“YouTuber”如雨后春笋般层出不穷。而经过数年的发展，网上能够看到的视频剪辑水平有了质的飞跃，不再是当年一个交叉蒙太奇就能被尊为宗师的年代了。另一方面，国内网络视频的画面有多美、画质有多细腻、特效有多炫目、剪辑多么有创意，其内容和内涵就有多匮乏。难以想象Gaming Historian这样的播主如果放到国内该如何生存。在吸引眼球方面中美倒是取得了一致，Mr. Beast类播主在两国都相当火爆。甚至在这方面中国走到了前面——要不是语言文化和防火墙的阻隔，快手抖音早就风靡全球了，就像爽文一样——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/shuangwen.jpg&quot; alt=&quot;大仲马爽文鼻祖&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我不在乎画面感和剪辑质量，更在乎故事和内容。但当然希望能在讲好故事的前提下，把剪辑做得尽善尽美。因此，我十分在意如何有效地归纳访谈中所有的信息。研究一番后我失望地发现，如今依旧没有高效的、个人可操作的、能够与静态图像和文本整理相比拟的多媒体归纳流程。连互联网上头部“讲故事”型的内容播主，每分钟视频剪辑都要数小时的辛勤劳作。因此，大家眼红“吃播”、测评类、生活类播主，“只要会用电脑就能剪”却收获颇丰的播主自然情有可原。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在，我已经迈出过第一步。第一个自己旁白，穿插访谈音轨的视频是最难入手的。如何调配故事线，既不让旁白喧宾夺主，又能最大化利用访谈内容来串联主线，同时还要保证剪辑质量，真的是不折不扣的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年看《最后的棒棒》时就被震撼过——一个退伍军人，摄制理论基础几乎为零，却能够几乎零成本花一年半时间做出轰动全网的片子来，可以想见故事讲得有多么杰出！而这样的例子也让我坚信，好的内容才是王道，一力降十会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲好故事，天时地利人和缺一不可。又回到了宿命论的老生常谈——尽人事，听天命。只希望自己把准备工作做到完善、做到满意后，故事之神能在梦中点拨我一小下，让我文思如泉涌，下笔如有神！&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/school/departing-duke-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/school/departing-duke-1/</guid>
        
        <category>graduate</category>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        
        <category>School</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>求职这件事 - 补遗</title>
        <description>&lt;p&gt;200116 继续补完&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;职业规划杂谈&quot;&gt;职业规划杂谈&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;在下面补充一些2019年有关求职的其他话题。目前想到的有：我的意向公司列表，以及这一年内对我帮助最大的一些人和他们的事迹。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;跟随主流&quot;&gt;跟随主流&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;不要认为自己的案例很特别&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;意向公司&quot;&gt;意向公司&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如何确定我想投递哪些公司？由于暑假时报了刷题课，服务人员比较负责地随时响应问题、提供相关资料。其中他们整理了一份包含上百个科技公司、雇员人数、规模、“分级”和地点的列表。因为这些内容基本是刷题找工作的人公认的，有了这份资料确实省了不少时间去自己调查。因此，我的策略是：首先选出我感兴趣的，其次选择方向相关的，最后选择排名靠前的。就这样，组成了我感兴趣的公司列表。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;意向公司列表&quot;&gt;意向公司列表&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Target List (Organization Clarification)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Which Organizations do you want to work for?&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Defined by field, type of organization, geographical location, size&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Geographical - preferred to neutral:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Seattle, SF, San Jose, Silicon Valley;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;North Carolina, D.C., Texas;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Los Angeles, San Diego;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Northeast, Middle.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Field:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Fast expanding web 2.0 companies&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Smaller app based start up&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Traditional software companies&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Health industry IT; Fintech; Education; AI &amp;amp; Autonomous Vehicles&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tiers:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tier impossible yet
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;RenTech&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tier 1
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Facebook - new grad freeze?&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Google, Mountain View, CA&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Apple, SF, CA&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;LinkedIn, Sunnyvale, CA&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Amazon, Seattle, WA&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Microsoft, Redmond, WA&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tier 2
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Airbnb - no longer&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Netflix&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;2 Sigma&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Uber&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Adobe&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Zoom&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Palantir&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Lyft&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Youtube&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Box&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Hulu&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Slack&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;IBM&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Tesla&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Motorola&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tier 3 and below, refer to the other document, list a few interested
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Qualtrics - no sponsorship, question asked no replies.&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;SAP&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Bloomberg&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Pocket Gem&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Walmart Labs&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Wish&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Homecourt&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Twitter&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Salesforce&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Bytedance&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Douban&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Xilinx&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Synology&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tier Reference possible
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Pony.ai&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Citrix&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Bytedance&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;所谓喜爱的公司&quot;&gt;所谓“喜爱”的公司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;个人成长环境所限，对于大公司、大资本家并没有什么特别的感情，也不会因为一家公司做出了举世瞩目的成绩、或者在资本和股票市场呼风唤雨，就对这样一家公司有更多的好感。当然，在开始从事编程后，自然心目中有个科技公司的偏好和排名。如下便是去年秋季开始准备找工作时列写的排名。首先是所谓个人偏好的公司，其次是希望能够进入工作的公司。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Personal preferred:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;IBM - for Kitura&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Apple - definitely as a Swift developer&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Google - don’t be evil&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Adobe - being creative&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Microsoft - rock-solid closed source software&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Airbnb - interesting for sharing&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Xilinx - dream&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Sony - childhood dream&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在每家个人偏好公司后面，当时我都加上了简单的原因后缀。由于只是总结给自己看，为了节省篇幅，暂时就不做展开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是所谓“梦想公司”排名，简单记录下现在的想法。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dream Companies Ranking:
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;Apple&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;正如前面博文所述，苹果从2010年，发布手机和平板产品时，才算真正进入我的排行榜。在此之前，虽然老爹已经使用OS 9十余年时间，但那时的苹果对我而言，只是个新奇的异类而已。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不得不说，比起 mac os x， mac os 和蟑螂长得更像一些。。。&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/46542168/answer/101979873&quot;&gt;Unix/Linux/Mac 与 Windows 的换行符不统一的原因/目的是什么？ - hhhhhhhhh的回答 - 知乎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;苹果系统，特指OS 9给我的印象，是奇怪的桌面背景图分辨率、别扭的菜单栏、莫名其妙的操作逻辑以及不兼容的文件系统格式的大杂烩。爹使用苹果系统，主要是为了做图。在那时，苹果已然是优秀调色配置文件的代名词。配合着数千上万块钱的大屁股“特丽珑”显示器以及Photoshop 6.0甚至更古老的版本，再加上苹果颇有品味的字体选择，似乎也是具有“生产力”的设备。然而，除了处理图像、使用Adobe系列软件外，似乎也找不到苹果电脑的任何其他作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最先觉察到苹果的突飞猛进，是在第一代MacBook Air发布的2007年。当时最先进的轻薄笔记本还是索尼的T系列还是Z系列，记不清了。但苹果一出场就KO了所有人，正所谓“在座的各位都是垃圾”。在新世纪的最后几年，苹果用三款划时代的产品连续三次，对同行业同品类的其他厂商进行降维打击。这样的盛景，是消费电子行业日新月异飞速发展的现代极难看到的。作为对电子产品有兴趣的年轻人，成为“果粉”也就理所当然了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果公司 = 消费电子行业的爸爸。这样的观念一旦建立起来，是难以动摇的。我想这也是苹果能够在乔布斯走后无限吃老本的重要原因。对于苹果公司能否取得下一次突破，我的内心也是矛盾的。一方面，既希望这样一家有品位的公司能够继续引领行业前进；另一方面，又希望后浪推前浪，新的产品从未知的领域颠覆如今波澜不惊的市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对苹果的敬仰源于设计，而陷于技术。说到底，苹果是一家硬件厂家；与其他层级的硬件厂家不同，苹果试图包揽从沙子到芯片的整条电子行业生产线。在当今以硅基半导体为主的电子行业，高度分工全球化的背景下，想要搞垄断并且接近成功的，似乎只有苹果一家。这种公司文化，或许从乔布斯车库生产Macintosh I、从Proudly Made in US的时代就已经奠基。包揽生产线的好处在于可以高度定制化各种元件，将移动电子设备微型化做到极致，做到工模厂商、华强北型堆料厂家无法匹及的高度；坏处则在于更高的研发成本、高昂的“搞特殊”成本、一将功成万骨枯的机会成本等等。成功后的苹果公司变得谨小慎微，每一步都迈得像黄花大闺女一般，这也为过往的果粉所诟病。毕竟，当初喜欢的苹果是《1984》扔大锤的苹果，而不是“科技以换壳为本”的苹果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈回设计。苹果的独特之处在于设计师曾在公司中占据绝对领导地位。而接受过正规文艺教育的设计师的品位，一般来说都是高于大众平均水平的。这也是苹果能够推出划时代产品的原因。当用户的爹，用超前的眼光定义用户能做什么、不能做什么。当爹当错了就会像一些年的微软一样被狂骂（然而凭借着没其他选择的垄断依旧不愁业绩）；当好了则会被写入史册，成为人类历史上举足轻重的丰碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我对苹果的好感或许是继承自对索尼的好感。我总认为，硬件高于软件、设计高于技术的科技公司值得更多的尊敬。仁慈而智慧的独裁者高于议事民主。当然，这只是个人的偏见不足挂齿，但苹果与谷歌便是这种“主义”对立的最好例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果作为一家美国发源的企业，能够重视工业设计，实属不易。看看美国建国以来的文学艺术成就，就知道这个“世界文化的熔炉”、“人类文明的篝火晚会”缺乏内涵、流于表面。熔炼出来的产品，也多是“大跃进”特有的小高炉铁锭罢了。估计按《文明》的计分标准来看，探索火星都做完，可能连招募一个大艺术家的点数都还没攒够。然而，与文化水平低下、精神文明匮乏形成鲜明对比的，是美国的艺术品馆藏数量之丰，令人诧异与艳羡。或许都是通过《文明》交易机制，从西方列强处巧取豪夺而来，或者作为万国来朝的贡品收集而来，或者用了金币bug，像阿拉斯加买地那么买来的罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;设计是产品的灵魂。产品是给人用的，不是给机器自娱自乐的。缺少“人味儿”的产品是不负责的。在这方面，我很敬佩苹果公司的文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的最后，苹果曾经的立身之本“Think Different.”，能够最好地代表我的“梦想公司”的特质。其与“不跟随”的本质类似，而表述相得益彰。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Google&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;谷歌是一家很特别的公司。最初对谷歌的印象是其口号“不作恶”，以及“解高数题得招聘链接”的传说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谷歌对互联网时代的诞生和发展做出了不可磨灭的贡献。谷歌几乎凭借一己之力，有效地收集、整理和呈现了信息爆炸时代人类产生的大多数数据。另外，谷歌的盈利模式是此前传统行业从未有过的。当谷歌如日中天时，人们才如梦方醒——互联网行业原来是这么玩儿的。互联网居然还可以这么玩儿！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把谷歌排在第二位，纯粹是因为对于强者的敬佩和敬仰。对于和谷歌同时代出生的人来说，谷歌就是我们一生中最先见到的最强大的科技公司。无论所谓三驾马车，还是字母表事业群，谷歌的影响力是无处不在的，尤其在西方把控话语权的世界当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，对于谷歌的喜爱，似乎仅限于此了。GFW的存在证明，没有谷歌，数十亿人依旧生龙活虎。多么先进的互联网产业都并非大国的“核心技术”。甚至在许多细分领域，不同的公司能够比谷歌做得更好。谷歌并非洛马、NASA或是波音这样的电气时代的实业型企业，如索思诺所言，“实业和建设方面的贡献比较小”。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Sony&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;“如果你是一款索尼产品，你希望是什么？”——Qualia 017&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/qualia017.jpg&quot; alt=&quot;Qualia 017&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少在上大学之前，索尼都是我心目中最伟大的消费电子公司。在我的青年时代，索尼 = 顶尖质量与水准的电子产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时的索尼的特别之处在于，无论是平价的大众消费品，还是昂贵的高价耐用品，都能在市场上既叫座又叫好。以至于索尼连年阴亏的年月里，无数“索粉”争抢着“守护姨夫的微笑”，用信仰充值性能落伍的索尼产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索尼的经典产品实在太多太多，数不胜数。如日中天的八十年代，连美国文化都被日本电子产业所侵蚀。TPS-L2，那个时代的注脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/4K48.png&quot; alt=&quot;Sony Products&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，索尼在我的童年时代，核心业务是音乐——耳机、磁带录放机、超薄CD机、MD、以及各类音乐存储介质。其次是笔记本电脑、彩监、PS、PS2、PS3、PSP等与多媒体、屏幕和游戏相关的设备。再次是模数转换设备，即广播级录像机、家用录像带DV、卡片数码相机，以至于后来的橙圈蓝标GM镜头等等；另外还有其余录音设备，在此不表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在任何时代，索尼的产品语言和工业设计，永远是那么别具一格，超越时代的审美。最具代表性的便是TR-1825和TPS-L2，即使用当今眼光看也丝毫不落伍。尽管消费电子行业的外观设计颇有时尚圈儿的感觉，几年一个轮回；但索尼的设计似乎超脱于这个轮回之外——无法单凭一件产品外观来判断它是哪个年代的产物。这便是我深深地迷恋于索尼产品的最大原因。它太美了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索尼产品至少在某些年代，另一大特点便是性能和细节的双重碾压。如前文提到的苹果的三大划时代“碾压”性产品——MBA、iPhone、iPad，殊不知索尼在很多年前在许多领域都取得过不止一次这样的成就。甚至现在索尼的各大主营业务追本溯源，都能找到太多划时代的产品。电视、相机、录像机、音频录制、播放器、耳机、游戏机，以及背后的核心——微电子器件研发、设计与生产。只有真正买到索尼产品，才会明白什么是物有所值，才会惊讶于设计、性能、细节降维打击友商的同时依旧极具“性价比”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对索尼产品的敬仰之情如滔滔江水不可断绝。并非“亲日”或是有崇洋媚外的心理在作祟——做梦都希望是中华民族，而非日本民族缔造这样的企业，去向外输出中华文化中的工匠精神、精益求精与自律的民族品质。但是偏偏就是我们的“敌人”，千百年文化交融后自立门户的日本文明，代表了东亚文明在西方世界中的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爹对电子产品有兴趣，他年轻时正好是日本电子行业垄断全球市场的岁月，自然而然会受到日本文化的冲击，也将对日本电子产业的崇敬之情潜移默化地传到我身上。分析一通后我认为这是我对索尼公司具有莫名好感、将其列位喜爱公司榜首多年的重要原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如前所述，索尼的特别之处在于“既叫好又叫座”，既能站着把钱挣了，又能在理想主义的道路上走出很远。虽然，有时过度的“工匠精神”会严重损伤一家企业的获利能力，但在批评家眼里却是极佳的“有良心的企业”。当初诺基亚的MeeGo就是在叫好不叫座的尴尬境地下退出历史舞台的，也直接导致诺基亚曾称霸全球、引以为傲的手机部门暗淡收场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索尼曾经在多媒体行业走得稍微有点远，从而落后于互联网时代的步伐；但准确地把握住数个关键行业的发展趋势，又让索尼重新跻身市场前列。作为一家日本企业，其痼疾恰恰源自于日本文化本身。等级森严、无功无过、谨言慎行，让索尼的步子快不起来。但作为一家以硬件而非软件为主的企业，这并非坏事。毕竟，作品打磨的时间越长，便越经得起时间的考验。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Xilinx&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;很想要一件低调的、黑底、印着赛灵思红色logo的T恤或是纯棉帽衫——最好是胸牌位置、或是脖领后、或是臂袖上。如果哪位赛灵思公司工作的朋友恰巧有这样的渠道，且看到了这篇文章，烦请私我！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛灵思能在这个排行榜上拍到如此靠前的位置，全在于我最初产生职业想法时，第一个接触到的科技企业便是赛灵思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛灵思的产品线其实很单一。它并不提供基于芯片的二次开发、软件等服务。专注于FPGA，把同行业竞争者干得合并的合并，收购的收购。很“硬核”，我喜欢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPGA有硬核，当然也有软核。对于我而言，第一门自己愿意深入研究的编程语言，竟然是算不上编程语言的Verilog，这让我对软件与编程行业有了和其他软件工程、信息科学专业人员截然不同的出发点。直到很久以后，我才习惯高级语言编程中“一个时间只能顺序执行一件大任务”的思维模式。直到很久以后，我才慢慢开始玩儿起软件层面的多线程、多进程并行来。而这些，在硬件上实现，那可是太轻松了、太直观了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这个企业、这个企业的产品的喜爱，另一个来源便是无限可能的幻想。理论上来说，足够大的FPGA阵列能够综合实施世界上所有有schematic的芯片。而上次与Nyland高工交流后得知，行业领军的英伟达在生产中就是这么做的！这意味着，当我有足够的时间，不幸被放到一个可以维生、只有世界所有知识资料库和足够FPGA的荒岛上时，我可以用“编出世上所有芯片”为目标，度过短暂而充实的一生。这种遥远的联想，与谢耳朵用餐巾克隆出偶像、财富自由后读PhD度过余生一样，毫无用处却令人想入非非、心跳加速。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Microsoft&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;终于来到了一家软件起家的科技公司。不得不承认，我对“编程”这件事有很大偏见，总觉得看得见摸得着的产品、或是改变人类思考方式的创意才是更有价值的，而软件只不过是一件极其精巧复杂的工程杰作，谈不上什么高科技——毕竟，猴子有无限长时间，是一定能打出《哈姆雷特》的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;软件成本“低”，或许是这种偏见的来源。一个电脑，一张键盘，一个码农，世界信手拈来。后来才逐渐意识到，软件行业之所以方兴未艾，亦在于基本作业模式的进化。传统工业的生产资料是大型机械、高端实验装备或是资源本身；而软件行业的生产资料竟是程序员！程序就在那里，人做的不过是把它从脑子里写到纸上罢了。说是这么说，但价值恰恰就在这个“冲印”的过程中得以体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微软依然是一家陪我长大的公司。Windows 95和Word 97已经称得上好用，XP和Office 2003陪伴我将近十年的童年岁月。90年代家里为数不多的一张正版光盘正是Windows 98的安装盘。这样一件工程杰作，数十万工程师、项目经理、行政人员通力合作打造的艺术品，就那样云淡风轻地躺在一张熠熠发光的薄圆片儿里，真是让人感叹人类智慧堪称伟大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，SA哥选微软，那微软一定是对的！膜就完事啦！&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Adobe&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Adobe……还是陪我长大的软件。人总会对熟悉的东西有好感。况且Adobe是一家有些艺术气息的科技公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾几何时，连Office都用不顺的我已经能玩儿转Photoshop和Illustrator。先入为主的印象是难以磨灭的，以至于以后用任何图像处理软件，假如工作区和Photoshop不太像，就会无能狂怒地喷界面设计不好。最典型的就是CorelDraw和GIMP。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adobe是电脑生产力的代名词。小时候电脑其实干不了很多事，自己也不会用电脑做很多事，除了Office就是Adobe家的两个软件，剩下就是EA的游戏。&lt;del&gt;无聊时桌面破坏王&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，作为小时候电脑用途的半壁江山，Adobe列于第六位相当合理。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;IBM&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;去IOE说了多少年，就钦佩IBM的生命力多少年。IBM = 美国科技国企的概念很早就印在脑海里。“清宣统三年，IBM 公司成立”的梗也嚼过几遍。IBM提供的算力，极大地推进了二十世纪后半段的信息时代发展，我想这么说并不为过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝色巨人，巨人的行动总是缓慢的。而巨人的脚步却是振聋发聩的。当IBM的深蓝打败国际象棋大师时，人们突然意识到，计算机总会超越人的能力。而驾驭这种不可估量的巨大算力，去驱动社会前进，这便是计算机行业最首要的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日，在和业内工程师以及学界教授的交流中，人们无一不对IBM的现状感到担忧——虽然业务庞大，瘦死的骆驼比马大，全球枝繁叶茂的庞大销售网络能维持IBM的营收；但IBM已经多年没有出现在浪潮之巅，远非当年如日中天的“深蓝”时代。他们说，“IBM除了Watson没有其他选择了”（当然有失偏颇，IBM在开源和云服务方面硕果累累，只是比不上一线云厂商），猜测IBM会在Watson代表的AI领域孤注一掷，将公司的未来赌在人工智能的颠覆性应用上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不免让我觉得有些悲凉。在我心目中，IBM与蓝色巨人，还是那个一屋子机柜大型机，用成千上万米长的打孔纸带帮人们解微分方程的温和的机器的模样。就像Zion地下“受人控制”的机械，它们不会背叛人类，不会转而为了延续人类文明而把人类培养成未经世事的婴孩、“奶头乐”一代。可大量的智力都被投入到人工智能的开发中，结果究竟会变成怎样呢？人类又会不会变成机器的奴隶呢？&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Intel&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;英特尔，&lt;del&gt;民用&lt;/del&gt;机器之心的代名词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机器的大脑是英特尔设计和制造的。又是一家“实业”公司，“Wintel”联盟也垄断了我从出生到24岁所有主力电脑的软硬件配置。这种统治力令我敬佩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到我慢慢深入了解处理器设计的历史、了解我们现在用的个人电脑的发展史，才发现英特尔并非最佳选择——当年Intel 8086和Motorola MC68000的阴差阳错，就像“四川话差一票成为普通话”一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史是由胜利者书写的，而垄断行业的，往往并非研发做到极致的产品。我想，这种小步快跑的模式，是科技行业经过实践检验得出的真知。以至于如今的“敏捷开发”、快速迭代与增量式开发，都是换汤不换药的“先跑起来再说”的现代版本。如此这般，我便更加敬佩那些能够赌上公司命运，潜心打磨产品以降维打击行业的企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;况且，现在用的指令集可是AMD64！&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Alibaba&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;最后的最后，阿里巴巴是一家很特别的企业。虽说整天吐槽面向大众的两大拳头产品：淘宝和支付宝，用户交互和前端逻辑简直要把强迫症逼疯，但不得不说，马云是位划时代的企业家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿里巴巴是商人创立的，而非“写代码”的或是搞设计的。无论是程序员、科学家还是设计师，其本质都是从无到有，把脑海中的奇思妙想拽到现实世界中来。前述所有公司基本都是以从无到有作为安身立命之本的，而只有阿里巴巴，披着科技公司的外衣，却做了国家机器该做的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不免来到了一个很大的话题：国家是什么？将范围缩小后依旧是一个包罗万象的问题：国家的职能是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类文明为何形成了社会？智人又是如何取代其它土人占领全世界的？古往今来，王权更替，改朝换代，是否有一些本质没有改变？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿里巴巴给我的感觉是很特别的，但我暂时没有想清楚这种特别感的来源。只是我能很明显地感受到，阿里巴巴不是纯粹的科技企业。而更深层次的震撼在于，玩儿完《文明》接受了它那一套科技树、政策树的模型后，最终发现科技胜利的达成目标，并非只是把人送到火星——或许这就是中国特色社会主义？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;感谢的人&quot;&gt;感谢的人&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;林泊安老师
韩康榕
陈文成老师
杨辉老师&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erin Carlini
Cameo Hartz
Marvan Estiban
Ric Telford
Carey Rudell
Drew Hilton
Deborah Hughes: &lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/749704983/&quot;&gt;任务列表 ≠ 计划&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵浩鸿
张少鹏
任嘉毅
孙辰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;to be continued&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/coding/job-hunting-102/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/coding/job-hunting-102/</guid>
        
        <category>coding</category>
        
        <category>job</category>
        
        <category>school</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Coding</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>求职这件事</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;个人职业规划编年史&quot;&gt;个人职业规划编年史&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;小朋友以后长大了你想干什么呀&quot;&gt;小朋友，以后长大了你想干什么呀？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;小时候，第一个成型的职业想法是建筑设计师。那时大约九、十岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时盘包儿里有一张天正建筑系列的软件合集光盘，其中还附带3D Home这个软件。其具备的简易操作界面和丰富的组件库，为那时想象力极为丰富的我提供了广阔的天地。在Windows 2000的台式机上，在空白的图纸图层上，我勾勒着理想中家的模样。旋转楼梯、落地全景外飘窗、十个灶眼儿的电炉、上百平米的卧室。到后来，不仅局限于信马由缰地即兴创作，还试图用软件绘制出书画中看到的地点。鲁宾逊的茅草屋和地下贮藏室、丁丁踏足的城堡、柯南所在的密室和密道。当时的我眼中，设计师这个职业是前途无量的——将想象变为现实，用建筑将艺术与实用相结合。后来，听闻龙哥读建筑系的经历，以及发掘自己没有绘画的天赋后，便逐渐打消了这个念头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来，对富有创造性的工作充满了兴趣。而少年阶段能够接触到的低成本的、发挥创意的事情并不多。平面设计、多媒体创作、计算机编程、研究性学习、写作。大体可归为科学和艺术两大门类。经过中学的学习，逐渐发现自己的艺术天赋不强，没有办法用笔勾勒出脑中的景象，遂决定更多地接触科学，同时保持习作，用文字来迫近勾勒世界本来的模样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“20岁无所事事的年轻人，总会将自己幻想成一名作家。”读罢新概念作文大赛十年获奖作品集，我发现自己的笔力实属不济。每每翻开新概念的几本厚书，就像走进了光怪陆离的异次元世界。随意翻翻，漫无目的地阅读，也时有妙手偶得——喔！同样的一件事物，居然还可以这么写！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中学时受到当时教材教辅选文风格影响，喜欢模仿近现代白话文诞生时的大家风范，搞得文章佶屈聱牙，故作深沉。虽然那样写很吸引观众的眼球，但缺少实质内容却会令读者败兴而归。在经过刘明和田诚两位风格迥异的语文老师的三观洗刷后，我决意在接下来的几年，作文力求务实、力求平铺直叙，不搞花花肠子，用最简明易读的文字来“白描”所见、所闻、所思、所想。毕竟，生活本身已经足够精彩，添油加醋反而画蛇添足。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;本科的职业打算&quot;&gt;本科的职业打算&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;虽然不比邹宗仁，高二就对未来有明确的打算，但我很早也有了对于未来大致的规划。硕士毕业，或许会出国求学，理学工科并重。如果说还有一点奢望，便是希望未来的工作中能够保有挥洒创造力的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应用物理专业，培养方案是向着培养科研人员的目标前进的。由于当时没有明确的想法，便想着走一步看一步。虽然暂时对编程没有极大的兴趣，但一来鹰哥差点就去搞OI、临走前“借”给我一本清华Java；二来高中同桌饶思哲，高考前就明确地要报考北邮计算机专业，对我的想法也产生了一定影响。填二志愿的时候，对电子信息相关专业有所偏好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在读硕士之前，甚至直到2017年年末，我都对“码农”与写程序的工作非常抵触，充满偏见，觉得它是低贱的事业、缺乏思考与创造、是应该留给“厂妹”来干的。人的认知是有局限性的，而我也从不掩饰自己的偏见与短视——未来回首，看这些想法时，才能够真实地发现自己在哪些方面有所欠缺，当时为什么会有狭隘的想法，后来又是如何补足的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时在我看来，码农与网吧网管没有本质性区别：人成为资本与机器的奴隶，试图用机器模仿人能做的事情，好似把自己的本领教会机器后便坐享其成、或者失去存在的价值。同时，我还极度反感每天对着屏幕“自嗨”，缺少人际交往与沟通的工作。当时我认为，这种编程工作，久而久之会使人失去社会价值，变得木讷和呆滞。越是断言式、确定性的代码，就越与社会规律背道而驰。中国讲究人情社会，讲究语言的艺术。而生活中见得到的技术出身、码农背景的人物，总给人一种“脑子缺根弦儿”、不明人情世故的呆板感觉。作为代价，我宁肯放弃优厚的待遇和良好的办公环境，也不愿意投身于这种行业。这便是我当时的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与之对应的，2010时代初的另一大热门行业便是金融。陈词滥调无需多言：金融是实质上操控社会运转的工具、“天下熙熙，皆为利来；天下攘攘，皆为利往”、钱生钱是最简单的赚钱方法。年轻人总还有些“共产主义”的理想，觉得社会本不该是人人钻进钱眼儿里、零和游戏中饱私囊的模样。况且，在我看来，所谓“做金融”，也是逆潮流而动的行为，是人为地构建一些精巧的机制，来控制甚至阻碍资源的自由流动，以获取利益的行为。于长远看来，对于社会进步没有实质性的价值，只是一种“辅助性”的工作，纯属浪费人生。是呀，从小到大受到的教育都是要做“大”事——大科学家、大工程师、国之重器、解放全人类的伟大事业。不断学习和阅读才发现，“一屋不扫何以扫天下”、“面试造航母，上班拧螺丝”才是更为切实的想法。从高喊假大空、到小事不小，个中变化与思索，是上课教不会、读课本学不来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总而言之，本科期间，对科研仍有些幻想与热忱。读博搞科研是一条职业发展方向。而且，这条路径的回报颇丰——&lt;a href=&quot;/life/life-notes-190609/#%E8%AF%BB%E5%8D%9A---%E9%9D%92%E6%A4%92---%E6%95%99%E8%81%8C%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E9%87%8D%E4%BC%98%E5%8A%BF&quot;&gt;劳力&lt;/a&gt;上、对历史的贡献上、稳定性上、社会地位上皆是如此。但“一将功成万骨枯”，科研的金字塔尖下，同样是堆积着白骨累累，甚至比其他行业更仰仗天赋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一重想法是做研发岗位。本科期间所见所闻也大多指向这个方向。研究一些物理现象，根据建模、计算和仿真提出一个可用的方案，最后加以实施和生产。LED激光器、光学微腔、数电软核、非线性物理、可见光通信。本科搞得这些东西虽然门类不同，但大体来说还是一个路数。犹豫与懵懂间，时间便来到了大三。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;大三电设半导体所&quot;&gt;大三电设、半导体所&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/second-hesitation-of-college/&quot;&gt;大学的第二次迷茫&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次莫名其妙的竞赛对我而言，不仅是公费出游参赛那么简单。它让我有机会，第一次睁眼瞥见同龄不同专业的学生在做些什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在自己专业久了，有温水煮青蛙之弊。就算在北邮这样全员学编程的环境中，也会有我班这样的异类，“双耳不闻窗外事，一心只读圣贤书”。那次参赛是很震撼的，看到同龄人能把软硬件玩儿出花儿来，再看自己连麦克斯韦方程组都解不好，未尝没有挫败之感。正巧那时看到了&lt;a href=&quot;http://pengzhihui.xyz/&quot;&gt;彭稚晖的博客&lt;/a&gt;，发觉做嵌入式开发也蛮有意思。在大家要么专心搞物理搞光电搞半导体科研、要么学Java学PHP学算法刷题的节骨眼儿上，我另辟蹊径每天和ModelSim和Keil和Vivado和Altium Designer打交道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大三暑假恰巧是电设国赛年，虽说自己没有参赛，但与负责这块儿的陈文成老师交流多次，收获良多。也长久地赖在林泊安老师负责的电路中心，蹭高档示波器和各种趁手的电子电路仪器。江苏电设赛后，林老师曾试探性地问我有没有去硬件厂商如赛灵思、意法或是AD实习的意愿。当时已是大三中段，考虑到自己硬件方面并非科班出身，差得知识不少，经验也不足；未来升学工作方向打算也懵懵懂懂；另外仍觉得能在物理方面做些事情，便并未跟进。直到后来才发现，硬件和电子电路行业依旧是常青树产业，对于美国更是如此。要是当时选择走这条路，说不定也有不错的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一条路便是半导体所。“黄昆班”鼓励我们参与到半导体所的组内，做力所能及的研究试试看。我也打酱油地去了不到10次，分别了解了半导体材料、器件制备、光电子学、LED应用以及光学成像软硬件相关的内容。头图便是到“长材料”的MBE超净间参观学习的场景。当时觉得这东西没有太大意思，既弄不清机器是怎么设计制造的，又说不清长得材料是怎么工作的，因而巧妙而幸运地避开了微电子和光电背后的材料坑。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;大三升大四暑假---学法语学英语&quot;&gt;大三升大四暑假 - 学法语、学英语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;大三末段需要作出决策：未来的路究竟怎么走。其实当时很明确了，除非保研能去想去的地方，否则出国读硕士、在地找工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保研成绩明显不够。北邮的保研政策依旧是20%，作为实验班没有任何优惠。争取来争取去，全班一共只有四个半保研名额：颜子翔北大物院一个、林耘森箫清华计算机一个、席天宇电子一个、刘畅国科大一个。最后把戴双兴捞上岸去了半导体所。而颇为尴尬的是，班里前11名的成绩，能排到专业前15名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，当时还可以走其他门路，不过大约只能继续学物理。由于实验受挫，论文写得颇为不顺，没怎么犹豫就决定了出国读ECE。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一门心思想去法国，去法国&lt;a href=&quot;/school/retrospection-on-grad-application/&quot;&gt;特别想去&lt;/a&gt;Telecom ParisTech。可是求爷爷告奶奶过后，人家都没正眼看过一眼，根本就不考虑，高冷得一逼。谁会想到第二年、第三年巴黎高科就开始雪崩式招生，八仙过海各显神通。现在想来，当时没去未尝不是一种幸运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大三暑假，推掉了一切事情，一门心思学外语、改简历、写文稿，准备出国的事情。在个人陈述中，写得满篇儿都是光电子、光通信、电子电气的意向。确实受到陈铭书和李熹辰的很大影响，觉得自己也应该从事这些研究，以后相互有个照应。同时，也是倔强地认为出国不转码一样有出路。暑假前半段学好了法语，报了10月的TCF；后半段学了考了GRE和托福，为美国的另寻出路做好准备。两手都要抓，两手都要硬，还专门调查了两边同时申请的可行性。最后证明，这一切的纠结与复杂步骤，都来自于战略上的犹豫。倘若一开始想好转码，根本没那么费劲——当然，也少了些未知带来的刺激与惊喜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申请时打算无论去法国还是美国，都要搞些与信号处理相关的研究。无论工作还是读博，信号处理都是个不错的百搭的方向。结果读完发现，对于研究生学习，百搭意味着略懂皮毛、学艺不精，意味着骑虎难下与骑墙的尴尬。研究生学习，早该想好自己以后做什么，把宝贵的时间用在刀刃上。现在浪费的每一分钟，都是未来莫大的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的抉择依旧很简单。首先是法国还是美国。法国就是苏蓓蕾，美国就是杜克。去法国的目的是掌握法语，走小众路线的同时，学更多的差异化技能；去美国的目的是缓解语言压力，更充分地学习专业知识，为以后无论读博还是工作打好基础，同时也为实在不行找工作留条后路——毕竟美国转码找工作“不难”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那时，转码的想法已经有些苗头，但还是作为最后的退路和备选方案。来到美国的第一学期后，整个想法发生了翻天覆地的改变——这是后话。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;大四下实习-赖在实验室做没意义的项目️&quot;&gt;大四下实习❌ 赖在实验室做没意义的项目✔️&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;大四下本该是非常轻松的半年，我却并没享受到轻松，也没做任何对未来求职有帮助的事情。保研的同学提前进入实验室；考研的同学查完分儿后开始慢吞吞地准备复试；出国接了AD的同学已经开始为找工作或读博做准备了，该刷题的刷题该进实验室的进实验室。而我，却再次地选择了倔强地“唱唱反调”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用“赖”字来形容我大四下在实验室的生活，再合适不过了。每天去实验室效率极低，扫雷技术倒是突飞猛进。从最初近300秒的高级成绩，到最后121秒，几乎用废了实验室的鼠标。当然，正事儿也做了不少，但回首看来，对我未来的学业、职业发展几乎毫无帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/121.png&quot; alt=&quot;扫雷最好成绩&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赖在实验室的目的主要有四：整理实验数据，补充缺少的对照组；尝试用有限元方法仿真蜡烛火焰的耦合现象；争取在毕业前投出英文小论文，以纪念大学四年的物理学生涯；引入新的内容完善毕业论文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该从项目中取得的奖项都拿完了，再投入时间似乎也没有太大意义；可我偏想着尽善尽美。对我来说，做好这个实验有着“重大意义”。它或许是我这辈子对物理学的最后尝试、甚至是人生最后一篇正经的学术论文。在人生尽头，我不愿背后空空如也。写一点关于物理的、关于人类对组成世界的基本元素——火的理解，是很有情怀的一件事。依稀还记得小论文开头的那句话——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The proficiency of utilizing fire made it possible for homo-sapiens to get rid of the dark and cold, moving out of caves and becoming the most developed species in the world. Candles, derived from ancient torch, have a prolonged history of usage for the purpose of illumination dating back to early civilization.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;物理学于我的意义亦是如此。物理是引领人类从蛮荒走向文明的科学。庶竭驽钝，资质平平，无法为物理做出更多的贡献，只能以此作为曾经学过物理学的一份纪念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那时，我已经完全放弃了以后读物理学位的想法，也有点庆幸最终选择了去美国而非法国继续硕士学习。毕竟，去了美国，不必限定自己非要做不擅长、做不来、没“钱”途的事情。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一学期---完全没概念被人把头按在地上揍&quot;&gt;第一学期 - 完全没概念，被人把头按在地上揍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;转码的念头被根植在脑海，应该是在2017年7月8日，第一次见到史一川的时候。我们是在4月通过任嘉毅相互认识的，后来决定做室友，一起合租在Belmont。为了确认是否合适，我们相约7月份在北京见面会上见一下，互相有个初步了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;见面会上，再次遇到了邹蕴真两口子。他们也是确定转码，差点去了Cornell MEng。还有几个小伙伴，现在不太记得了。总之，和史一川第一次见面后，我意识到，在开学前，无论刷不刷题，都得为编程做些准备——毕竟ECE551不是吃素的！在那时，史一川已经是Java老手了，做过的题也将近200道，还报了Lai家培训班进行加强练习。当时我倒没觉得怎样，想着室友是这样的大腿，以后学习编程的气氛一定不错，还有点沾沾自喜。当时也是做着进学校后找实验室的打算，完全没有考虑过暑期实习和找工作的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间来到了八月末开学。ECE551的第一次习题课上，我第一次亲眼见到了如此之多的转码选手。几乎在座列位都为转码而来，只有少部分的硬件和算法同学，甚至根本没有想继续做物理的！聊了一圈才发现，本科光电、物理的人并非异类。少说也有七八个这种背景的同学。而更多的转码选手来自通信工程、自动化、控制、信息工程等方向，早就有了些编程基础。自己当时倒是有些混不吝的劲头儿，拿手的MATLAB随手写了个程序就令大家交口称赞。可惜，正式编程开始后、尤其是十月份开始学习C++后发现，自己那一丁点儿羸弱的编程技巧简直就是雕虫小技、班门弄斧。真刀真枪肛起硬核工业语言，根本就没用！虽然依旧能看到转码队伍头部的同学的尾灯，但明知根本追不上。最具代表性的是一个上交计算机专业的同学，当我们还在为上百次小作业苦苦挣扎时，他已经云淡风轻地完成了所有作业，“太简单了”。说真的，科班选手来这个项目，完全就是把我这种没有丁点儿转码储备的选手，把头按在地上摩擦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不服输的劲头儿起来了点儿，我偏不信自己编程比不过这些没学过物理的人！用力过猛也会忙中出错。第一学期以尴尬的结果结束。而进实验室的光路设计也进展缓慢。雪上加霜，去洛杉矶散散心还把手摔断了。一切阴差阳错，让我一下子从洋洋自得的不转码美梦中醒过味儿来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史一川在2017年11月末一锤定音了来年Facebook的暑期实习。邓以诚也在广收OA，前途无量。而我连简历都没准备好，遑论刷题写码经验了。这便是我在杜克的第一学期。好的一面看来，我终于知道转码大致是怎么一回事儿了，也从零开始做准备了；从坏的一面来说，正是因为我毫无经验，才使我在起跑线就远远落后于其他选手。而目力所及大家的配速和我差不多，这就意味着直到终点我也追不上别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转码的赛跑中，设有几个途中冲刺点：秋招实习、春招实习、秋招全职、春招全职、毕业全职。每个节点都是一条终点线，头一拨儿抵达终点线的选手就可以休息了。以我的速度和进度，毕业前我会一直处于最后一拨儿的团体中。这就意味着，我不仅只能等到最后才有希望找到转码工作，还没法打包票；还需要在赛跑途中随时保持稳定节奏，不能有任何闪失；还要承受眼睁睁看着同学达到途中冲刺点后，马上过上轻松快乐生活，自己却依旧要铆足了劲儿往前跑的心理压力；还要忍受付出同样甚至更多努力、跑得更快却收获寥寥的失落与挫败。对于我来说，多付出一点，倘若能换来同等的收获，我毫无怨言——毕竟自己没有正经编程基础；但付出是别人的两三倍，却只能取得相同、更少甚至没有收获——这样的预期，对我而言心理压力不可谓不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后看来，只有李懿炜做到了真正意义上的转码。不挑理儿——尽管她本科比我还是多些编程经验，但对于工作而言聊胜于无——自觉无法匹敌她的毅力。张引思同样做到了，但正像上面说的，这条路太难了，他的收获完全配不上他的付出。更多的“聪明人”还是走了报班儿刷题的道路，最后广收大厂offer，纷纷走进硅谷和亚麻。大厂高薪是我所艳羡的，而刷题碰运气却是我所不齿的。因此，在漫长的休息期，除了逐渐劝服自己走到转码道路上来外，我还是决意以自己的方式从零开始感受编程的价值。只有说服了自己“编程并不低贱”、编程能为社会创造价值，我才能从内心接受转码这件事。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;幕间休息&quot;&gt;幕间休息&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2018年春天，在大家找国内国外实习的同时，我却放羊似的东摸摸西看看。Python写了不少，解决了好几个早就想用程序完成的问题；C++同样也进行了尝试。C++对于初学者而言，最大的障碍在于缺少反馈。C++性能极佳，但很难写好——内容多且杂、历史包袱重、概念艰深而繁复。而C++写出来的程序，大多是在黑黢黢的终端中输出字符串。吭哧吭哧写完一个复杂的算法，最后只能看到几个数，这种心理落差是巨大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，尝试C++时，我是以MSVC++为主进行的。VS开发C++既有简单的Winform GUI可以写图形化界面，又可以调用DirectX库开发真正的低层的图形程序。从此入手，比天天LeetCode处理输入输出更为友善。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;200110-周五视频通话&quot;&gt;200110 周五视频通话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;写到这里不吐不快，索性胡乱地记两笔。周五是和父母例行视频通话的时间。聊完生活琐事，搬家的烦恼后，便又老生常谈女朋友与恋爱的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杜克求学期间，确实遇到过几个令我心动的女生。也在博客上随意记下，编成“来杜克后见的人”系列。可惜，多数都是命运不相交的萍水相逢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸妈总说恋爱结婚靠缘分。可对于学理工出身、理性思维加持的我而言，“靠缘分”实在虚无缥缈。凡事讲究因果，青年男女机缘巧合走到一起，可不是靠撞大运实现的。可话说回来，多数普通人一生只有一段婚姻，归根到底还是一锤子买卖。从结果推过程，样本量实在太小，称不上客观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一段恋爱的开始，当然有运气的成分，但更多是生活的轨迹互相接近、男女有了共同经历与话题，才会产生爱情的火花。如何创造这种条件，有哪些因素左右着恋爱的开端、发展、高潮、结局，便是我需要不断了解、学习的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为男生，想找到心仪的女生，除开硬性条件外还有许多软性因素。硬性条件古往今来大家归纳总结过很多，无非“潘驴邓小闲”或是“高富帅”。软性条件则是生活中的细枝末节，比如生活起居习惯、感兴趣的话题、业余爱好、以至于做的饭对方爱不爱吃等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俘获女生的芳心，不仅靠男子汉的魅力、自己的兴趣与热情，更靠二人默契的程度，相关性。男生就像八爪鱼，每个触手上布满了吸盘。每个吸盘都是一个小小的闪光点，吸引女生的特质。吸盘吸住的越多，关系便越紧密。实在吸不住，也可以靠喷女生一脸墨来间接达到效用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202001/octopus.jpg&quot; alt=&quot;讨厌章鱼&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活中没有女生对我示好过吗？当然不会，概率来说也不可能。但对我释放善意的女生，竟难得具备我看重的特质的个体。要么就是一些我的“偏见”划定的具体条件将其排除在外，如身高、臂展、体重、弹跳等等；要么就是人生规划南辕北辙。还真有各方面都比较符合的女生，我们却显然会在人生路上分道扬镳、背道而驰，只得感叹命运无常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对待对我表达好感的女孩儿，我一向是极为慎重的。因为我知道，假若我顺水推舟，很有可能进展迅速。到时要是因为我的某些偏见再拒人于千里之外，实在太不地道。所以，倘若喜欢我，有些具体条件没有达到的话，我会尽心尽力做个朋友，以报答这份对我的关照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，我还有一点奢望，希望自己的恋爱和婚姻能够走出身边的朋友圈，去看看外面的世界。目前结婚的朋友和亲人，有些是熟识故交，而有些则是think out of the box的代表。我特别感兴趣那些走出熟人圈、睁眼看外面世界的恋爱是如何走进婚姻殿堂的。不熟悉意味着恋爱的力量更强，能够抵御或抵消未知带来的犹疑与恐惧；不熟悉意味着避免“近亲繁殖”，恋爱关系与爱情更难在短期内变质，从爱情走向亲情维系的家庭关系；不熟悉意味着未知，在未知世界互相扶持，互相探索对方的世界中获得更多来自心灵交融的感动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我祝愿身边的男女朋友终能走进婚姻殿堂，祝天下有缘人终成眷属！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;至今我很为这个2K11的VC++注入库作品感到得意。从无到有，完全没人做过相关工作。我将其切割，慢慢攻破每个模块，从互联网的天涯海角寻找答案的蛛丝马迹。这可比单纯的编程练习有意思多了。这才是我喜欢的编程！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二学期---痛定思痛正式开始学习编程&quot;&gt;第二学期 - 痛定思痛，正式开始学习编程&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;回到杜克，已经决定好转码，但转码的小方向并未想好。如&lt;a href=&quot;/life/2019review/#%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AE%B52018%E5%B9%B412%E6%9C%889%E6%97%A5%E8%87%B32019%E5%B9%B46%E6%9C%881%E6%97%A5&quot;&gt;另一篇&lt;/a&gt;提到的不同技术栈与不同职业方向的对照关系，在杜克ECE，大多数转码的人都有明确的求职方向。而其中又以General SDE，用Java解题为众。大多数人的想法都是Java刷好题，做些后端服务器开发与大数据开发，找AWS、Google Cloud相关职位；或者C++去往微软、FinTech和更为细分的工业性能领域。毕竟，Java和C++总得会一门，这才是业界的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，少数奇特的转码选手则流向了算法方向。尽管国内近年来算法一窝蜂，录用标准水涨船高，搞得顶会加比赛上榜都难得稳被录用；但美国这边博士毕业，找份相关科研开发岗还是轻而易举。同时，硕士算法选手也在国内有些优势，相当的努力总能进BATJTMD和华为。我的几位好友，都在毕业前顺利找到了心仪的算法开发岗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个节骨眼上，因为前述原因，我再次走了人迹罕至的那条路。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I took the one less traveled by, and that has made all the difference. - &lt;em&gt;The Road Not Taken&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;国内，客户端开发虽说方兴未艾，仍在招人，但已初现疲态，更多需求具有多年经验的资深开发人员。毕竟，一个产品做成后，二次开发或者维护毋需太多人手，只要有经验丰富的老兵驻守即可。过了互联网井喷的年代，资本也归于理性，客户端和应用不再是画饼圈钱的搏傻游戏。对于初学入行的新人而言，这是一个不折不扣的坏消息。想要找到合适工作，要么放低身段，要么跨过经验年限带来的技术壁垒。当我看清现状时，已经是第三学期中段了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三学期---痛苦的无实习状态&quot;&gt;第三学期 - 痛苦的无实习状态&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第三学期，每天都在学到新知识的喜悦，与找不到实习的沮丧的交替中度过。多数学弟学妹找到了合适的实习，大厂上岸基本确保了秋招无忧。而剩下的要么是类似我去年同时期的转码犹豫不决的态度，要么是铁了心走向读博道路的学子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我做好了充分的准备，可节骨眼儿上的几步没有走对。亚马逊放了一批名额没有赶上，各厂有面经时没有抓紧跟风，IBM吹风会也没能参加。虽然我一直认为，面经就是作弊，比引用不注明的性质恶劣百倍。但架不住人多，法不责众，看面经也成了“直通硅谷”的潜规则。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第四学期---时间不合适最终勉强上岸&quot;&gt;第四学期 - 时间不合适，最终勉强上岸&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;逼到这份儿上，毕业之前找不到工作似乎成了天大压力的来源、美国求学经历的“死限”。听闻了许多前人毕业后靠失业期度日的悲惨经历，自觉无法承受那么大的心理压力继续刷题，便再次立下三档出路，为自己描绘出具体的求职图景与策略。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;上档：有幸赶上面经，随大流进入大厂&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;中档：靠自己水平进入小厂，保留挑战大厂的机会，仍保有选择&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;下档：靠老师帮助勉强留下保住身份，在春季继续寻找合适的职位，争取逆袭&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;末档：诸事不顺，失业期走到中段儿还没工作，索性放弃抵抗，剩下的一个半月周游美国排解烦恼&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;在秋招初期，我依旧比较谨慎。是赵浩鸿的提醒和催促，让我在九月末才慢慢进入状态，高频投简历、联系相关企业。十月中旬父母旅游回来后，我的简历投递数目依旧只有20家左右，且没有一个大厂。那时我几乎已经放弃了大厂的机会：Facebook和Google New Grad停招、亚麻广发OA还要重拾C++、明星企业投完杳无音讯。内推也不情不愿地只找了四五家。归根到底，还在于对自己LeetCode刷题水平的不自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金立铭说，“200而立，400不惑，600从心所欲”。而我在秋招十月末，题量只有250题，连第二遍复习都没完成，立不起来呀！金立铭同样也是一个转码的选手。而他走过的路不比我更加轻松，甚至更为曲折——从UW车辆工程硕士毕业，重新走进转码的行当再读硕士，誓要进入大厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里将他总结的《如来神掌》一文全文粘贴在这里。（反正这博文已经写乱了，不如想到哪儿写到哪儿算了🤷‍）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;如来神掌&quot;&gt;如来神掌&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;这个doc主要分为两部分，第一部分主要提供了一些Duke ECE 2018Fall找实习的数据。第二部分为笔者想到的一些找实习的基本认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文中出现的数据，毕竟不是官方统计，只是站在笔者视角，不一定非常准确。对此笔者只能做到两点，一进行力所能及的统计，二在文中谨慎用词。不过这些数据只是希望能给读者一个整体的感觉，毕竟每年形势也不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读时切记每年找实习情况大不一样，本文仅供参考！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-1&quot;&gt;Part 1&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;去年找实习的整体走向&quot;&gt;去年找实习的整体走向&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;18级最终找到美国实习的大约有38位，国内大厂的大约有10位。截止18fall semester结束前有2位同学找到实习。截止2019年2月底，大约有5位同学找到实习。截止2019年4月底，大约有48位同学找到实习。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2018fall学长学姐们实习的去向&quot;&gt;2018Fall学长学姐们实习的去向&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Amazon: 24&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ambarella: 3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Akuna Capital: 2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Arista: 2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Facebook: 2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;IBM: 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Microsoft(Beijing): 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fedex: 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nvidia: 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ancestry: 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Unity(China): 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;小米: 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;华为: 3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;阿里: 3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;网易: 3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;（仅供参考）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;大公司return情况&quot;&gt;大公司return情况&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据笔者观测，仅国人作为样本，美国大厂的return大概在60-70%。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;去年一些公司的招人情况&quot;&gt;去年一些公司的招人情况&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Facebook。2018秋季TechConnect大约有6-7个ece的同学收到了on-campus面试邀请，1人通过on-campus最终拿到offer。华人本科生大约有12人投了简历，只有1人没有拿到offer。2019春季TechConnect大约14个ece的同学收到了面试，部分人通过一面，仅1人通过最终拿到offer。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LinkedIn。一人通过简历，面试当天早晨被告知取消面试。LinkedIn差不多也是在11月份招满的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amazon。前年亚麻几乎没有招人，去年9月份的时候周围十几个同学早早投了亚麻，除了2个同学拿到了面试，其他人都被拒了。到了3月初，亚麻放出了一大波面试，之前被拒的人也被捞起来了（没再次申请直接拿到了面试）。考虑前年的情况，应该是headcount freeze了很长一段时间，到了今年3月份开放，这不表示今年也会是一样的剧情。最近亚麻招人感觉比较正常，9月份身边一些人已经收到全职的面试，实习“应该”也是在招人（实习笔者写的时候没有太多关注）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google。2018秋季很多人都投了Google，只有两人拿到了面试机会。最后1人拿到internship的offer。另外Google的申请过程非常漫长，9月开始做OA，11月面完试，12月得知通过hiring committee，3月才拿到offer。Google在1月份的时候就已经招满了，所以很多人做完OA被拖到直接拒，没有拿到面试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloomberg大概是在11月份招满的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他的记不太清了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-2&quot;&gt;Part 2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这部分我想主要以问答的形式进行展开。我初步设想了一些问题，这些问题在过去也或多或少得困惑着笔者，走过这一段有趣的人生经历后回看，希望能给读者一些insight。以下内容比较主观。另外，如果读者有问题也可以加进来（标红或者留言），笔者会不定期回答~&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;刷多少题可以开始面试&quot;&gt;刷多少题可以开始面试？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;笔者在Facebook实习的时候问过周围的小伙伴，样本量大概13个国人，中位数大概在300题。就笔者自己的刷题经验，可以总结成这样一句话“200而立，400不惑，600从心所欲”。笔者觉得不用太过纠结于量，刷题的本质还是让我们更熟悉一些常规的面试算法。一般做到easy能稳定没什么大bug得写出来，medium能在30分钟内写出来，应该就有比较大的把握过面试了。当然Amazon开始大规模发面试的时候也是一个绝佳的时刻！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，刷对应公司的题也很重要。如果你在准备某家公司的面试，就好好刷这个公司tag下的题吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;怎么刷题&quot;&gt;怎么刷题？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;笔者是大跨度转专业选手，自己的经历还是比较有借鉴意义的。我先自学了一下数据结构，然后刷了100道左右的easy。刷easy的目的是熟悉一遍基本的面试算法，所以可以根据tag来刷一下题号比较靠前的easy题，那些题一般都比较经典，每一道题就是一种比较straightforward的基础算法。当觉得easy都能很快解决的时候，可以开始刷medium。这个过程会比较漫长，一般大公司面试也都是一些medium的题（当然运气不好也会碰到hard）。个人感觉刷到300题的时候感觉大部分的medium看到题基本都有思路了，但对于一些细节还是有些模棱两可，然后继续刷就主要提高的是对于一些算法的细节的理解。而且题是越刷越快的，不用觉得这些数字有些遥不可及，没准过了一段时间你就是一天20题的大佬了：）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄙人不算特别聪明，以上仅个人的刷题经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近也看到了一个关于刷题不错的帖子，链接在&lt;a href=&quot;https://www.1point3acres.com/bbs/thread-532585-1-1.html&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;你投了多少公司收到多少面试&quot;&gt;你投了多少公司，收到多少面试？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我TechConnect（Duke专门针对Tech公司的career fair，后文有具体介绍）上投了15家左右，网投了50家，内推了10家。最终收到了5个面试，通过了4个。&lt;a href=&quot;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1F9U-Wo-uYk3WiIwU1a7ByeAuWSXvH1oAZ62DxC--TOw/edit?usp=sharing&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;有我找实习时投的公司的列表。当然很好多家非常不错的公司没有尝试，比如Palantir, SnapChat, SnowFlake, Robinhood等等。作为读者的你，希望可以背负着Duke之名在这些top companies大展拳脚。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;怎么丰富简历&quot;&gt;怎么丰富简历？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;此处讨论的是丰富简历内容。如果是polish简历的话，和周围的小伙伴互改去career center让老师改都是比较常规的操作。对于转专业选手而言，我觉得在短时间内丰富简历内容是一个很大的难点。基本有两种策略，一是好好写551，590课的作业，写简历的时候想方设法将项目拔高一个层次。二是去udemy找一些网课项目跟着做。我当时选择了第二种策略。现在回看的话并不是非常推荐这种做法，放到简历上的项目有很大概率会被问到，必须对每个细节都十分熟悉。一知半解的看起来高大上的项目就是自己亲手埋下的定时炸弹。所以对于这个问题，笔者比较推荐细流长流的第一种策略。另外也推荐一下下学期的ECE 568 robust server，可以极大得充实简历~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-3---about-techconnect&quot;&gt;Part 3 - About TechConnect&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;可能作为新生不是特别了解，想在这里简单介绍一下Tech Connect。TechConnect是Duke专门针对Tech Company的Career Fair，一般在9月25号左右的一天晚上举行（2019年9月24日白天），时长差不多3小时。就跟传统career fair一样，每个公司一个booth，会收简历，一些公司会给on campus interview的机会。对于找工作的同学而言是非常重要的一个event，我也在TechConnect上收到了一些公司的interview机会，但也犯过一些很低级的失误。为此，我想在9月13日（周五），4点半在Hudson Hall 125进行一场live talk，内容主要是关于TechConnect之前、之中、之后，我们应该做些什么，如何避免pitfall。我希望deliver this speech in English，这也算是对于我自己的一次挑战吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;last-but-not-least&quot;&gt;Last but not Least&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;事情的结果受很多因素影响，很多我们无法控制。我们能做的只能是保持稳定的心态，向着目标一点点靠近。即使到最后没能达到目的地，但我们也可以很享受这个过程。全情投入，心无旁骛得与生活博弈，寻找任何可以反杀的机会，这是一场游戏。人生不是结果，是一个悠长的过程。最后，祝愿诸君都能到达自己心中的理想乡。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;多次和Carey以及赵浩鸿探讨过后，我终于确定了自己的问题所在，以及出路在何方。我的优势在于独特的技术栈和项目经历，是同项目的学生中独一无二的；我的劣势在于刷题准备不足，难以与注重做题的同学相竞争。因此，扬长避短，我的目标也变成了非常具体和独特的一些岗位。清理掉简历上所有与物理相关的经历后，我开始了求职之旅。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;首先，投递过程中只投New Grad iOS职位与寥寥数个我特别感兴趣的组，除之前内推外不再投General岗位。这个决定来自于和赵浩鸿的讨论。如果只为了钱或者大厂的名气去做不想做的事，那么录取了我会接受吗？我的第一反应是不会。因此，我决心一条道走到黑。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;在进行这个问题的讨论时，我的想法犹豫不定了一段时间。把自己限定在一个领域内，能够集中精力办大事，却也增加了失败的风险；不加限定广撒网，能够增大收获初面的几率，却失去了我在独特性方面的竞争力。赵浩鸿的两次灵魂拷问：&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;你海投的公司愿意要你，面试水过，你去吗？&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;你确定了想投公司名单后，严格执行而不瞻前顾后，就算是大厂因为不合适也不投，你会后悔吗？&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

    &lt;p&gt;最终我说服自己，两个答案都是否定的，也就最终走上了“不成功便成仁”的道路，坚定不移地追求自己想要的东西。我想，最后勉强侥幸上岸，这份坚持或许是个中要因。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;其次，我的时间安排确定下来，且借助多方督促得以严格执行。十月中旬回到学校，自己意识到秋招所剩时日不多，必须以务实的态度利用好剩余的每一分钟。于是制定了求职三步走的安排：11月初完成所有职位投递，之后不碰、不想投简历的事情；11月初至中旬简单复习算法题，并着力练习行为面试问题；11月末准备按照“预计概率”得到的跟进面试，最终确保有3家左右进入12月初的终面阶段。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;经过分析，我对整体求职有了大致估算和考量。预计每投20家公司，会有3家有跟进反馈；每5家初面公司，会有1家进入终面。为了达到3家终面公司的数量，需要至少投递100个左右的岗位。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;起初，这个计划我懒散地执行。第一周只投递了12家公司。到第二周Carey的分享会上，我十分不好意思地分享了之前的数据，得到的是大家失望的眼神，令自己十分愧疚。没办法，只得求助赵浩鸿用“强制”手段督促我取得进展。每天下午18点15分，他会定时问询我今日目标有没有完成。而我也决意，倘若当时未完成，手中任何事情都要放下，去完成今日任务量。这个手段非常奏效，待下一次交流，我的所有投递已经完成。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;接下来是面试准备阶段。缺少了他的监督，题目复习进度比较缓慢，但紧赶慢赶还是伴着OA的到来有些进展；同时，我也用凌晨的零散时间，挑选了一些经典BQ问题写故事，写答案，练习表述方式，以标准的STAR模式回答这些问题。虽然没有与真人练习，但通过对着镜子自我调整，算是有所准备。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;最后，果然有4家公司找上门来。IBM、SAP、MathWorks、ESRI分别走过了OA的阶段。为了集中精力，主要跟进了两家Swift相关的公司即IBM和ESRI的面试。领英上也有Randstad合同工HR找来，说可以提供公司H1B挂靠，期间继续找合适的合同工作。想着如果最后没能上岸也有退路，便应和下来。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;最后，我重新排序事项的优先级，将所有精力投入最需要攻坚的领域。当时，信息安全课上的作业非常诱人，甚至只差一个任务我就能解锁Tyler允诺的1000美元奖赏。但赵浩鸿适时的提醒让我清醒过来：课程完成得再好，对找工作没有一丁点儿帮助。一泡冷尿泼在脸上，咂么咂么滋味儿，竟然苦中带甜。于是我决定，暂缓课业，主攻面试。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;为了满足自己的好奇心与逃避心态，我决心不让作业影响面试，但也要尽力完成作业。于是和Tyler商量推迟附加分作业的提交时间，推到了现场表演之后；把所有作业和课内任务全都完成，避免分心。至于期待已久的硕士学位答辩，也不再空想主义，索性用Tyler课上半周完成的小项目应付了事——毕竟，毕业项目对学位没有一丁点儿影响，做多做少只是自己心理安慰。这个情况与本科毕业时非常类似，我的选择却截然不同。本科时，为了尽善尽美，几乎把大四下所有的精力都投入了实验中，虽然拿到了优秀论文、小论文发表、肖老师的最高赞赏，却没有实际价值，最后还不是转了码；硕士毕业时，知道钱难挣屎难吃的道理，索性不再追求学位成果的完美，懂得了找到工作才是硬道理。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;在硕士答辩现场，一张简单的poster描述了我花了两个晚上打下一个网站的所有步骤。Nolte老教授作为答辩委员会的成员，看到声称“应用物理”与“信号处理”方向的我拿了这么个玩意儿应付了事，不免有些较真儿。要搁以往，我必将和他“理越辩越明”，好好探讨一下项目的意义与价值；但现在，我清楚地了解到自己的需求只是毕业而非出彩炫技——况且炫技也炫不过拿博士论文精简混硕士学位的大哥们，索性诚恳地说出我的处境和想法，最终让Nolte和其余三位老师满意而归。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我认为，这种战略上的转变，以理性客观的眼光审视处境，随机应变的能力，是我硕士求学期间最大的收获。就像我自己说的，要搁本科，我还是那副“布鲁诺为真理而死”的悲怆与大义凛然、理想化的模样。而现在我明白了，自己“死不死”与科学是否进步没有显著相关性，悲壮也只是感动自己而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要为自己的努力感动，这个简单的道理，我付出了血与泪才真正理解，而同龄人早就从前辈的案例中直接学到——这便是我与他们最大的差距。这个差距决定了我进小厂，他们进大厂。我反对功利作弊，他们拥抱变化。最终我学乖了，代价是两年半蜿蜒曲折的心路历程。但好在，心中理想的火种尚未熄灭，而生活也用挨一铁棍子给一甜枣儿的苦中带甜向我阐明：心怀凌云志，山海亦可平；“长风破浪会有时，直挂云帆济沧海”的道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他太沉迷于故事了，这很危险”。此生成败，或决于此。我向往的精彩人生，是结果；我在乎的路途的风景，则是过程。天真地一次又一次走进前人走过的泥淖，却问心无愧——我拒绝追随世人步伐走上康庄大道，宁愿用人生试错，一脚深一脚浅地走那羊肠小道。康庄大道是历史的长河，羊肠小道恰似汇入洪流的小溪。或许殊途同归，但——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人生就像一场旅行&lt;br /&gt;
不必在乎目的地&lt;br /&gt;
在乎的 是沿途的风景&lt;br /&gt;
以及看风景的心情&lt;br /&gt;
让心灵去旅行 - 利群&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;——摇滚不死。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/coding/job-hunting-101/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/coding/job-hunting-101/</guid>
        
        <category>coding</category>
        
        <category>job</category>
        
        <category>school</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>girls</category>
        
        
        <category>Coding</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2019 Review - 想法向量空间</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;想法空间向量&quot;&gt;想法空间向量&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;“想法.txt”，是我放在OneDrive上一个随时记录奇思妙想、所思所想的文档。当记录的想法多了，为了后期归档方便，便对它们进行了简单分类。在分类之初，最主要的几大分类，便构成了我的“想法空间”的不同维度。而“想法空间向量”，则是描绘一个主题在我想法空间中相对位置的重要参量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2019年的总结中，我将从以下几个维度记述多个不同的想法。有些可能较为纯粹，但多数是多维度相结合的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;主义/宗教：将一种观念或偏见上升到“主义”的层面；如有伟人点数则创立宗教&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;心理/内省：反思自己所作所为&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;赚钱/花钱：维生之道&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;异想天开：见字如面&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;编程相关：编程已经成为我接下来生活中不可或缺的吃饭工具，因此需要一个单独的分类对其进行描述与记录，也是说服自己“编程工作并不低贱”的尝试&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;文艺/Liberal Arts&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;主义宗教&quot;&gt;主义/宗教&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;keep-the-uniqueness---不跟随主义&quot;&gt;Keep the uniqueness - 不跟随主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;矛盾的心态，到底追求的是独特还是从众&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;土话主义&quot;&gt;土话主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;能说土话就不说普通话，一脑门子&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;真实姓名主义&quot;&gt;真实姓名主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我讲述的是自己的故事，力求白描与真实，无论受众，只为回忆的锚点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;中国话主义民族主义之请讲国语&quot;&gt;中国话主义/民族主义之请讲国语&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;心理内省&quot;&gt;心理/内省&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;最感谢和最对不住&quot;&gt;最感谢和最对不住&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;好为人师不可取&quot;&gt;好为人师不可取&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如何审视与评价自己&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;观念的转变---从学生到社会人&quot;&gt;观念的转变 - 从学生到社会人&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;个人管理与时间管理&quot;&gt;个人管理与时间管理&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;走一步看一步&quot;&gt;走一步看一步&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;悠然自得、与世无争”。也总想着“塞翁失马焉知非福”，&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;杜克总结&quot;&gt;杜克总结&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在杜克的两年里，我经历了什么&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;学了什么
做了什么
有哪些高光
如何规划生活
在哪些方面帮助了别人
如何与人交流
感谢什么人
如何反思与提高
作为助教如何体现领导规划能力
I’m a man in action rather in words.
如何自律
他人高于自己
杜克内卷程度低、不像CMU的竞争，与世无争&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;杜克推荐课程排名&quot;&gt;杜克推荐课程排名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;650 Systems Programming and Engineering
590 Security
564 iOS
590 Algorithm
587 Information Theory
563 Cloud Computing
590 NLP
551 C++
581 Signal Processing
590 Image Processing&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;赚钱花钱&quot;&gt;赚钱/花钱&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;职业&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钱难挣屎难吃&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;异想天开&quot;&gt;异想天开&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;梦境&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暑假湾区国内名师贩运团&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和奇葩在一起——我也是奇葩的推论&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;编程相关&quot;&gt;编程相关&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;文艺liberal-arts&quot;&gt;文艺/Liberal Arts&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;篮球赛后的瞬间：他说他要选择&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人总会对别人的生活产生幻想 - 一个叫做程紫薇的姑娘&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;补遗&quot;&gt;补遗&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;下一年计划&quot;&gt;下一年计划&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;记忆力训练&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出行：台湾铭莹，布列塔尼Fatone，苏蓓蕾，Svalbard&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一课&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Mes amis, dit-il, mes, je… je… » Mais quelque chose l’étouffait. Il ne pouvait pas achever sa phrase.&lt;br /&gt;
Alors il se tourna vers le tableau, prit un morceau de craie et, en appuyant de toutes ses forces, il écrivit aussi gros qu’il put : « VIVE LA FRANCE ! »&lt;br /&gt;
Puis il resta là, la tête appuyée au mur, et, sans parler, avec sa main, il nous faisait signe: « C’est fini… allez-vous-en. »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2019review-vector/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2019review-vector/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2019 Review - 混乱中找寻秩序</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/uncertainty-2017review/&quot;&gt;2017 Review&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/life/uncertainty-unfolded-2018review/&quot;&gt;2018 Review&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;热身&quot;&gt;热身&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;2019年是充斥着经历与内容、转变与感悟的一年。动笔写年终总结前，巨大的阻力让我始终无法鼓足勇气去回顾、记录这一年的风风雨雨。正如2020年年初的状态一般——失去了特定的、明确的目标后，人陷入了短暂的迷茫与倦怠。不再能够随心所欲地去教学楼CIEMAS 3409的办公室——新的血液注入、后浪推前浪般生生不息地推动着时间的车轮；自己却像不再骑的自行车般，迅速地老化衰败。为了鼓起勇气，重新思考这些归于沉寂的内容，不如先从眼前写起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年初的几日，每天睡到9点才懒洋洋地起身，坐在床沿心生茫然。不情不愿地把自己丢到厨房，把冰箱里的山药排骨汤拿出来热一热，便是一顿“早午饭”。接着，慢慢地，把上周在黎明超市和Haris Teeter买的几样时蔬从冷藏室取出，把前晚化冻的精品小肋排和猪肉馅洗净腌制，把水坐上，蔬菜去皮分块一切准备停当。脑中慢慢有了思路，身体也不再怠惰——有了一个特定的目标，两个小时做完这些食材，便是我接下来三天的伙食。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/first-meal.jpg&quot; alt=&quot;来美国后做的第一顿饭&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2017年8月第一次踏上大洋彼岸的这片土地，我便知晓，生活中有些东西会发生翻天覆地的改变，而这种改变却会以润物细无声的形式慢慢地浮现在每一天的生活当中。头一样说，便是这做菜做饭。在家，虽然有过那么一点点经验，寒假期间自顾自凑合过初一十五；然而，却从未有过大规模的、以高于“填饱肚子”为标准的烹饪经验。来到美国，第一顿饭便现了原形——面对着一堆食材，三个小兄弟都摩拳擦掌跃跃欲试，做出来的东西却味道“非凡”、难以下咽。而如今，我已经驾轻就熟地一个人默默乘周中9点25的400路公交车高速直达黎明，干净利落地半小时挑选好下面一两周的蔬菜和肉类，刷个八块一毛六的三菜和饭开个“洋”荤，估算好时间叫个Lyft直接送到早已预备好、半掩着的防火通道门口。这一切，都在自然而无意识地发生着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写好菜谱，提前把食材化冻的化冻、涮洗的涮洗。上周家用主菜是山药排骨枸杞；上上周是Beef Stew二次加工如番茄牛腩；更往前是排骨藕汤。这周便决定粉蒸排骨。五个大小不一的饭盒中装上秋葵肉末蘑菇、茄子豆腐木耳、白菜花儿烧肉——这些是“饭盒儿”饭，随时能和水果一起装在书包里，带到学校应付一顿的便餐。计划着，倘若能在周末前写好下一个视频的串场词，便在周末利用3409空闲的MacPro把早已过期的视频剪出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;足足两小时零一刻钟，所有饭菜做好装盒、灶台擦干抹净、厨房地板扫光、洗碗机装得满满地开动。井然有序的一切按部就班地完成，终于让我有了一些信心和动力，或曰“惯性”——只有进入“状态”，在“节奏”上时，我才能更好地一件一件完成既定的任务，从而一步一步地走向我的目标。这便是我在2019年最有价值的收获之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年，我的经历被不同的目标清晰地切割成四段。而这些时期又恰好在不同的室友陪伴下度过。索性，年终总结的这部分，还是按照时间线捋一遍一年的经历，权当以后回顾时的参考。按照时间线写作也是活络思路，给大脑做热身的好办法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第一段2018年12月9日至2019年6月1日&quot;&gt;第一段，2018年12月9日至2019年6月1日&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;关键词：实习、俄罗斯方块、CMD、iOS、自我怀疑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/lastday-belmont.jpg&quot; alt=&quot;Belmont最后一天&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年秋天回来之前，美国的“家”有几个改变：邓以诚搬出去和女朋友租房了；史一川Facebook实习得到正式聘用录取了；张少鹏会是我们13302主卧的新主人，而他们三人都是北航的学子。细微的改变每天都在发生——史一川买了宝马X3、张少鹏买了尼桑荣格、十月初大家一起办了Costco的年费会员、我的编程累计行数也在慢慢上涨。坐在13302客厅，用4G内存MacBook Air写码的日子，如今回想竟已经有些模糊。在以后的面试中，当人们问起我“为什么从应用物理转向编码”、“什么时候开始从事iOS开发”时，我总会想起那一个个温柔的良夜。德罕林间柔和的晚风从阳台涌入，拂过躯体与脚掌。一行一行的代码从脑中显影，被记录在Xcode黑黢黢的编辑框内。倏地，史一川入夜回到家中，定睛一看却是色彩鲜明的山野风光。说说笑笑，那一刻突然觉得，编程似乎没有我想象的那么中庸而平直。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/animation.png&quot; alt=&quot;山野风光&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转眼便是期末，Belmont小区却在11月出现了4起持枪抢劫事件，第一次让我体会到《侠盗猎车手》在美国存在着真实的社会背景和文化基础。家庭会议决定，搬！搬到哪儿去？索性去离学校最近的、公认最好的Trinity Commons公寓。12月9日，花了一整天从早到晚，三个人累得半死不活，终于把所有大件搬空，搬下三楼，搬上二楼。光是uhaul就跑了十来趟，更别提二人SUV蚂蚁搬家的次数了。一切安排停当，我还是住在客厅。三人一合计，干脆吃顿火锅补补吧！吃得酒足饭饱，瘫软在席梦思上。当时心想，这应该是生活中一个故事的结尾、另一个故事的开端了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/moving-belmont.jpg&quot; alt=&quot;从Belmont搬家&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/hotpot.jpg&quot; alt=&quot;搬家过后吃火锅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年年末，也是本科好友任嘉毅的秋招季节。因为史一川和他、吴与伦等是旧交，总能从他们的圈子里听到些程序员求职的信息，更别提10月和吴与伦见了一面。当时正好也在上Autry老师的算法课，有时会把一些不明白的递归、动态规划问题发在群里问。而任嘉毅当时那种气定神闲的秒解三维动归题目的架势，让我确信——他的大厂高薪工作准没跑儿了！&lt;del&gt;从此开始开始抱他大腿。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年初的要务，便是找一份实习。嘴上这么说，身体却一点也不诚实——一直念叨着刷题，可直到三月末，题量连100都没有突破。每天耳边听到的都是又有哪个学弟找到实习了、又有哪个学妹找到实习了、又有哪个同学找到大厂的全职了。最具代表性的便是ECE563这门课。因为jab老师对课业要求不高，课程工作量很小，被大伙儿视为“找工作神课”。于是，在上课过程中，每周都会听到教室后方的同级朋友们念叨——谁谁又去onsite了，谁签亚麻offer了，谁想好搬家住哪个公寓了，谁赶上今年的H1B抽签了。越听心态越差，越听越觉得自己也得抓紧。可抓来抓去啥都抓不到，总是一场空；退缩的心态重新占据了上风，抱着“还是先练好看家本领，再找实习不迟”的想法，这一拖就到了四月初。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在年初的时候，还沾染上一个非常浪费时间的游戏——俄罗斯方块。起因是看到&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC-8BAEcWSEs4-KQp1ULVnaQ&quot;&gt;Classic Tetris这个YouTube频道&lt;/a&gt;的推荐，看了几个视频便一发不可收拾。赶忙下载了NES版本的ROM和模拟器，开始了俄罗斯方块大业。从2018年年末一路玩儿到2019年春天，得分也水涨船高地第一次突破了40万大关。可惜，俄罗斯方块并非程序员求职考核项目。认清这个现实后，万分不舍地将俄罗斯方块相关文件归档存到移动硬盘里，以防自己一忍不住再开一把&lt;del&gt;下一回合&lt;/del&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩儿俄罗斯方块最疯狂的冬天，是伴随着洗碗机“裤衩裤衩”节奏引吭高歌的岁月。曾经一天九点多，待史一川没回来、张少鹏去健身的当间儿，一边洗碗一边唱着《歌唱祖国》，一边抽搐地挥舞双手，企图在15级的游戏中取得更多的Tetris消除。那天实在执迷不悟，非得要在15关达到Transition，玩儿到了凌晨3点10分。从亢奋的状态中慢慢冷静下来后，心里逐渐生出了无法言说的悲戚：爸妈辛辛苦苦赞助我读书，不是为了让我在异国他乡凌晨三点半玩儿俄罗斯方块儿的；找不到实习意味着自己需要针对性地补足，而不应该用TW2012和Classic Tetris来麻痹大脑、欺骗自己、逃避现实。于是，我决意，只要Tetris突破了40万分，就意味着我已经达到了当前的瓶颈，应当立即收拾好心情，删掉游戏回归现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/linghunkaowen.png&quot; alt=&quot;白可的灵魂拷问&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2018年12月上完秋季的ECE564后，我心里萌生出了一点想法，但并不确切。是彭斌武大哥的一句话点醒了我：“找编程工作总得确定个大方向。”无论是与后端几乎划等号的Java EE，还是Apache stack相关的后台数据技术，还是以React、Angular、Node.js为代表的前端全栈一把梭技术，还是以import pandas as pd; import numpy as np为特征的数据工程师岗位，还是以import cv2为首的模式识别岗&lt;del&gt;调库侠&lt;/del&gt;，还是以import torch as tf为首的机器学习岗……总得有一个确定的方向啊！立刻反思，自己上完的六门课中，编程、信号处理、数据和算法雨露均沾。这可不是个好兆头！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初，申硕士时我的想法是从物理转信号处理，稍微沾点儿光电、电磁场以及数字信号处理相关的内容。17年10月份进实验室后，第一个活儿居然是用ZEMAX设计一个拍实验动物脑子的显微镜光路？！虽然和我想象的The Fitzpatrick Institute for Photonics有些差距，但考虑到当时自己的热情，以及宫老师愿意给我机会，也就接下了。后来便是意外，与长达半年的反思，以及后来大家纷纷上岸的诱惑，最终促使我走向了转码的道路。另外也是第一学期的信息论课与PhD Candidate同场竞技，让我认清了自己的斤两。搞算法估计是泯然众人矣，索性做些力所能及的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时我正在兴头上，ECE564差了0.4分就能得A+，可惜失之交臂。这个结果让我觉得自己编程并不赖，尽管知识积累和熟练度与科班出身有差距，但胜在能够准确快速实现想法，以及对于新事物的热情、勇于打破常规思维进行创新上。于是，我便决定，接下来的日子，逐渐深入Swift领域。向Ric申请接下来当TA并做些力所能及的开发，他欣然应允。也就是12月22号那周，我申请好SSN，正式地开始了在Center for Mobile Development、在CIEMAS 3409的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书归正传，时间已经到了2019年4月，说实话实习的机会非常渺茫了。当时我的心情也是逐渐变坏，每天都在和Cameo和Erin顾左右而言他，企图用“战术上的重视”掩盖“战略上藐视”带来的恶果。具体来说就是每周三次改简历、改Cover Letter，做些无关痛痒的求职相关的努力。改到最后Erin表示，你的简历我可要拿去当范本了，非但没有喜悦和满足，反而焦虑起来——又一个切实的小目标消失，该怎样掩饰自己找不到实习的尴尬处境呢？越是这种时候就越是敏感，他人找到工作的消息愈发地打击人。心情是复杂的——既为好友终于上岸感到欢欣鼓舞，又对自己仍身陷囹圄感到深深地挫败。还有与Ric关于实习的尴尬谈话、与头条iOS内推码农的尴尬面试以及与Philip Lam的尴尬白板穿插期间，不做展开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是展开一点点吧。HomeCourt是我当时用得火热的APP，自然也想到能不能为其贡献一份力量——毕竟，这个APP让我发现了不下5个bug，要我来改一眼就知道该怎么修好。于是到官网联系了团队创始人Lam先生，后来发现他不仅不是科班出身，写码的经历也同样曲折，但毕业十多年后还不是做成了明星产品！这给我一些鼓舞，也让我有所疑虑——做应用出头的时代还没结束，明星产品依旧耀眼；但大厂的垄断愈发显著，零基础的开发者寻找全职岗位可太困难了。不仅是实习，更为后面秋招全职蒙上了一层阴影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经在iOS领域耕耘了4个月，看到刷题的众人实习在手offer无忧，顿时心生自我怀疑。怀疑是不是也该功利地刷题进大厂，后面再补领域知识；怀疑自己做的是不是无用功，在错误的方向上越是努力陷得越深。不知哪儿来的自信，当时觉得自己已经能用Swift写比较复杂的程序了，便慢慢地安慰自己一切都会好起来。当时，Ric也答应我暑假可以继续留校、低薪做些小工作，我便心很大地不再找实习，准备走一步看一步。唉，总说“走一步看一步”，可这同样也意味着缺少对自己生活的把控能力。怪不得被人说“悠然自得、与世无争”。也总想着“塞翁失马焉知非福”，或许这是我放弃抵抗，任凭生活毒打的阿Q版解读罢了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第二段2019年4月1日至2019年8月1日&quot;&gt;第二段，2019年4月1日至2019年8月1日&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;关键词：毕业季、明媚的暑假、编程与主义、入定、疾风骤雨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/&quot;&gt;毕业季随记 - 他们毕业了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国暑假开始得很早。四月末，大家便开始“各回各家、各找各妈”。家长们鱼贯而至，瞬间将德罕本地的酒店旅舍预订一空。过了多愁善感的毕业季，便是明媚的五月初夏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/bright-summer.jpg&quot; alt=&quot;明媚的暑假&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暑假的德罕，青春洋溢、十分可爱。酷热的三伏天很少，总是在晴空万里、白云朵朵、阴云密布与疾风骤雨间循环，好似性格阴晴不定的活泼少女，前一秒还双颊绯红，后一秒便嘟嘴鼓气，放声大哭。我也记录了暑假90天的云卷云舒，假以时日必将出现在回忆的视频当中&lt;del&gt;鸽 坑&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五月和六月努力编程，居然在六月末就把整个暑假的安排全都搞定了。连Ric都十分惊诧于进度。没有事做就开不出钱来，于是开始了我们莫名其妙的七月和八月。两个主要的奇怪的项目——iPodClustr和DukePersonServer便是在这段时间鼓捣出来的，甚至iPodSfM也差点搞定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在编程过程中，逐渐体会到写码或许只是工作中最不重要的一环，或曰最稳定、线性、可预期的一环。影响项目进度的因素太多太多，而其中尤以人为因素为甚。Login Framework最终的阻碍是Mary出访DKU；SfM的阻碍是DukeComputeCluster的服务模式和授权；App Store的阻碍是Colab一月三挂的签名服务器；FitnessFinder的阻碍则是客户不上心……总之，我所能做的，就是在人为因素线程阻塞时，把我自己的上班写码线程搞得一清二楚，实现实际意义上的“多线程”干活儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/lastday-tc.jpg&quot; alt=&quot;史一川合影&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/images/2019rev/empty-tc.jpg&quot; alt=&quot;空空如也&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月1日是247公寓的最后一天。之前花了两三天彻底搬空了公寓的所有物品，在史一川去机场之前留下了这张离别前的合影。当时我还和他开玩笑：“希望有一天能去湾区看你”——“一定会的！”现在看来，至少短期是没希望了。😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月到8月住在两个杜克法学院JD学生的公寓里。她们出去实习，走上真正的美国上流阶级之路。也正是那时，我逐渐意识到，同在一片屋檐下，悲欢不尽相同。自己的路是自己的选择，或许荆棘丛生；别人的路看起来风光无限，却难以看到背后的努力与汗水。走自己的路，还是跟随别人的脚步？整个暑假，我都在不断思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与之相对的便是平稳而收获颇丰的编程工作。在六月初，甚至已经达到“入定”的境界——早上九点起床吃饭，拿着饭盒去学校。打开电脑，浏览GitLab task queue，找出最好解决的问题加以解决。中午吃过饭，看看华尔街日报，看两眼V2EX，回邮件发邮件，下午接着写个爽。一个人开发，完全不用考虑到团队协同的Git workflow，只需走issue -&amp;gt; branch -&amp;gt; merge request一把梭的路径即可，别提多痛快了！也是在那时，我逐渐习得了啥事儿都靠GitLab管理的奇怪习惯，最终成为占全校GitLab服务器活跃度半壁江山的用户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉浸在编程世界中，提升是迅速的。没过多久，我居然发现，自己也有点“融会贯通”的感觉了，写起程序信手拈来，就没有解决不了的问题。同时以斥巨资购买的刷题培训课程加持，那时自己的写码感觉达到了一个高峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/GitLab-snapshot-191208.png&quot; alt=&quot;GitLab方块图-191208&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看到，从4月末起，我的GitLab活跃度便进入了巅峰期。直到8月17号出发去普罗维登斯，中间甚至没有超过连续三天无commit的情况。当时真可称得上为码痴、为码狂、一日不码闷得慌的境界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德罕的夏天，正如前文所叙，是《电闪雷鸣波尔卡》般炽烈的。很多时候都是早上晴天，午后劈头盖脸一顿雷阵雨，晚上又云开雾散的天气。因此，为了躲避疾风骤雨，干脆把午饭带好，单车推进楼道，免得和天公短兵相接。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第三段2019年8月27日至2019年12月4日&quot;&gt;第三段，2019年8月27日至2019年12月4日&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;关键词：找工作、善待自己、乐观地相信命运、中档人生、杜克昆山&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于工作的回顾，还是决定在下一篇叙述——单开一篇不过分。这里单谈心态方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父母九月末十月初来访，最初我是非常抵触的——都知道，九月末是秋招的黄金时节，错过一天有可能就错过了上岸机会。而我们要兜兜转转20天，天王老子也救不了作死的人！可后来又释然了——为什么会落入如此境地，还不是因为自己一拖再拖，没刷好题、没能找好实习、没能做好准备……一环扣一环，一步错步步错，总不能为了虚无缥缈的工作再把家长给耽搁了。毕竟，这可是爸妈人生第一次来美国！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱笑的女孩儿运气一定不会很差，因为运气很差一般笑不出来。我不敢说自己算“运气很差”的人，但至少也称不上运气很好。多年的挫折和磨砺下来，我却能拍胸脯地惨笑——就算运气差，我也能一笑了之！&lt;/p&gt;

&lt;video src=&quot;/images/2019rev/alg.mp4&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;auto&quot; style=&quot;width:auto&quot;&gt;&lt;/video&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我们遇到什么困难也不要怕。微笑着面对它，消除恐惧最好的办法就是面对恐惧。坚持，才是胜利！加油，奥利给！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;闲话终日有，不听自然无，这些我都一笑了之。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2019年年末，网络上火起来一个叫做“辽宁朝阳冬泳怪鸽”的直播用户。尽管他的身世众说纷纭，网络对他行为的评价也褒贬不一，但我很欣赏这种张扬地直面困顿的心态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总说自己是“信命”的人。多年以后，经过了长久的“越信越不信”的心路历程后，逐渐变成了一个“乐观地相信命运”的人，也正所谓“塞翁失马焉知非福”。既相信命运天注定，又相信人的主观能动性能左右对待命运的态度。很久以前网上流行的、“二元论”式的对待生活中困难的态度也是如此——如果最终能跨过去这个坎儿，那有什么可担心的？如果跨不过去这个坎儿，那更不用担心了！虽然早就知道是“跨坎儿”过程的未知性带来的焦虑，但始终不能正确地面对它。终于，在我老大不小的年纪，有了“入定”、“开窍”的苗头——尽人事、听天命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一个从小到大喜欢干的事儿，是对短期未来设定高中低三档预期，在过了“坎儿”后回首评价自己达到哪一档。这个习惯一如暑期计划完成度评价，和与女生尬聊后反思自评打分一般，完全主观，毫无参考性，可我还是喜欢干。没办法，瞻前顾后惯性使然。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;君子论迹不论心，论心世上少完人。给自己看的，客官敬请留步。&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/544522044/&quot;&gt;2016&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/640583568/&quot;&gt;2017&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/702521310/&quot;&gt;2019&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在对于完成度的释然之后，我“再次”获得了对于上中下的释然。上是美好的期望；下是时运不济的底线。如此想来，每次都达到中档是最符合统计学原理的。下次，争取把上下分别设sur les deux quartiles, mais pas les 3σ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这段时间，阴差阳错地与杜克昆山校区第一批医学物理专业硕士研究生住到了一间公寓。因为我12月底毕业，只能找半年的合租。而半年待在杜克的学生数量较少，多集中在商学院。当我开始找室友时，时间已经有点晚了——商学院的学生都开学了！七月末总觉得自己又要经历“一道坎儿”，在找房上吃些苦头。可最后却和来自昆山的学弟学妹住到了一间公寓里，度过了平静的一个学期。2018到2020的搬家经历也很有趣，等一切落定开始工作后，再慢慢道来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/dku.jpg&quot; alt=&quot;DKU folks&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然他们只比我小一届，但我们的生活节奏和目标差异不可谓不大。和他们的交流中，我意识到，在杜克的生活，原来也可以是这样的！同在一个屋檐下……但大多数时间，为了“尽人事”，我都会在3409待到清洁工大哥不耐烦地吹口哨才姗姗离迟，甚至很少与他们打照面。整个学期几乎所有午餐是在Tandoor解决的9.03刀三菜印度盖饭。所有晚餐是在食堂的JB’s Roasts and Chops、Ginger &amp;amp; Soy、Il Forno、The Farmstead，以及熊猫和麦当劳解决的。只有一次，因为外面下大雨，而代码刚好提前写完，索性回家做了两包热干面下虾仁儿和鸡蛋，美美地吃得饱饱滴，吃完直接睡大觉。可以说，147多数时间对我而言就是一张床。自知自己已经做到了理想状态，谋事在人成事在天。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第四段2019年12月17日至2020年1月7日&quot;&gt;第四段，2019年12月17日至2020年1月7日&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;关键词：自怨自艾、迷茫、按部就班、走向平凡、女博士与博士后&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/offer-letter.png&quot; alt=&quot;offer-letter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自怨自艾的原因：面试时间安排不妥，最终只能接受这个薪水颇低但方向符合预期的工作机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迷茫既在于确定接offer后突然失去了既定目标，又在于无法正确地审视自己的水平。有时觉得自己真是亏啊！居然就这么毫无抵抗地接受了地板球offer，比同学垃圾到不知道哪里去了；有时候又觉得庆幸——自己的付出居然真的如预期般得到了回报，彼之砒霜如吾之蜜糖。自己卑微的心态已经太久，都快不相信努力就会有收获了，甚至都是麻木地努力而不求回报、只求对社会正向贡献的地步了。这一来，让我重拾希望，好似“舔狗”得到了一丁点儿奖励便又笑逐颜开，憨憨地跑过来摇尾乞怜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心里还有对于充满惊喜、充满未知的生活的渴望，但随着年纪的增长，也逐渐能够理解主流社会对于按部就班、循规蹈矩生活的追求。稳定才是硬道理，是社会良性发展、百姓安居乐业的基石。于是渐渐生发出一丝疑惑——难道精彩的青年大戏落幕后，第二幕会是霍利菲尔德靠身高臂长搂抱点数取胜？又臭又长的肥皂剧，也能变成一种奢望？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的室友是一位政治学联培女博士和一位&lt;a href=&quot;http://photoacoustics.pratt.duke.edu/people/xiaoyi-zhu&quot;&gt;生科女博士后&lt;/a&gt;。对我来说是完全不同领域的人，也是我着急忙慌想要和她们合租的重要原因。看看不同的人的日常生活，或许能得到不一样的灵感。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;2019年是见微知著的一年，是在混乱中寻找秩序，重新确立生活方向的一年。一半时间在认真做事，一半时间在努力思考。现在看来，这样的安排得到的结果既不好也不坏。想笑又笑不出来，总觉得差强人意；想骂却有些亏心，毕竟也无风雨也无晴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便是一直以来自己所说的、长江河口的冲积平原——在这里，滚滚怒江也放慢了脚步，变得守成而温吞起来。可我依旧看不透，不远的未来究竟是浩瀚的大海，还是人工铸就的护岸堤？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，或许这便是世界上大多数人的余生。细微处充满惊心动魄的涨落，宏观却如丝绸般平坦丝滑。而我在这一年对生活的态度也转变为“我信命但我不认命”，乐观地接受生活的暴打。难道这就是所谓的（甚至更缺乏文学色彩与戏剧性）——《被嫌弃的松子的一生》？🤔&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2019review/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2019review/</guid>
        
        <category>blog</category>
        
        <category>philosophy</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2019 Review - Sports</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;2019运动总结&quot;&gt;2019运动总结&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;2019 = 60×🏊 + 5000×🏀 + 400×🐣 + 751🚴 + 10×👌 + 0.5×💯 + 🏆#39&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;✅ 三分10连中&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;✅ 三分命中数世界排行榜#39&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;✅ 单月三分命中率50%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;✅ 伤愈复出命中5000球&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;✅ 在校三分命中个数超欧文&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;综述&quot;&gt;综述&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2019年是自己体育方面有所成就的一年。自从本科毕业后，自己曾经一度对于该从事何种运动项目毫无头绪。本科的运动主线被橄榄球、骑车、健身和篮球串起。2017年12月过后，四个项目一下子废掉了仨，就连骑车也是心有余悸。为此，从2018年后半段起，我开始逐渐转向新的项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年8月时，在考虑之后在学校的日子里该从事哪些项目时，我大致归纳了一些标准：有氧、危险性小、单人和团队均可、设备成本低、受天气影响小等等。由于学校的Wilson体育馆条件极佳，强制年费不去白不去，便考虑尽量多从事学校能够提供的室内运动。又考虑到伤愈复健搞举重类运动可能有危险，遂决定了新的四大项目：骑车、跑步、游泳、篮球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附带提一句，在中学阶段考虑运动项目时，也是依据一些标准和需求进行的选择。当时有体育会考的压力，田径项目，尤其是跑步、实心球和上肢锻炼自不必说；篮球亦是青春期男生必选项目；橄榄球是“肌猛”顾荣豪在2009年带我入的门，而我也是从红雀对钢人的超级碗后开始正式接触橄榄球的；当时有考虑过骑车，但自行车那时对我来说还是太贵了，只得转而考虑成本较低的。初中时候选了乒乓球，因为莫名其妙地家里买了张案子；高中时间宝贵，仅限于篮球橄榄球两项业余活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科阶段，也不乏其他运动的尝试。大一大二热衷台球，和孙辰打过一场半学期35局的比赛，最后以两局之差落败；也尝试过排球、滑板、滑雪、轮滑、网球、健身等等项目，但都因各种因素没有选择。在大学本科的末尾，施润声一句清华体育“大四男子铁三”在我心中埋下一颗种子，而后来的运动项目选择则慢慢开始偏向单人、耐力、有氧的方向了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再一次站到了人生的交道口。目前来看，我对篮球的热爱可以告一段落了——无论是自己在投篮中取得的突破、还是近些年NBA与国际篮球在风格上发生的转变、或是从小到大多年从事篮球后的审美疲劳……总之，在接下来的时间里，准备暂时把篮球放一放。骑车和游泳一定会出现在之后的日子里——它们是人类运动项目中的“绩优股”，我是准备长期“持有”的。此外，我希望能在未来的三五年内接触铁三运动，从训练到耗材，到日常作息饮食计划，从头开始学习。最后，我希望再能够掌握一项水上运动，一项冬季运动。这样，我未来几年的四项将会是&lt;strong&gt;骑车、游泳、铁三、雪/水&lt;/strong&gt;。篮球橄榄球作为保留的团队运动，如有机会则继续搞。作为其补充，适当的健身与肌肉训练也是不可或缺的，一定要重视起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面分别记录一下2019年中各项运动的进展与成绩。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;篮球---三分球的执念&quot;&gt;篮球 - 三分球的执念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/bb.jpg&quot; alt=&quot;HomeCourt录像汇总&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年可谓我在篮球投篮中收获颇丰的一年。从小学3年级开始接触篮球、参加学校篮球队；到6年级北京市小学篮球联赛的高光瞬间；再到三分10投全失的初中篮球赛至暗时刻，一路走来，感慨良多。高中期间我执拗地继续靠身体打球，全然不重视投篮、上篮等基础训练，完全将篮球运动的目标本末倒置。篮球是得分的运动，而我却搞成了赛跑+舞蹈+柔道。大学本科更是没有上心篮球，加起来一共摸球次数也不过二十来次。直到手腕骨折，才“多么痛的领悟”到，篮球，是把球放到篮筐的运动！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/fracture.jpg&quot; alt=&quot;骨折&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年秋天，回归篮球场后的第一个想法，就是找回投篮的手感。手腕恢复过程中，持球运球的感觉和以前有了些许变化，重新适应自己的手花了不少的时间。明显能够体会到手腕没有过去灵活，手掌对球的掌控力也有所下降。因此，我最开始的练习项目便是运球、投篮打点、罚球、左右侧上篮练习，以及投三分球。这些也是小时候篮球队训练课程上，有球训练中的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不说，杜克大学在篮球方面倾注了大量的心血。甚至可以夸张地说，杜克的篮球条件在美国高校中名列前茅。从一点就可以看出来——整个学校，没有一个露天篮球场！所有球场都是室内空调场、地板地、NCAA标准尺寸的灯光球场，学期中都是早七点到晚十点全天开放。可以这么说，无论时间地点，只要穿着合适，随时可以去打个爽！比起小学、中学、本科的条件来，真的是云泥之别！更别提篮球比学校更知名的杜克男子篮球队了。提到这所学校，人们首先想到的不是学术成就或者教育水平，而是一支球队，由此可见一斑。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;投篮训练开端&quot;&gt;投篮训练开端&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;打了两三次后，自觉没有什么太大的作用，只是拿着球出出汗而已。这时李苑捷又一次适时地出现在我的朋友圈时间线上。题外话——当我第一次接触到智能设备，用上iPad、注册完微信时，第一个出现在朋友圈的便是李苑捷的状态。而我的微信头像，也是保存的他这条状态的图片——一杯哆啦A梦。近7年过去了，头像一直使用至今，也算是一段佳话。再一次，他的一条朋友圈改变了我接下来一年的运动计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2018年苹果春季发布会上，库克着重介绍了新加入的ARKit的功能，同时邀请一个叫做HomeCourt.ai的团队在发布会上展示他们的应用，并邀请纳什现场助阵。当时我对这个APP印象深刻，但过了不久就忘了——那年春天，从来没想过自己还能打篮球。2018年10月初，我看到李苑捷的朋友圈发了一条HomeCourt录制的投篮点记录视频，78投39中。回忆一下子被激活了，也有了初步的打算。在此之前，我实际上已经试过用录像记录投篮，也录到过三分5中4的“优异表现”，还得意洋洋地分享给任嘉毅六人众博眼球，却只是把它当做茶余饭后的趣事来分享。事不宜迟，赶忙清理手机空间，下载应用，在第二周就开始尝试使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初，自己没有确定的目标，把记录一开就开始打点、罚球、随便投篮、自投自抢。录得感觉命中率快要跌破50%的时候赶紧停住。事实上，前两周，以至于整个2018年11月，都是在极低的命中率徘徊。当时，应用每月提供的免费投篮记录次数只有300次，一合计干脆录三分算了，毕竟三分的视觉效果比瞎投强多了。过了考试周，便是2018年12月末，也是我正式开始投三分的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时还煞有介事地回顾了一下自己的三分历程。人生的第一次三分命中是在小学四年级篮球队晚训上，似乎赵子凌当场见证了那记右侧45°的三分投篮；第一次运动战三分命中是在篮球队训练课上和赵子凌全场单挑时命中的，害得他做了5个俯卧撑。中学的高光大约是高一，和钱嘉禛一节课上狂投，在附中球场的西2北2半场，半小时时间进了28个。大学的高光是独自一个小时左右自投自抢进了37个，在北邮东南角半场；另外就是滚蛋班赛上运动战三分，投完后陈铭书就摔破了嘴唇。当时，发了一条评论以纪念自己新的突破——&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;中学时候单日最高三分记录是和恰真一起在初三的时候投的，一节课投进了28个；
大学是大三的时候自己一个人投进了37个；今天投进了53个😃 —— 2018年12月22日&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;22号、29号以及19年1月4号分别命中了53-67-120个投篮。当时没多想，就是想看看自己在“最优”条件——室内恒温球场、有挡球幕布的条件下，究竟一次能进多少个三分。在22号之前还投了一次，不过不是专门投三分，个数也只进了不到30个，所以没有特别记录。&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;日期&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;个数&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;日期&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;个数&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;日期&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;个数&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;日期&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;个数&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;日期&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;个数&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;181222&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;53&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190321&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;80&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190706&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;101&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191018&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;82&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191230&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;80&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;181229&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;67&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190329&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;109&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190713&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;80&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191024&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;128&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;190104&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;120&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190405&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;111&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190720&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;118&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191031&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;125&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;190111&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;45&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190419&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;121&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190727&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;145&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191106&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;119&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;190118&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;87&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190426&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;123&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190803&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;139&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191114&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;65&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;190125&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;77&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190503&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;96&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190810&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;150&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191126&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;150&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;190201&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;90&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190518&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;111&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190824&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;125&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191130&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;177&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;190228&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;51&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190524&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;208&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190904&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;101&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191213&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;97&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;190308&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;65&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190617&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;124&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190911&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;131&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191219&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;77&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;190315&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;105&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190626&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;226&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;190918&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;150&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;191223&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;185&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;2018年12月22日，是我2019年篮球计划的开端。当天，因为已经是寒假临近圣诞节，球场没什么人，我索性拿着全套装备：手机、三脚架、相机来到球场，想一次性拍个够（还阴差阳错地给起飞前，来运动的学弟拍了几张帅照）。拍后不过瘾，干脆投篮吧——&lt;strong&gt;每次命中10个为一组，看投到力竭前能命中多少&lt;/strong&gt;。说实话，当时我心里没谱，想着只要能破掉本科的37个的记录就算成功。起初投的不好，命中率也只有三十多。但投着投着手感愈发顺，甚至能投出22中10这样的命中率来。过了几十分钟，我觉得差不多了，停下来一数——53球！远超本科记录！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再接再厉，下一周干脆热身完、打点罚球后专门投三分。这次更好，一个小时左右投进了67球。年关将至，想在2018年有更大的突破是不现实了。于是我将前三次投篮的视频进行剪辑，把投中的一百球剪辑在一起，做了个视频传到&lt;a href=&quot;https://youtu.be/7PpIZfW1414&quot;&gt;油管&lt;/a&gt;上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在看来，当时的命中率很低，只有百分之三十多；出手姿势和节奏也远不如当下；弧线很平，几乎每球都会砸框；每次命中后，还要特地向录像摆个计数的手势，稍显尴尬。新年和父母视频时提到了投篮这件事，爸给我的第一个建议就是不要再对着镜头摆手势，显得太业余。我也暗自期许，希望在2019年内投篮能有所突破。当时想的是，能迈过命中数的整数关口就是胜利。未曾想，2019年的第一次投篮练习，就取得了巨大的突破！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月4号，休息得不错，吃得也饱，来投篮前我就想着干脆今天挑战一下100球的“小”目标。过程不提。或许是运气比较好，又或许是心气儿和自信心的作用，我竟然在投到力竭时总共投进了120球！！新年开门红，第一次训练就突破了去年定下的全年目标！🤣 可以看到上表中，4号这次也算是outlier，之后的很多次都没能复现，直到3月份才再次投出100次命中。但无论如何，这对我而言确实是个巨大的突破——它意味着我依旧能打篮球，而骨折一年后竟然还能重返赛场！现在想来，这次小小的成功或许成为了支撑我度过2019年许多难关的信心源泉之一！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来慢慢调整，直到3月中下旬，我的手感渐渐好了起来。也或许是找实习不顺利让我心中憋着一肚子火儿，每次到球场就想把那篮球打爆。跟自己较着劲，不投出100次命中不罢休。所幸那几次手感还好，整体都能保持在40%左右的命中率，顺利完成了目标。5月末，大家毕业的毕业，散伙儿的散伙，而我却不得不留在德罕暑假继续提升编程能力。当时心情的苦闷可以从之前的&lt;a href=&quot;/school/graduation-one-last-dance/&quot;&gt;毕业有关的博客&lt;/a&gt;中一窥究竟。就在6月1日搬家的前夕，我闷闷不乐地干到篮球馆。把一股脑的不甘和愤懑全都倾泻到了篮球上。便取得了年度第二高的成绩——208次命中，也是人生第一次单日命中超过200记三分。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;练习与进展&quot;&gt;练习与进展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从三四月份开始，为了平衡投篮后肩肘以及下肢的过劳状态，每次打球后自己都会去游泳几百米放松。一来在冷水中泡着有助于排乳酸，二来顺便淋浴把满身臭汗冲干净再离开。6月26号那天，忘了具体原因，但应该是为了把月末剩余的400余次投篮全部耗尽，索性投了个爽。而当时正处于年中的命中率高峰，接近49%的平均命中率，一下子就投爆了，也投出了人生单日最佳命中数226次！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/10con.jpg&quot; alt=&quot;十连中&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，经过六月和七月的短暂高峰，命中率又回归了理性。我的每一局投篮经常是这样：上来前三四个有时能命中3个；然后连续打铁三四次；再隔一个中一个；最后剩两三个的时候连中结束轮次，或者疯狂打铁打崩心态。年中最差的命中率曾打到过62中10；最好是13中11，其中有个11连中——除了第一个和最后一个球投失。典型命中率是20至25中10，也就是45%的样子；每次命中率超过16中10我都会单独保存下来，年末一数也有近百轮达到或超过62.5%的命中率，可谓硕果累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全年的高峰出现在11月。前两次投篮中有一次在49%左右，而第二次在52%以上，总体命中率竟然超过了50%！一下子给我打了鸡血——难道我能保持一个月900次投篮以上命中率超过50%？最神奇的是当月第三次练习，居然越战越勇，在单日后半段手感发烫，接连投出14球以内的轮次。我都不敢相信自己的手感有那么好，于是挑战分别在底角、两侧45°、弧顶投了4轮三分，竟然全部进入20球，大概是14、16、17、18的样子。这让我信心倍增！这几轮意味着，我能在三分线的绝大多数位置，稳定地以过半命中率投进空位三分了。而这，不就是我一直追求的三分准度吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/50percent.jpg&quot; alt=&quot;五十命中率，全线飘红&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惜高兴的太早。当月最后一次差点遭遇滑铁卢。全程手感不热，前几轮连续投到23球左右，甚至最差投到了28球。好在后来有所改善，但也就是在20球附近徘徊。投到后面，愈发地不自信，本来想投满当月余量的，但眼看着命中率越来越低，赶紧见好就收。最后单日达到了46%左右，而11月总计为920投476中，以52%的命中率保住火种，突破了自我！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，这个过半的命中率是有水分的，其中我删掉了两三次次热身时6投0中的白卷轮。要是都算上，指不定能不能过半呢！但无论如何，我认真投的绝大多数轮次最终汇总成一个月度数据，是经得起概率的考验的。我终于可以自豪地声称——当我手感稳定时，能够以过半的命中率，投进NCAA距离的空位三分球。这大概在虎扑、或是其他爱好者集散地中排得上座次了，野球场也不再是菜鸡了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/bb-stats.jpg&quot; alt=&quot;数据排行榜&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年末的最后一重追求是世界排行榜。HomeCourt这个应用会统计投篮个数和命中个数的世界用户排行。从最初的十万开外，一步一步向前。突破发生在2019年9月18日，当日投完后，我发现自己的三分命中数3.5K，世界排行挤进了前50！这是第一次突破排名的整数关口，也跻身于活跃的三分球挑战者之列。当然，距离排行榜前十的用户，无论数量还是质量都相差甚远。前面的大神有NCAA校队儿的，有第一的大爷每次就能进四五百个三分的，也有亚洲小哥三分命中率70%以上的。甚至在我的排名周围，我的命中率都算比较低的——许多人有捡球机，也有帮忙捡球的选手，像我这般自投自抢的选手反而是异类。同时，当时虎扑流行一个一分钟进球挑战，最牛的大神帮捡球能进22个三分。而我最好成绩全中也只有8个，差距可见一斑。无论如何，不断超越自我，不断挑战自我，让我的年终排名最终停在了世界第39名，以4.7K的命中数跻身世界前40，自己已经是心满意足了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/5k.jpg&quot; alt=&quot;五千次命中&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的最后，我在2019年最后一次训练，12月30日的投篮中，完成了伤愈复出后的第5000次有录像的进球。当然，热身和瞎投的许多个数没有记上，但这个5K里程碑是实打实的成就！2018年春天，我曾一度认为自己再难有机会回到篮球场，真正地打“以进球为目标”的篮球了——或许自己将成为篮球场罗伯森？可梦幻般的一年后，我竟然完全颠覆了投篮差的魔咒，变成了一个中等水平的投射型选手，真的是不可思议。而这一切，都要归功于HomeCourt对我的督促与反馈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年中时，曾与团队创始人Philip Lam有过短暂的交流。那时我相当不自信——无论是投篮方面，还是写码方面。经过一年的磨炼，回首看来，在两个2019年我深耕的领域中，自己竟然都取得了长足的进展，实在可喜可贺！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便是我2019年的篮球故事，平凡、充满着汗水，却又动人心弦！😃&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;不足&quot;&gt;不足&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;投篮时最长出现的问题：“短了”。应该是弧线不够高、近视眼、手型不够稳定、上肢力量与体力不够等因素共同造成的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;步伐。目前仍旧习惯投篮前右脚向前一小步，然后以右腿发力起跳。看了NBA三分专家的体态分析，发现这方面还有很大空间可以提升。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;力量。三分线后一步感觉就不够准了，需要继续提升核心力量。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;篮球其他基本功。这一年主要练习投篮，忽略了其他基本功的练习，尤其是运球和护球。未来还需继续提升。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;谦虚。有时候投嗨了觉得自己水平不错，殊不知对抗投篮和空位投篮完全是两码事。保持谦逊的心态，不断学习，才能有长足的进步。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;游泳&quot;&gt;游泳&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/swim.jpg&quot; alt=&quot;游泳汇总&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/tags/#swimming&quot;&gt;Tags: Swimming&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年的另一件大事便是游泳。年末一数，2019年内一共游泳（至少）61次，而进展也是相当可观的：基本学会了自由泳；学会了跳发入水；泳速提升、体力见长；终于不再是学校泳池中最慢的了！&lt;del&gt;通过游泳群加了无锡妹微信&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年9月是我学校游泳生涯的开端。当时还特意照了一张泳池的照片留念。后来决定，每次去游泳，都在Taishoff泳池外面的售货机旁照张相，用来打卡哪些日期来游泳了。这个习惯坚持下来，到了年底一看，嚯！次数还真不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校泳池有很多有意思的特点。首先就是雷阵雨不让游泳。据说是因为泳池建造之初没有设计好避雷措施，怕存在安全隐患，索性雷雨天气关闭泳池。这个缺陷造成了诸多不便，尤其在夏天风云变幻的时节，曾有过Abi Schaefer一天通知开关泳池4次的窒息操作——开了半小时，又关了；关了不一会儿，又开了；刚想去游泳，通知关了；干脆去淋个浴，擦干身子泳池开了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次就是跳水池。虽说游泳馆泳池只是25码变深度的非标准泳池，却配了一个标准极高的跳板跳台跳水池！经常在周末游泳时，就能看到小学生在学跳水，不禁再次感叹美国真是资源过剩！想想自己小时候暑假别说跳水了，光是游泳都像下饺子一样。有时候看得出神，真想自己也去体验一番。可实在是不想走出舒适圈，最终也没成行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有就是我人生第一场现场观看的游泳比赛。当天来了三个ACC的学校，比男女长短各种泳姿的游泳比赛，以及女子跳水比赛。看了比赛才知道业余和专业的差距——50码各种泳姿平均成绩都在20秒以内，而我最快也要近50秒。一边比赛一旁热身的场景就更震撼了——一条泳道塞下二十个选手没问题，大家鳞次栉比、井然有序地用不同泳姿热着身，居然一点都不打架！让我这种两个人一条泳道都要降速避让的新手目瞪口呆。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;妹子教练游泳课&quot;&gt;妹子教练游泳课&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;关于泳池和游泳，有很多趣事可以讲，不如选个最特别的😏~在四月初，我特别想趁着学期结束前学会自由泳，以在暑假能够慢慢练习提高。因此，我花了48块钱报了个3次的游泳班儿，跑到东校区Brodie泳池学游泳。这或许是一年里的“人生巅峰”了——其中两次，两个妹子教我一人游泳……思绪至此，满脸堆笑。😏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时报班儿，啥情况也不知道，就想着能改善泳姿，学会自由泳就有收获。正好有一段时间西校区篮球场也被占用，索性连篮球都到东校区打了。东校区体育馆麻雀虽小，五脏俱全，虽说只有4条泳道，但人更少，经常泳池只有救生员大眼瞪小眼。我一去，便成了游泳课老师重点照顾对象。头一节课是个白人小哥教的，课上还来了个黑人小妹儿。那个妹子是零基础，连踩水划水都不会，这可真让教练挠头。一方面是我想改善泳姿，一边是妹子浮都浮不起来。最后搞了半天，他发现实在不行，只得演示了几次自由泳动作后让我自己体会。我也就照葫芦画瓢学了起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到西校区，我自己一试，似乎有点感觉，但实在游得不顺利。便等着第二次课的到来。没想到，第二次是两个妹子当教练，看起来比我年纪还小。关键是，全场只有我一个学员，自己有点害臊。好在妹子教练很耐心，而且看得出来确实技术很扎实。只消半小时，我便基本找到了自由泳的基本感觉：划手、换气、打腿。游了几趟，教练说感觉可以，自己下去练就行，我便稀里糊涂地学会了自由泳。可是课时还没用完，后面的时间便成了我尬问，她们尬教，场面甚是尴尬。从蛙泳仰泳的动作纠正，到踩水打腿发力要点，啥都问啥都教，配上半吊子不会专业名词的英语交流障碍，和空气-水临界声波传导条件，这场面别提多尴尬了。好在剩的时间不多，回头到西校区自己再游两次，自由泳也能游起来了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想象第三次课，都能预料到大眼瞪小眼的尴尬。我甚至列了个列表，把想说的游泳专业词汇在网上都给查了一下，防止再度尬笑。第三次复习了自由泳，便是大把空余时间。我借此请教了到边技术。专业游泳大概有三四种到边的情况，最简单的当然是蛙泳，手碰到池壁后翻身扎个猛子入水，双脚蹬池壁。仰泳和自由泳几乎是镜像，仰泳的难点在于入水时怎么防止被呛；自由泳在于如何协调地蜷身后伸展开来，并顺势翻个面儿。练了半天，还是学不会，十次中只有一两次能够找到自由泳到边蹬池壁的感觉。教练索性让我再挑个其他的东西练。想了半天想到了如何跳水。此处场面实在太尴尬，有多尴尬？大概有2009年生存岛走钢丝那么尴尬……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/ga.jpg&quot; alt=&quot;尴尬&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，这是我全年最值的一笔开销了……48刀，几乎上了三节2对1的游泳课，或许也是我全年中为数不多的单独和女生相处的场景了&amp;gt;_&amp;lt;。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;后面的游泳练习&quot;&gt;后面的游泳练习&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大半年按照一周三次运动，即一次篮球+游泳，一次单独游泳，一次跑步+洗澡的模式展开运动训练。到了学期中则缩减为两次。篮球+游泳的标配是100次命中+500码游泳放松；单独游泳一般是1000码以上，上不封顶，其中532三次计时蛙泳，44两次四泳姿慢游，以及放松和衔接的趟数。最后发现，最不正规的倒蛙泳反而是速度最快的，最应该正规的自由泳是同速度下坚持的圈数最少的……颇有“白练了”的感慨。😢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由泳对核心力量和上肢力量要求较高，而这却是我最为欠缺的；蛙泳对腿要求较高，又因为游得时间长动作更娴熟，反而游速稍快。因此，未来的游泳计划中，一定是上肢力量训练和自由泳结合的。要想参加铁三，总不能靠仰泳和蛙泳吧？为了游好自由泳，或许必须得进健身房练一练。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;骑行&quot;&gt;骑行&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Cycling/173041&quot;&gt;【心得】开个贴回顾2019骑车？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年是承上启下的一年。没有了2018年莫名其妙充裕的时间，本科时不顾一切就是要出去骑车撒欢儿的闯劲儿也慢慢地冲淡。整年下来，行者热度总计还不到一千。好在，坚持住了每天来往学校、周末骑车买菜的里程，还是能将将够到一千的门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心态的转变是2019年骑车的主旋律。以前，每个月一开始就盘算着这个月的四个周末都能到哪儿去骑车；而这一年，往往是无意识地骑车，把骑车当做通勤而非放松锻炼的方式。很多时候，不知不觉骑出很远，发现行者没录下来，居然也不会有往常那种怅然若失的感觉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于骑车一件有趣的事：在十月的一天晚上，我突发奇想，想探求一下究竟自己骑车有多么“无意识”。有一段从(36.004251, -78.939525)到(36.006318, -78.941012)的下坡和上坡，是每天上下课和上下班必经之路。平常骑在这里时，正是一天最放松而最心无旁骛的时刻——独自一人俯冲下坡，而后慢悠悠吹着口哨抑或是高声唱着《歌唱祖国》地自我陶醉着，或是花个两分钟思考宇宙终极问题，或者自怨自艾为啥没妹……完全超然琐碎的时光！一般这段路程，我不会刻意想任何事情，任凭大脑自己发挥。而那天，我突发奇想，干脆数数这段路要蹬几圈？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过一个多月有一搭没一搭地计数，我得出了一个结论：常见的左右脚合计大约59-65次踩踏，而胎压高时一般比胎压低时圈数略少。在我最为心无旁骛而心如止水的几天当间儿，圈数居然稳定到自己都难以置信！——59.5、60、60.5、60……接近一分钟的一段路，居然踩踏次数方差如此之小，可以见得低速时空是多么的平坦而富有可观测性了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑车于我，犹如水和空气，稀松平常以至于忽略了它的存在。但从来没想过有一天不再天天骑车后，自己会变成什么样。年中有机会开车去了些地方，往驾驶座一坐，作为骑车人的那种感觉一下子就变得遥不可及。不禁有些后怕——那些美好的山峰，在不远的将来，我还能慢慢摇车将其饱览与征服吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年即将到来，而是否换车、未来骑行计划依旧迷雾重重，一如对于未来的打算般飘忽不定。或许明年，将会是我骑行生涯中又一个异彩纷呈的年份，或者仍旧是一个稀松平常的年份。可谁又知道呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——于2019年12月30日Erwin Rd。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;跑步&quot;&gt;跑步&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/run.jpg&quot; alt=&quot;跑道&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年跑步其实并没有取得太大的进展。2018年年末时常在小区健身房跑步机上挥汗如雨，但也不过是以4分45左右的配速跑个两三公里罢了。后来，实在觉得跑步机没意思，且没有吹风的感觉，从2019年年中开始回到跑道上来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;篮球场上方有一圈室内跑道，10.5圈1英里，合32.5圈5公里。年内一共跑过三次5公里，时间从最初的29分半下降到12月末的26分。当然，这个速度肯定不够快，为了未来的铁三大业，跑步还需继续加强训练。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/asics.jpg&quot; alt=&quot;跑鞋&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年的目标是争取保持住这个时间，并尝试10公里。为了督促自己跑步，黑五的时候打折，50刀买了双亚瑟士Cumulus 20。这鞋脚感确实不错，一下子就能比出专业跑鞋和普通便鞋的差距来。穿上它，就想出去跑步！希望器材的更新能够鼓舞自己更多地踏上跑道。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;鸡块&quot;&gt;鸡块&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/nuggets.jpg&quot; alt=&quot;鸡块&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年秋天发现学校麦当劳的一个隐藏菜单：20块麦乐鸡仅需6刀。配上一个派或者一杯饮料，也不过七块钱，堪称低收入者的蛋白质福音。一时间，每次去完体育馆，都忍不住要去麦当劳吃20块麦乐鸡。看营养成分列表，好像这样吃下来一顿有近900大卡的热量，可谓白练了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，暑假期间，鸡块莫名其妙地涨价了。倒数第二次吃时点完餐，结账发现花了10刀多！一看明细，20鸡块涨到了近9刀！瞬间觉得手中的快餐不香了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是乎，游泳配鸡块的短暂组合就这么走向了终点……小伙望鸡空慨叹，奈何兜里没有钱。😪&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;补遗&quot;&gt;补遗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;驱使我运动的信念和因素有很多。若不能遍历，也大致列写于此，以作参考。不分先后。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;个人追求&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;人的健康，是一切个人发展的根本。而运动，是永葆青春与活力的不二法宝。我希望直到生命的尽头，也不会悔恨自己因为没能善待躯体而失去了窥探本质的机会。除非——有一天科学证明“生命在于静止”。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;自我约束力&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;定时运动是自我约束力的体现，亦是锻炼self discipline的绝佳手段。有时，不留退路甚至会有更好的效果，比如今天不骑到什么地方就没法住宿，那拼了老鼻子命也会骑到那个地方……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;心灵的呼唤&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;我总用inner calling来形容这种感觉。到了时间，身体的闹钟开始骚动，我便知道：放下手中一切事情，该去运动啦！&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;很神奇，就像当初去台湾一样，如果没有这种心灵的呼唤，或许直到现在这件事也只停留在想法的层面。有些事情并没有立竿见影的效益，但我就是不得不去做。成于斯、败于斯。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;大四男子铁三&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;总有一天，我会从参加些级别较低的铁三比赛，开始我的铁三之路。而我希望在此之前，千万别被任何种类的“马拉松”比赛吸引过去跑偏了——马拉松、迷你马拉松、香巴拉、越野跑、跑山、徒步、穿越……😂&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;目前具备的条件：自行车基本已经过线了；跑步稍微练练应该也能过线。最大的问题还在于自由泳。在接下来的一段时间里，我需要确定自己应该用何种泳姿参加铁三，并针对其进行专项训练。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;需要挣钱，有钱才能玩儿的起这项运动。不算TT车的成本，大概是单纯跑步的5倍。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;社会对于男性形象的普遍认知&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;尽管社会因诸多原因开始趋向于阴柔化的审美，但男人总该像个男的吧！&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;讨老婆&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;和下一点有重合之处。没有运动能力的雄性在自然界会被自然选择所淘汰的。虽然人类社会通过一般等价物些许隔绝了野蛮生长的自然法则，但终究健康的下一代是要依赖于强健的父母的。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;人到中年&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;看了许多活生生的案例，许多男性人到中年精力衰退的极快，俗称变“油腻”了。具体表现为满脸横肉、肚子攒膘、溢脂性谢顶、胡子拉碴、管不住嘴迈不开腿、能开车绝不走路、三饱一倒成为了终极追求。我希望自己永远不会走向这个阶段，而这种危机感也在我心里抵触出门运动的时刻，倏地把我扥出舒适圈，丢向充满生机的体育馆。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;人到中年，需要考虑的事情太多了，而运动这种没有现时效益的任务，总是会被排挤到优先级较低的地位。为了不向现实屈服，就必须将运动变为生活中如吃饭睡觉喝水一般的一部分，是无意识的、自然的、不可或缺的。这样，哪怕再苦再难，人也不会不吃饭，更不会不运动。这既是鼓舞我保持运动状态的原因，又是提醒我不要滑向油腻深渊的警钟。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;一日不练cuan的慌&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;无它，不运动的时候，人状态很萎靡，无论身体还是心理。身体上，起头皮屑、满脸冒痘、哈欠连天萎靡不振、浑身像被攒成一团儿的手纸，怎么也舒展不开。心理上，逐渐排斥离开工位换换空气、抵触改变、拒绝挑战、逐渐开始拖延和得过且过。这种状态会极大地影响工作效率，令心情变得糟糕，从而进入每况愈下的恶性循环。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;运动在生理上能产生一些物质刺激大脑，是天然的兴奋剂；产生的乳酸让人痛并快乐着，意识到躯体的存在。在心理上是多重的鼓励，证明了主观能动力能够改变自我、能暂时放空自己，以清爽的思维重新面对生活中的诸多挑战。总之，运动就像一把熨斗，或快或慢地、蒸汽氤氲地将褶皱烫平，让人毛孔大张，对周遭的一切变得敏感而好奇。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2019review-sports/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2019review-sports/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        <category>sports</category>
        
        <category>swimming</category>
        
        <category>basketball</category>
        
        <category>cycling</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2019 Review - Traveling</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;序言&quot;&gt;序言&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;2019年在CIEMAS 3409待的时间甚至超过了2017年在主楼408待的时间。回首看来，付出的时间和精力得到了一些回报。相应地，出游的次数变少了，但出行依旧是我生活中不可或缺的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢地，我也找到了旅行于我的意义。当然不在于走马观花，或是消费主义的享乐，或是满足猎奇心理，或是单纯地给自己放个假。走出校门，走向社会，才发现“给自己放个假”这种学生时代看起来毫无难度的目标，渐渐地多了许多限定词。在中学和本科，很多时候都是一拍脑袋就定了一个人远行的计划，完全毋需考虑其他因素，可谓一人吃饱全家不愁。而现在，总得考虑手头的工作、学校的任务、时间与假期、盘缠开销多寡……虽然依旧孑然一身，没得“拖油瓶”需要照顾的家人和同伴，但内心却渐渐地开始向往与他人同行了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，当我逐渐睁开眼睛，看到了更大的世界，便不满足于自己一个人大口吞咽、细细品尝这错综复杂的世间百态。也想有个人能够分享站在世界边沿时的所思所想。当我慢慢一摇一摆地摇车爬上山坡，脑海中竟生出“嘿！你猜我刚刚用什么洗的碗？”般的共情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有很多想去的地方，静静地躺在待办事项列表上等待未来的降临。不乏很平凡的地点，也充斥着艰难险远。有些一眼看穿的地名，在我平淡却时不常脱轨的生活中恰巧被我随手拾起，那些贯穿记忆的、存在于招贴画上的景色——淡江高中、重庆大厦、费城艺术馆、标准旅舍……——而更多的这样的地点等待着不期而遇。其它的或许只存在于幻想中，纵然人类文明已经能够在一两天内抵达地球的背面。人总会对真正的未知充满好奇，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在下一个年代的开始，我暂且大胆地希望这个十年里，我能至少去到3个目前看来无法抵达的目的地。就像迪奥西斯的诞生岛一样，或者哪怕是未知图腾的远方小岛。也能到达黄金市百货大楼顶层。至少，我还得回得去真新镇芳草萋萋的郊野生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想得太多了。目前而言，旅行对我的两重意义是正交的、互不干涉的。一边是在旅行中探求自己，一边是在旅行中重识故交。只希望，在接下来的岁月里，两条腿走路，可别步子太大扯到了蛋！🤣&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;旧友&quot;&gt;旧友&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今年的许多次旅行，都是为了朋友而出行，因此也始终在“舒适区”、人声鼎沸的城市间穿梭。如果不能去对自己有意义的地方，那么一定要去能见到朋友的地方。否则，其余的种类的旅游对我而言索然无味。也许只有赚到足够多的钱，有了充足的时间却无所事事，才能慢慢领悟到去海边晒太阳的快乐吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;见见朋友，这个动机足以驱使我迈开双腿。是啊，他乡遇故知的美好想象怎能不让人心驰神往？而且出门在外，大家难得相见，每次相聚都能刷新各自的八卦库存、交流生活新动向、分享彼此的行业技能集。越是走进社会，相见的机会就越少，每次见面可聊的话题便越多。在以往，曾看过很多人说朋友在人生路上分道扬镳，共同语言会变得越来越少。我觉得不然，只要朋友间有那么几个信息集散地，每次相见可聊的内容只会越来越多！尤其像我这样对不同经历充满了好奇、喜欢探头探脑的人，每次见到长久不见稍显陌生的朋友，都能获得逐渐结交“陌生人”时的快乐，不可谓不满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，只有朋友中存在那些有号召力的中枢节点，这一切才能变为现实。要是都是君子之交淡如水的交情，毕业后老死不相往来，那恐怕就没有太多相见的由头了。我尽量站在小圈子之外，宁可独来独往秉持“不结盟运动”，生怕变成“独一无二”、“不可替代”的圈中人。最大的愿望就是所有朋友在遥远的未来都忘记我，哪怕只记得我的作为而忘记我这个人。这样，当我们再次相见，我便不再是昨天的我，亦不是明天的我，再次与我交往之时才能永葆对于未知的好奇，对于神秘的新鲜感。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;防止流水账&quot;&gt;防止流水账&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因为今年去的地方也不少，但对自己而言没有更多特殊的意义，为防止写成流水账，每个地点尽量少放图，多写字。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纽约&quot;&gt;纽约&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/manhattan.jpg&quot; alt=&quot;曼哈顿&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;New York. The crossroads of the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在23岁的末尾，第一次来到了世界的十字路口，纽约曼哈顿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小时候，听说过纽约的种种传说，对这座世界前列的都市倒也没有特殊的感觉。当然，到美国学习，不去几次纽约怎么能行？于是紧赶慢赶，腾出一个周末，与国内远道而来的同学共聚曼哈顿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印象中的纽约，还是双子塔的纽约。70年代竖立起的两座高楼，代表了我心中对于“钢铁丛林”的想象。冷峻、严肃、行色匆匆、不苟言笑，是我对于这座城市的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/esb.jpg&quot; alt=&quot;帝国大厦&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2月中旬，仍旧是美国东北最寒冷的季节。好在运气不错，去纽约的周末赶上两个大晴天儿，也没有风雪，虽然依旧寒冷但并不影响心情。两天走马观花了纽约的外地郎必去景点——自由女神像、帝国大厦、中央车站、华尔街铜牛、布鲁克林大桥、中央公园、时代广场、法拉盛。乘船登岛自由女神时，讲解提到一个世纪前入境美国的移民也是从这个角度看着雕像，缓缓步入世界之都，竟生出几分“北京人在纽约”的同感！帝国大厦门票虽贵，但确实震撼人心。就像“清宣统三年，IBM 公司成立”一般，想象到战火中的中国内陆饱经创伤之时，大洋彼岸的西方文明之巅居然已经过上了楼上楼下、电灯电话的生活，不禁唏嘘。铜牛、大桥、公园、广场，放眼望去尽是游客，在此不表。只是在纽约二月的下午四点半为了在铜牛正脸拍照，嗷嗷地排队二十多分钟真的是既辛酸又不舍——等吧，跺脚抖腿搓手抱团还是冷；不等吧，拍个牛欢喜似乎不太雅观。此外，车站和法拉盛还想再多谈两句。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/times-x.jpg&quot; alt=&quot;时代广场&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约中央车站，在我对于纽约的印象中有着不可或缺的地位。它既不像国王十字车站，又不像广州火车站、波士顿南站。或者说，它的意义对我而言根本不在于车站、火车。纽约中央车站，是我对于“世界的十字路口”的具象化的印象。四个方向，走向四个街区；中间有个360度无死角的岗亭，上面杵着个四通八达八面玲珑的时钟。而2011年中央车站苹果店的开业，更是给这种印象添了一份奇幻的色彩——从现代到未来、从蒸汽时代到信息时代、从刀耕火种到商业帝国、从白人霸权到民族交融。2011年，正是iPad 2发售、乔布斯治下苹果的鼎盛年代。我想，自从那时起，苹果在我心目中变得可以与索尼在“伟大”的层面上进行比较，也在我心中的目标公司列表中迅速爬升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想说说中央车站的艺术价值吧，似乎也不是很懂。美国有许多著名的火车站，而中央车站尽管是最重要的，但并不一定是最美观最辉煌的。在后来去到华盛顿的火车站、费城的车站，各自都有不同的风格。中央车站的特别之处在于高大，高到似乎能够装下苍穹，大到似乎连结天南海北。另一重比喻在于GCD，虽然直到如今才有自己的苹果电脑，但似乎OS 9的年代就听说过GCD的概念。当时根本不懂，只记了个“大中央车站”。于是乎，这座车站变成了纽约于我、苹果于我、美国主导的信息科技于我的一个锚点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/laoban.jpg&quot; alt=&quot;地铁中的王老板&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法拉盛，则是另外一个故事。上铺王老板在纽约读博，于是乎10人众决定痛宰土豪一顿，地点定在法拉盛。早就在“此岸”等远古人赢、华尔街金融法律精英的随笔中见过“法拉盛”这个意象（亦想起代指玻璃幕墙摩天大楼的玻璃阴*茎一词，或许是这帮人发明的）。它象征着美国核心的中国母巢、大陆四线县城的海外飞地、刚下飞机年入百万的海外游子“中国胃”的最后归宿。果不其然，坐着终点站法拉盛的地铁嘎油嘎油缓慢地驶离曼哈顿半岛，开进纽约的平民地界。钢铁丛林褪去，灰墙旧瓦慢慢从恶土中长出。下了地铁，窜出尿骚味儿的纽约，便一下子回了国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的，法拉盛就是中国。除了身边偶尔看到的黑白墨面孔和美国车型在提醒你这是纽约，一切的一切都像是某个人声鼎沸的中国县城。主干道旁糖炒栗子煎饼果子水果贩子就像是流动的集市，两旁的三四层小楼不是网鱼网咖就是重庆小龙坎。🎵全世界都在说中国话，大部分人邮局港剧。待窜进热气腾腾的火锅店里，更是放眼望去全是同胞，河山上下一片红！除了点菜小哥A菜A踹说个不停有点出戏外，这可不就是到了花园路玫瑰花园？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/newyork-teens.jpg&quot; alt=&quot;北京青年在纽约&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大伙儿也真不含糊，10个人宰了王老板好几百刀。吃完才觉得有些过意不去，最后还是大家AA了事。可别说，来美国吃这么一顿真是不划算😢，还不如大家回国再连麦吃自助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;店里见到的姑娘看起来都有些美国东北人的特质了——大皮袄大棉鞋，脸上嘴上涂得含苞欲放。作为南方乡下人一下子有些看不惯，心里还寻思吃个涮锅涂这些个岂不是浪费颜料。或许酒足饭饱后，当我们乡下人回家困觉之时，城里人的下半场，才刚刚开始。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;拍照&quot;&gt;拍照&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/sail.jpg&quot; alt=&quot;皿煮的风帆&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这趟纽约拍了几张比较满意的照片，选了几张当桌面。选了一两张放上来。上图是趁着第一波游船登岛女神时拍的，颇有“时代领航人”的意味，我戏称这个场景为“皿煮的风帆”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/mass.jpg&quot; alt=&quot;乌合之众&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外就是纪念品商店拍的“乌合之众”，颇有当年《99 Cent II, Diptychon》所展现的商品经济、批量生产与消费主义的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给同学拍照时，因为有了模特，便喜欢模仿公众号、博客上看来的有创意的新的拍摄手法，有时候也会有意想不到之喜。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;普罗维登斯&quot;&gt;普罗维登斯&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;罗德岛州全称：the State of Rhode Island and Providence Plantations，即罗得岛与普罗维登斯庄园州。2010年曾举行公投想把名字中“庄园”的部分移除，原因是容易联想到蓄奴的历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在学校忙了三个月，临近开学，实在想出去透透气。适逢邹宗仁新家安顿好，对普罗维登斯的新鲜劲儿还没过去，便接受他的邀请过去和美东同学小聚。正巧，去年十月投篮得的免费往返机票再不用就要过期了，索性兑换了这趟旅程的飞机。再加上住宿蹭的同学公寓，住行两项成本总计12刀税费，在别的方面就可以无所顾忌地开销了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，我对美国东北部这个小州一点了解也没有，甚至一度以为罗德岛和长岛一样，是一个三面环海的地方。来到普罗维登斯才发现，这里居然是美国东北部的后花园。整个州很小，从州政府坐着公交车一个半小时就能到达边界的海岸。据说整个州和北京的面积可以比拟。普罗维登斯有个很小的机场，坐火车坐大巴去波士顿南站也不过两三小时。从机场到布朗大学周边，公交车不到半小时。整个地区给人的感觉都是麻雀虽小五脏俱全——既涵盖了现代生活所需的城市的一切基本元素，又丝毫不拥挤，人口适中，独门独栋的汤豪斯星罗棋布地散落在市郊。坐飞机即将降落时，放眼望去，每家每户房前屋后都是标配草坪和泳池，不禁令我感慨——美国人还真是没过过穷日子！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到达修整不表，因为邹之后的几天还要去学校上课挣生活费，就只能趁着他有空的时间段一起出门。这趟出来之前我一点调研都没做，对于这个城市这个州没有任何了解。研究半天还是邹的一句话定了行程——普罗维登斯南边有海，海边小城新港市是旅游胜地。果断决定，第二天一大早坐两块五的公交车，奔海滩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初，来之前邹提议了很多活动，如出去海钓、租车自驾、海边晒太阳等等。但种种原因也就没有落实。我一看，要是不定行程，第二天指不定就大镖客过去了，左撺掇右撺掇终于说动了他出门。还安排了25公里的海边骑车。这一玩不要紧，一下子把这位大胖小子给累得够呛。我一直还把邹宗仁当做印象中那个身材魁梧、精力充沛的跑步踢球中学男青年，结果这趟一看他颇有走向“大哥”身材的趋势——小肚子和腿上全是肥肉，家里空可乐罐四处散落……肥宅&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av55025409/&quot;&gt;小红瓶&lt;/a&gt;真不是盖的！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;新港海岸&quot;&gt;新港海岸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/newport.jpg&quot; alt=&quot;新港礁石&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一游，倒带给我许多惊喜。过去完全没听说过罗德岛州有什么景点，玩儿完后发现这地方甚至值得专门来一趟！在我看来，新港纽波特，属于传统的本地人旅游目的地，就像北京怀柔或者密云、杭州西溪龙井、香港新界大屿山等等。外人来旅游不会专门跑到这儿来，更适合一家人驾车短期短途出游。新港的最大看点一是海滩和大海，二是古风商业街与海鲜，三便是镀金时代（The Gilded Age）美国先富起来的资本家们打造的海边度假豪宅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为一趟骑行和一趟自驾看的内容既有重复又有不同，在此一并流水账式地记录下来。新港呈半岛地形，沿海有一条长20公里左右的海岸公路，路旁有多处可以下水的地方。海岸有些是礁石，也有小的码头、沙滩，以及更高的“以观沧海”式的悬崖步道与观景台，种类丰富齐全。在半岛靠内陆的地方是小镇的中心，有大量小商小贩和旅游店面。除了可以开车游览以外，当地的店铺还提供山地车、电瓶车、三轮电瓶车、炫酷的电动摩托车等交通工具。第一趟我们选择一人30刀租的自行车，而第二次则去租了个迈锐宝自驾游玩。沿海公路还算比较平缓，但因为风大太阳晒，而沿途又没有快餐厅或者小吃店，整体骑下来强度远比想象的要大。那天骑完车回去的公交车上，我俩都困得睡眼朦胧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/shore.jpg&quot; alt=&quot;海边自拍&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里的海没什么特别的，但却是我第一次真正双脚浸泡在大西洋的海水里。大西洋的西岸，居然在罗德岛第一次体验！海滩上有很多暗红色藻类，染得靠近岸边的海浪一片猩红。而礁石丛生的石滩边，海水则比较清澈，也有不少钓鱼、戏水的游人光顾。风景最好的当属悬崖小道（Cliff Walk），在高耸的悬崖边开凿出的步道，走在上面能真实地感触百年前美国土豪过暑假时的闲适与惬意——惊涛拍岸，海风吹拂，坐在豪宅全景阳台上面朝大海，用镶金边儿的磁盏喝着加糖的锡兰红茶，身后的富丽堂皇的舞厅夜夜歌舞升平，甚至最新的电气化设施也被预先设计到豪宅的总线之中……说到建筑，就不得不提新港最为吸引人的豪宅建筑群了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地有一张通票可以参观主要的&lt;a href=&quot;https://www.newportmansions.org/&quot;&gt;海边豪宅&lt;/a&gt;，其中最有名气的当属破浪者大宅、榆木大宅、大理石之家、海滨城堡等等。这些宅院是家族后人捐献给保护组织的，用以弘扬历史文化，创收以保护建筑群。还有更多的私人领地，现代化的豪宅同样也坐落在半岛海岸边。参观完豪宅，便能由此及彼地想象出，隔壁的私人庭院里面的生活的样貌。其中，最为辉煌和宏伟的便是破浪者大宅，归属于19世纪镀金时代鼎盛期的铁路大亨——范德比尔特家族。同时，北卡最著名的景点之一，比特摩尔庄园也是范德比尔特家族的产业。其是美国最大的单体建筑，看照片单是从院门走到屋门就要走上十分钟！怪不得人们总说范德堡大学也是“南方哈佛”，可不嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印象最深的是，这座宅子里面，光是客房就有20个浴室！心里暗暗想以后要是发达了，怎么着也得整个有7、8个卫生间的房子住住。奢华的生活方式，在浴室中最能得以体现——当地靠海，所以既有淡水浴，也有海水浴的水龙头直接接进浴缸。主人的浴缸最为夸张——浴缸通体是大理石制成的！为了泡个澡，据说要先放三满盆热水倒掉，把浴缸的石头加热，才能真正开始洗澡！艾玛，这得啥家庭条件！这皇帝怎么也得用纯金的锄头耕地吧。🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说本地也有不错的馆子，但一是为了保险，二是囊中羞涩，我还是请邹吃的中餐。真的想象不到，这种冷门的地方居然也有不错的中餐小馆儿！酒足饭饱，出了分歧，我把邹撂在一边甚是尴尬。没想到他的体力在婚后下降得如此之快，真是一个活生生的血淋淋的例子呀……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/rental.jpg&quot; alt=&quot;租车&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二趟和师队来的时候轻车熟路，尽管下午一点多才从普罗维登斯市中心的饭店开动，两点多就已经到了海边。这也是我第一次自己租车在美国自驾出行，车刚刚开出停车楼时心里还有点忐忑，毕竟又有小半年没摸过方向盘了。租这个车可是下了血本——三人都不到25岁；只有我有驾照；没有提前预约，当天一看报价80多；到店换成sedan居然还要加钱；还车时邹急着五谷轮回，结果按照租车公司的油钱算的……种种因素合在一起，租了不到一天的迈锐宝花了150刀！真是血亏😓！好在这一路玩儿的非常爽，完全值回票价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新港的海边公路上，上演了两番无证驾驶。师队是只有中国驾照且长期没摸车；邹邹是来了美国之后没摸车；我是上次摸车还在18年12月。三个半吊子也不含糊，直接就敢开车上路。多亏美国路好开大家也文明，一点儿问题都没有！开到海边公路最深处，索性窗户打开探出头来，大声唱着歌骂着街，呼哧马叉地招摇过市！想到这里，坐在3409的我心情一下子就变好起来，满脸写满了幸福。或许，这就是年轻男孩子一起出去玩时最简单、最纯粹的快乐吧！😆&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;市中心和布朗大学&quot;&gt;市中心和布朗大学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;普罗维登斯本身也是一个颇有风味的中小型城市。当然，“中小型”是相对于波士顿而言，而不是相对于德罕——比起德罕，普罗维登斯可算得上是成规模的大地方了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/statehall.jpg&quot; alt=&quot;市政厅&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/statehallsunset.jpg&quot; alt=&quot;市政厅的日落&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较有特点的一个地方是罗德岛州政府、市政厅。坐落于普罗维登斯火车站背后，走几步就能看到这座旗帜鲜明的建筑。师宇豪来的那天，我听岔了去火车站等他。乌云滚滚、风雨大作，待雨过天晴，天边竟出了完整的彩虹！这可是拍照者梦寐以求的黄昏雨晴时刻！赶忙冒着淅淅沥沥未停的小雨冲出去，拍下的景色便是大家看到的这样——颜色从暖黄变成橙黄，与渐渐暗淡的深蓝色天空组成了奇幻的调色板。要是会调色，就能发到网上当“照骗”了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/brown.jpg&quot; alt=&quot;布朗大学&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此行另一大目的地就是普罗维登斯的学校。师队有RISD的朋友，而我只能漫游布朗校园。学校很小，估摸着比哈佛的范围还要小。学校在一个很陡的小山坡上，从市中心的河边走上来颇费几分力气。学校旁边的道路破烂不堪，据说是美国式市政资金“三不管”地带，维修工程遥遥无期。校园里倒是干净整洁，学生也看起来家境优良。恰好赶上开学前的orientation周，校园参观团络绎不绝，我也跟着家长团把学校主要地点看了个遍。比较有特点的是租借展览的“灯泡熊”、莫名其妙现代艺术“树杈大石头”，以及有关学校开正门的都市传说。据说，一个布朗学生只能走过正门的大铁门两次，一次是入学一次是毕业。否则就会被挂科诅咒……哈哈，比起来隔壁北师大的南门传说，美国人的想象力还是不够呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走近布朗大学，随意闯进工程科学专业的教学楼和实验室一探究竟。不比不知道，布朗的研究氛围果然很美东——严肃活泼、一板一眼、一丝不苟的感觉。长长的走廊白墙黑门，完全看不到里面的样子；偶尔漏出来的实验室里大家都在辛勤忙碌，完全没有暑假末尾如杜克般放羊、实验室空无一人的感觉。邹上课的教室老师慢条斯理地在黑板上推公式，底下十来个学生摇头晃脑地贪婪地吸吮着数学的灵气。研究型大学，此言不虚。在参观团的行程中，大四导游提到目前学校最热门的专业是计算机科学，丑丑的工学楼图书馆总是彻夜灯火通明，一旁的计算机系浴室人满为患——通宵完洗个澡继续刚代码。果然靠前的高等学府许多人都还是功利的，而这种功利，却又带着一股子执拗的、对于科技与生产力的淳朴的热忱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/athenaeum.jpg&quot; alt=&quot;The Athenaeum&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个体现普罗维登斯小巧而精致、文化气息很浓的地点便是小图书馆。这个图书馆很小，进门后直接能看完整个藏书区域；却又功能齐全，上下三层的布置让读者总能找到自己的栖身之所。在里面我也装了一把小知识分子，缩到一个角落&lt;del&gt;等雨停&lt;/del&gt;拿起一本白左读物，饶有兴致地了解了安卡拉大学&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&quot;&gt;Mülkiye&lt;/a&gt;的往世今生。话说回来，土耳其人对于政治的热忱我是能够感受到的。在杜克，同样有很多土耳其人在人文社科领域非常活跃，甚至上次&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/society/shameful-acts/&quot;&gt;反华演讲&lt;/a&gt;的组织者也和他们沾亲带故。突厥真的是世界文明中冥顽不化的一块恶疾。西方文明已经放弃抵抗，任由他们如野草般生长了；东方文明又该如何对待这个棘手的难题呢？或许下次开局《文明》时，还是关掉宗教胜利和蛮族的选项比较好罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，这趟普罗维登斯之旅收获颇丰。不仅是饱览别样的风光，更是弥足珍贵地与老友重逢。还忘了提波士顿半日游有幸参观了哈佛设计学院，见证了师队本科学建筑、活在妹子当中是多么的幸福😭！还品尝了波士顿的海鲜，果然跟着大哥总有口福😋！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;东岸&quot;&gt;东岸&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/cloudgate.jpg&quot; alt=&quot;芝加哥云门&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/rockysteps.jpg&quot; alt=&quot;洛奇台阶&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/washmonument.jpg&quot; alt=&quot;华盛顿纪念碑 - 方尖碑&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/timessquare.jpg&quot; alt=&quot;时代广场&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/ducktour.jpg&quot; alt=&quot;波士顿鸭子船&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九月末到十月中，爸妈来美东旅游。起因是甜姐说有华盛顿和波士顿六晚丽兹卡尔顿，四处旅游局也能提供优惠，爸妈一听这便宜不占白不占，立马张罗着办签证买机票。也是淡季，避开了国庆假期的小高峰，单人往返机票才5.5K，算是年内低位的价格了。花钱托人，一切准备停当，签证一分钟秒过，让我这个次次老checkee怀疑人生。八月末从普罗维登斯回来，心里就始终惦着他们的行程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没找到实习，也没有return offer，起初订酒店订餐厅的念想都落空了，只好继续“穷游”的打算。一路除了免费服务都是民宿、不租车、参观的景点也都是游客景点。在这点上，我确实有愧于父母。自己没本事，运气也不好，眼光也不够独到，总之没能搭上大厂转码的快车，一如当年没搭上浙大信息类的轻帆快艇。唉，穷也有穷的活法，穷且益坚，自娱自乐也行呗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸提出不想在村里待太久，能多去个地方就多去的目标。于是碰上了德罕往返芝加哥93刀的机票，加上德罕特区、纽约波士顿的平价机票，特区费城纽约的早鸟Amtrak，交通费倒是没多少开销。本着能腿儿着就腿儿着的原则，在几座大城市暴走几天，可算把大伙儿累得够呛。在村里我想肯定没法不开车了，于是剑走偏锋租了个uhaul，坐坐实实地让爸妈体验了一把美国乡村生活——开福特F150、走乡村林道、去地里割草、听乡村音乐电台、到林间小溪（看人）河钓、住汤豪斯、逛Costco、到湖边（看人）烧烤、周日去教堂礼拜……自己感觉，能想到的德罕乡村生活的大部分都带他们体验了；而他们似乎挺适应这种节奏，毕竟在市郊生活惯了，无缝衔接城市村民身份~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;细节太多暂且略去，这一趟有几个比较有趣或是特殊的事情在此一叙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天气。刚来去芝加哥的两天就有点不对劲。第一天还好，蓝天白云，照在云门上别提多漂亮了。气温也合适，甚至下午都要穿短袖。可第二天天公不作美，淅淅沥沥的小雨从中午一直下到晚上，索性下午草草收场后回到宾馆补觉。来到德罕，赶上了前所未有的高温天气，9月末连续三天36℃以上，搞得根本没法户外活动，只能赶早晚出门，中午继续在家吃烤鸡、睡大觉。北上一路，除了特区有一天冷但天色不错以外，其余要么多云、要么阴天、要么下雨——就没有一天是个大太阳天。也是怪，德罕怕晒结果天天晒着，东北怕冷结果天天冻着。来之前我让爸妈带春秋天儿的衣服就够，结果最大温差到了36℃与2℃，这可让人怎么穿衣服！😤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿特区示威者。在看国会山时，来个突发事件，让爸妈亲眼见证了美国社会的无厘头。一个带着墨镜满头大波浪的小伙子，突然从便道跳进草坪中的花丛，把花坛压了个七零八落。警察起初没反应过来，等反应过来时国家的颜面已经遭了秧。于是乎，高矮胖瘦黑白一通老鹰抓小鸡，伴随着小伙子的中指和天佑美利坚的粗鄙之语，招摇过市在美国国家权力中心。好在最后给制裁住了，铐上半小时小伙子也就垂头丧气地一言不发。据我爸分析应该是吸草吸嗨了才做出如此出格的举动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/gallardo.jpg&quot; alt=&quot;兰博基尼&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秋天湖兰博基尼盖拉多。村里景点不多，我便带着家长驱车赴Falls Lake简单游玩。这个湖风景确实不错，但也仅限于郊游野餐等活动。在湖边拍树木、水鸟之时，我爸眼尖，突然发现潮起潮落中有个绿色的物体飘动。捡起来一看，居然是辆兰博基尼（的火柴盒玩具车）！洗刷刷之后变成了现在我桌上的摆件，每次看到都会想起那个在湖边美好的日落与奇特的“看谁眼尖”的下午。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜克晚霞。从2019年5月到8月，我在CIEMAS一共只看到过三次视觉效果较好的晚霞，这与2017年刚来时的情况大相径庭。因此，我也没有期望着父母待在这的一周能遇到漂亮的晚霞。最热的那天下午，午觉刚睡醒，我看天边云形似曾相识，便赶忙撺掇爸妈起身，去学校里等着看彩霞。他们还不太相信，觉得这东西没个准儿，慢悠悠地六点四十才走到教堂门前。坐上东西校区班车，天色竟真的渐渐暗淡下来，泛出一抹橘黄。下车，向Baldwin走去，真让我说中了！彩霞如期而至！这天晚上拍的几张照片的环境光，个人觉得是整个行程中最好的、最柔和的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫飞鸦。白宫面前戒备森严，里三层外三层全是栅栏、路障和警卫。一群世界游客就站在直线距离离白宫正面最近的栅栏后面摆造型。临近日落，白宫前的草坪上突然停了一大群看似麻雀的鸟儿。有时驱鸟噪音一响，或是几只头鸟一飞，大群鸟儿乌央乌央地从草坪起飞，环绕在白宫门前，场景甚是壮观。爸待了许久，拍了一些照片，我觉得很有几分政治喻义。又恰与前文提到的“乌合之众”有着异曲同工之妙。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;红土地和河滨&quot;&gt;红土地和河滨&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/redlands.jpg&quot; alt=&quot;redlands&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷德兰兹是我2019年最后去的“外地”。去这家公司现场面试，两天后发了offer。因为没有其他公司的跟进，我只好先接了offer再做打算。公司什么都挺好，唯一问题就是工资很低，低到没法与其他大厂程序员的标准薪资相比拟，低到比回北京拿到手的钱可能还少些。那为什么还要死乞白赖赖在美国不走呢？或许还是心中的不甘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司管车，于是便花了半天时间开车在这个小城镇转了转。规模比德罕稍大，估摸着和罗利差不多。一出安大略机场，租车公司的大哥一听是面试，便直接问我是不是这家公司。后来我一分析，或许这个地方只有这一家规模稍大、有外国面孔频繁光顾的公司吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;气候环境都很适宜，除了雨水较少；不过我去的当天恰好下雨，据当地人讲一年只有不到20天会下雨，让我赶上一次。一出门就是满眼壮观的下雪的山峰，自然环境自然没的说；似乎是人文荒漠，但好在离洛杉矶不远，估计去洛杉矶过周末也不是什么难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后问来问去，我还是决定先接了这里的offer，再从长计议。毕竟我刷题不行，运气也没好到12月初三轮OA八道题，一轮VO上岸这般。真的羡慕同侪没费什么力气，连题都没做几道就进大厂的好运气，只能怪自己走了一条比较艰难的路。考虑到LA既有同学又有家人，似乎也不比湾区或是西雅图差很多，更是比纽约和东北强了不少。唯一的执念就是本地的IBM、或是IBM Swift组——就差一点就能搭上这条线儿了！可惜，来年再会吧，人生路还长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷德兰兹还不错吧，可我实在对它没有更多的印象，除了加州的常规特点外似乎又是一座默默无名的小城。索性开到附近稍微大一点的河滨市，果然一下子气氛就不一样了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2019rev/riverside.jpg&quot; alt=&quot;riverside&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河滨比较热闹，大学周围华人很多。午饭在河滨的一个商贸中心吃的，店里的装潢完全就是县城苍蝇馆子的样貌！店员是中国人，吃饭的是中国人，菜单全是中国米线米粉，就连冰柜里都是中国的饮料。进了店门，除了到处可见的英文标识外，这完全就是回国了！可惜，一碗学校卖12元左右的米线，在这里得花10刀才能吃到。想到自己即将挣的那点微不足道的薪水，炙热的少年的心与充满闯劲儿的体魄，渐渐地颓唐下来。这就是我三年后的样子？言至此处，不禁咋舌。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ip记录足迹&quot;&gt;IP记录足迹&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bbs.byr.cn/#!article/Peking/263577&quot;&gt;留个IP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年这一年变本加厉地留IP，甚至每到一个城市、一个特殊地点，不留IP都走不动道儿。犹记得在宾大校园里，因为连上游客WiFi后迟迟打不开帖子，只好把爸妈撂在一旁等了两分多钟才留上IP测好网速，真可谓执迷不悟！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望之后在留IP这件事情上尽量随缘，别让其占了上风，再做出什么蠢事甚至冒险的举动来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年这一年，留了不少有意思的IP，也闯进了许多未曾设想的网域。记忆犹新的是达拉斯机场感人至深的免费WiFi——上传比家用宽带下载带宽还大！只可惜，还是没有留到4段皆两位甚至一位十进制数的IP。新的一年，有空研究一下分管美国的ARIN分配号段都是那些，再定点精确打击，找到心仪的靓号。🤣&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/2019review-traveling/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/2019review-traveling/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>world</category>
        
        <category>review</category>
        
        <category>year</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活点滴随记 - 191226</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;心情不好&quot;&gt;心情不好&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;突然又不知为何，心中生出一种不想找女朋友、随波逐流、得过且过的心态来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪些原因导致了这种想法呢？干脆细细列举一下吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;犹疑&quot;&gt;犹疑&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;前些天看了CMU本科生唐令东的个人项目、看了腾讯游戏的叶劲峰Milo Yip的文档。平凡的人总是最为不甘且不愿意承认自己平凡的人。这种失落来自于比较。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徒增岁月，这些年来逐渐明白的一件事，便是人要有自知之明。而我很早就知晓自己不擅长数学（小学）、不太擅长物理（高一）、不喜欢对着电脑做活计（初三）。可这些年来自己最不能理解自己，却一直践行的一条准则便是“越是欠缺越要补足”。这种平均主义，追求自身技能平均分配、平等而非公平的思想，似乎是从接受的浅显的人文学科教育中自己归纳出来的。而事实上社会规律——历史早已证明给我们，其实是在平均主义的对立面上的。正如人的本身就是一种“低熵体”，穷尽一生都在做着违背宇宙熵增规律的事情。社会也是如此，“马太效应”自从有历史记载以来便被人们所熟知。逆潮流而动，除非有翻转乾坤的能量，否则都是砾石掷江，翻不起一点水花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于自己缺什么就要补什么、宁做成片灌木丛不做一棵参天树的想法来源，我却恰恰将其归结于年轻时对自己有了大致的认知，无论主动还是被动地。旧事重提，小学老师说这孩子没魄力。厌死狗的年纪就有那么一种逆反，你说我不行，那我偏要证明给你，我就是不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201912/trash.jpg&quot; alt=&quot;Trui trash&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看起来完全没有逻辑，不是吗？或许是已经懂得了激将法，我早早就根本不吃那套。这也造成了直到现在在许多问题上，自己有着南辕北辙分裂的观点——有些事情当做原则，咬定死理儿不放松；而很多模棱两可的事情上自己却又没有主意，说风就是雨。所幸经过多年不断地练习，自己克服了生活中一些方面上“没主意”的缺点，能够勉强自理自立。但遇到些未知的情况时，还是会现出本性，刹那犹豫招致后悔半晌的例子屡见不鲜。对此我的一个笨办法则是，在大脑空余时间内演练想象中的场景，预先准备应对方案。而这个笨办法居然也曾经帮我度过数目可观的窘境！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也是比较早，在落榜后、知道自己阴差阳错，没搭上时代的快车后，有那么一点自暴自弃。人生路上有很多岔路口，走错了想回头代价不可谓不大。高考是当代中国人人生中影响最大的歧路之一；分流，也是其设计之初本来的意图。按我自己的“高中低”归纳法来讲，高考去北邮，是百分之一百的低球路线。自那时起，我基本已经决意，这辈子不会把追求科学的本质、或是成长为参天大树作为人生的目标了。在本科的末尾，自己曾经有过短暂的阶段些许动摇，但研究生后愈加清晰地看到社会的模样、分工合作井然有序的现代社会后，那一点幻想也就打消了。这样，我的人生目标便成了为&lt;a href=&quot;/life/next-generation/&quot;&gt;下一代人铺好路&lt;/a&gt;。毋需再重复约翰亚当斯的论述，在近些年的思索中，我只是想说服自己，璀璨地燃尽一生并非人生的最高追求与理想；将自己装备为最为肥沃的土壤，以供下一代人茁壮成长，同样是高尚而富有价值的人生目标。而现在，在2019年即将结束、我即将告别18年校园生活、迈入人类社会的光景，我真正地开始从内心接受这个目标了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小到大，可以说，这个决定或这个目标的得来完全有迹可循，合乎逻辑。而其最根本的原因，对于我生活中许多犹豫的答案，皆在于我对于——&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;1. 自己数学水平与人类巅峰相差甚远，且在有限时间内无法登顶；2. 我能触及的人类未来中，数学依旧是指导文明前进方向的最终哲学之一&lt;/code&gt;——的判断。既然我无法全身心地投入到真正对文明有价值的事业中，那么就应该将自己的精力奉献给社会，使社会能够更好地运作，从而解放禁锢真正天才思想的物质束缚，从侧面助力“人类文明共同体”的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓得过且过，现在想来，无非是做一些并非主流的“辅助”角色的事情。信息社会，金融和信息技术是推高生产力，为文明“造锤”（《文明》游戏词语）的两把利刃。说到底，我的某一条行为准则，便是奉献自己的精力为周遭的人铺路；而我在相当长的一段时间内，一直都在有意无意地践行这条准则。这些年来，我的付出也确实被可量化的成果和回报所反映出来。团队获奖，学弟保研，方法论广为流传并帮助到他人，球队战胜首体薪火相传，橄榄球文化在国内生根发芽，项目能过为数以万计的学生提供便利。在这个层面上，我根本不在乎自己得到什么，甚至折损自己以惠及他人也在所不惜。我在乎的是自己的付出是否能过产生正面的影响，通俗地量化就是能给多少人省几分钟，或者让多少人心情变好。而我在决心“打辅助”后并未立即投身这些“功利性”的主流行业，而是期望着能够在较为冷门的领域，借助人少的客观条件，作出更大的增量来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到现在，我还没能完全走出小众、冷门“造锤”的囹圄，甚至连我走向社会的第一步都依旧沿袭着这种惯性。按我自己的考量，这种想法似乎并没有什么逻辑漏洞；然而社会的现状却明确地显示出随大流、在美国做通用程序员为大公司写程序，能够得到更多的回报。想来想去，更多的回报与更大的个人影响力、个人付出、个人创造的价值，总不会不是正相关的吧？因此，在是否有一天也要跟着大部队奔向硅谷，或者社会“辅助”行业的“硅谷”的问题上，我仍旧犹疑不决。这便是心情不好的原因其一。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;圈子&quot;&gt;圈子&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2019年秋天新结识了不少女生，也又遇到了一个第一印象令我心动的女孩儿，和朋友代称她为“无锡妹”。可我们的交集似乎仅限于第一印象的范畴。我和她虽说都是杜克研究生院的硕士生，但我是电子计算机方向，她是生物医学方向；我年底行将毕业，她还有半年才毕业；我从物理转向编程，她从生化环材转向数据分析……我们有诸多的不同，而初见时不同的新鲜感或许能掩盖很多的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和她的交集也不算多。第一次见面是在Carey组织的活动中，第二次是我当助教的NLP课程上。为了加她微信，不惜翻到”杜克游泳群“发送邀请，试图把自己加微信的意图涂抹地正大光明些。可心里跟明镜儿似的——这他妈能骗得了谁呀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今夜心情不好原因其二便是女生。陈词滥调，2019年一年里，身边有了太多的一声不响、闷屁不放，就悄悄结婚的熟识故交，一下子就让人感觉自己也是一把年纪了。而自己，“七手八脚地裸奔了二十几年”，谈恋爱交异性朋友这件事上进展聊胜于无。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己是很相信缘分的人，但又深刻地明白没有更广的交际圈，缘分无从谈起。并且，不主动与女生交往的一大后果就是自己的标准飘忽不定，就算遇到了合适的女孩儿，也把握不住。甚至，有时候看见个适龄未婚女性，都会幻想要不谈一个算了，完全没了理性与客观。昨夜看头图《重庆森林》金城武和梁朝伟的演绎，除却感慨“长得帅为所欲为”外，更为他“看见的下一个独身女性就和她交往”的无头苍蝇般的莽撞的青春热血，与无比的自信惊诧而慨叹。电影是那么地简单，或许生活也是这么简单？又或许生活比电影难多了？至少对于我自己而言，光是思想上的约束、瞻前顾后的顾虑与踯躅，就足以让任何一个对我抛出橄榄枝的女孩儿望而却步了。唉，想到这里，真的怀念自己和女生第一次牵手的那个瞬间——那时的他还是那么地翩翩少年，意气风发！虽然我知道那个场景和七分演三分真，而且也不会有任何的结果，但就是他娘的甜啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;言归正传。半夜睡不着，索性谈谈为什么会对她产生好感吧。首先，外貌协会，她长得肯定算漂亮了，至少合我的眼缘；其次，她是无锡人，从小在无锡学习成长，满足了我对家乡的渴望与憧憬；再次，最初接触时感觉到她是一个“直女（2019网络词汇，与微博女拳相对）”，性格上直来直往，不做作，有一说一。而我对这种女生是很没有抵抗力的，从小学有懵懂的情感观时就偏爱这类女生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到直女，有些话可能就有失偏颇了。我所喜欢的“直女”，并非那种无性别主义、处处要争个高低的、“激素分泌异常”的女性，正如某些西方“女权”领袖，尤其是娱乐圈抛头露面的那些文史素养较差，却总在公众媒体上大放厥词的意见领袖。再说该被和谐了，还是说好的方面。我认为，女生要有自知之明，正如男生应该掂量掂量自己几斤几两一样。人类的社会长久以来是男女分工的。男女有别是客观事实，并不因意志而转移。正如科技界科学界男性主导，就不该人为地干预，搞性别平均主义，强行拉平族裔分布，大谈特谈包容LGBTQ。平等还是公平，二者时常不可兼得。这个话题永远值得被讨论，而我也有自己明确的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的气质是显露在外的。我仍会根据第一印象给人贴标签，但并不会给标签很高的权重——毕竟，人与人的交往才是了解一个人最好的方法，而非仅凭远观。曾经看到一个说法很合我意，但略有物化女性的嫌疑——先澄清并无此意，只是暂时无暇重构语句（rephrase）。大意是，每个女孩都像一件艺术品——有的女孩儿像徐徐展开的书卷古籍；有的女孩像历久弥新的青瓷梅瓶；有的女孩像安迪沃霍尔极富视觉冲击力的现代画作。作为欣赏者，你无法对艺术品进行比较排名——艺术是无法用标准衡量的。你当然可以有自己的偏好，但这种偏好并不会影响艺术品的内在价值，也无法改变每一件艺术品都蕴含着创作者的心血、讲述着独一无二的人生的事实。所谓发乎情，止乎礼，正如在浩瀚的博物馆内欣赏藏品，切勿靠的太近甚至上手把玩。可远观，不可亵玩焉。只有真正二人情投意合，才应有进一步的深入了解。从这个层面上考虑，西方世界更像他们所推崇的现代艺术，而东方文明则始终秉持着古典文化气息。现代艺术讲究交互、互动，讲究视觉冲击力，讲究简单直接，激发你的思考，让每个人看到不同的哈姆雷特；古典艺术讲究外足于象，内足于意，如缓释片般“&lt;a href=&quot;https://poets.org/poem/do-not-go-gentle-good-night&quot;&gt;温和地进入良夜&lt;/a&gt;”。二者各有千秋，此处暂且不提。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一段时间地窥屏无锡妹的朋友圈后，我发现我们生活的圈子似乎也不尽相同。同在一片屋檐下，不同的留学生群体差异不可谓不大。她本科在洛杉矶分校，正如我哥当年江浙沪盛行的美本风气。她的朋友圈很广——只要邓以诚比我先出现在时间线上的学生大多数是比我更社交的；我比邓以诚先出现在时间线上的尽是潘琮型学究、热衷将精力耗费在无意义的思考而非有价值的社交上的选手。她还养狗，正如去年谈到大波留学生养猫的逻辑一样。从朋友圈看她的生活简单而富有目的性——不像是一天N条朋友圈的小仙女，也不像半年屁都不放一个的黑嘎子老帮cei。健康、良性社交、积极的生活方式——这不正是我所追求的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许这种圈子的“不可及”让我产生了些许自卑。所谓不可及当然是我想当然强加的托词。真正的不可及是不会在生活中产生交集的。可我却又那么害怕迈出第一步，便要守株待兔找匹配度百分之百的女生，或是六边形全包围的女生，那又有多大可能/什么意义呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在这种自怨自艾、顾影自怜的恶心的腻味情绪中，我的心情变得非常的糟糕。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;补遗&quot;&gt;补遗&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;就好比看看她的双手，倘若是双纤纤玉手，或许这姑娘十指不沾阳春水；倘若上面刻满了劳动者的痕迹，则无可辩驳地反映了其真实的生活状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于鼓起勇气看了看她的过往。她高中的样子让我想起了姜片儿小时候的样子。突然就想追根溯源探寻自己心目中的女孩儿的模样的来源了。小学和中学与两位姓姜的女生有缘，奈何缘浅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小学三四年级是人最初萌生懵懂的情愫的年纪。从一开始，我就是一个敢于欣赏不同女孩子的美好的人。相对的，正是由于这种泛在的、无特定目标的对于同龄女孩儿的倾慕，自己始终也没有一个具象化的目标，以作为实际找对象的参考。或许这不利于目前与以后谈恋爱的进程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉对了，比什么外在特质都要管用。而多年观察学习总结发现，所谓“感觉对了”，一定是相互的、情投意合的、双方相向而行的。所谓“追求女生”，单是这个“追”字就不对。真正合适的恋爱靠单方面的输出是得不来的，还得“众人拾柴火焰高”，两人一起努力才能进入花丛深处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是为什么在生活中我总会保守着一个原则——“宁……，不毁一桩婚”。年轻男女谈个朋友，遇到合适的很难。谈恋爱既是互相增进了解的过程，也是互相磨合、适应彼此，把对方当做镜子映出自己的不足的阶段。轰轰烈烈干柴烈火，热恋就像一把柴火，大伙儿一哄而上火苗高高儿的；待筵席散场，热浪褪去，有时只剩下一把灰烬，不禁令人唏嘘。而稳健的、生活中的恋爱，总该是螺旋上升的、繁星点缀着银河式的，在平凡空旷的生活中，时不常迸出闪闪亮、暖乎乎的一颗小太阳，照亮前进的方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这年头，谈个恋爱多难哪！经济下行、独生子女、阶级分化、不明女权煽风点火……能切磋个几个回合，说明有戏。作为朋友，我总是尽可能地做个僚机，力所能及做些能够推进朋友恋爱关系的事情。有时做得不好当个笑料轶闻，也义不容辞。毕竟，看看别人的恋爱经历，自己也能学到些东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可学了不少还是得实践。总想自己谈的第一份恋爱就奔着结婚去，目前的眼光看来也不太现实。可是又于心不忍，生怕谈了低效恋爱，耽误了人家姑娘的青春——毕竟时间宝贵，这年头谁也耗不起。陷入死循环，怪不得人说我这样的只能指着相亲去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，我和姜姐互相有些好感，我想这是不言自明的。直到中学毕业，甚至我们的关系都是很默契的。有时候又得赖这高考了——要是去了清华，我一定和现在处境大不相同。记得6月某天，一出分儿我就知道自己肯定去不了清华了；又肯定不想去哈工大，只能在剩下的两个二志愿北交和北邮中选个顺眼的。唉，要是当时厦大川大啥的收二志愿就好了！后来知道北邮肯定能去，北交找楼下邻居大叔说说也能去，就因为北邮更靠近学院路而没听说过北下关，去奶奶家的时候见过几次大门而瞎几把选了北邮。高考像是十字路口，四通八达而前途未卜。去任何一个大学我都会变成不同的我，只不过北邮和北交的结局或许比较类似——去了北交没准我就和汪江成了好朋友！清华、浙大、上交、复旦、香港；川大、厦大、哈工、北邮、北交。我想，招生老师告诉我去不了竺院的那一刻，我多年后仍旧孑然一身的境遇就已然注定……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在后来的岁月里，我喜欢过很多风格迥异的姑娘，以至于现在每每遇到令我心动的女生，我都会不由自主地追本溯源，总能找到第一个确立我心中类型的女孩儿。当然，也有例外，但我总在催眠自己那不是真的……那只是梦。总体来说，我主要偏爱两种姑娘，而她们皆可归于“直女”的范畴，也都在缥缈的记忆中淡淡地微笑，笑靥如花、岁月静好。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;又开始judge了&quot;&gt;又开始judge了&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;无锡妹的眉眼间，既能看出年少时姜片儿的模样，也有几分我哥的神态。我哥是典型的南方人，江浙人，江浙沪家庭，从上海去了UCLA，好似无锡妹的经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当他们咧嘴笑时，那神态、那法令纹以及嘴边的酒窝，一下子就让我念起家乡的好！实话说，多年的浸淫，再怎么说自己是南方人，也不免被北方和北京文化同化。尤其是大学四年本科过后，北京话讷叫一个地道，还掺点儿通县腔儿。搞得现在见生人儿没话说时，对方必提我的口音，我也只好一遍一遍解释自己“身在曹营心在汉”……唯一腔调中的南方印记，大概就是ing-in不分了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键是，我哥居然就不声不响地结婚了。前年年底时还在和舍友爆肝SSR，现在居然也就成家立业了！这些事情更有意思，写出来一定是极好的故事，但限于家务，还是等啥时候写王老爷子的故事时再论吧！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;得过且过&quot;&gt;得过且过&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;工作，是令我烦躁的原因其三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这工作挺好。iOS/Swift正合我意；面向用户偏向产品也是我“辅助”、“铺路”目标的中途点；公司不大不小方向偏门，又能照顾到我的许多个色的需求——单独办公、数据分析、大城市边缘、不在硅谷、靠近家人……要不是工资太低，真算得上是一个理想的职业开端了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可这工资也太低了！这概念几乎相当于我本科物理毕业找了个物理对口工作，然后不在北京却搬到上海周围，比如说花桥来工作生活。你说这环境再好、工作压力再小，那也没用呀。还未奋斗就开始“混吃等死”，进入老年化的心态，是万万要不得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诚然，我不向往杭州的“奋斗~~B~~”的节奏与风格。我总觉得，年轻人不应该太看重眼前利益，总该踏实下来做点实事。但现实是，社会用近乎残酷的现状碾碎了这种“仙纳度”的幻想——现在不奋斗，以后就要被人收割。后来人们用一个叫“内卷”（involution）的词来描述这种内耗式的抢占资源的局面。我怕，我担心自己一旦放慢了“奋斗”的节奏，立马会被荷枪实弹的保安丢到大街上，任凭“空降兵舔包”，最终落得个白茫茫大地真干净。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢做一些与眼前生活完全不相干的事。甚至会花费生活中可观的一部分时间，比如所有课余时间、所有周末时间、每周7小时等等雷打不动的固定时间段，去尝试生活的其他可能。但从另一个角度来看，这些非“成长性”的时间开销简直是十恶不赦！没有精进业务，就代表着你的职场竞争力下降，就代表着你离升职加薪越走越远，就代表着日复一日脱发的中年窘境……显然，这种一根筋式的说教完全站不住脚，但却是许多主流声音所极力宣传的。毕竟，用时间搞不一定有收益的旁门左道，期望是一定不如996按部就班的量化计费的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相信自己浪费时间浪费得没错，但看起来却与大流背道而驰。这不禁让我有些沮丧，莫非我在得过且过，找借口搪塞奋斗，不愿吃苦？&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;杂念&quot;&gt;杂念&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;距离上次认真写代码工作一整天，大概有大半个月了。闲着闲着心里就不安分起来，总想些有的没的，比如把自己收拾利落点，梳个油头，刮刮胡子。可又觉得这些外在的修整都是小布尔乔亚，就算利于找对象也不符合自己想象的，“在乎你这个人而不是漂亮皮囊”的准则。自己都明白自己的想法太幼稚，可就是克服不了，该怎么办呢？🤔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想更深入地认识无锡妹的另一个原因，当然是因为她的身份。就算她已经有男朋友，或者对我没感觉，我也想借由她的朋友圈，认识更多和她具有相似背景、相近家庭的女生，也算拓展未来的目标群体的范围。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;终&quot;&gt;终&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;想到这里，我有点羞愧。2019年12月25日，我一天的时间没有看一行业务代码，甚至连办公室都没去——理由是眼睛疼，看久屏幕受不了。在这一天的开始我决定一天不再看电脑屏幕。于是我做饭、刷锅洗碗、吃饭、和学姐出去骑车、接着吃饭。吃完饭准备早点睡，结果睡到前半夜还是没能抵过夜猫子的生物钟。这不，又是凌晨三点了，明天又是睡眼惺忪，眼睛肯定还是不舒服，又是一天效率被影响，这不是得过且过？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年整年以来，我一直用Deborah老师教的时间管理方法粗略地约束自己的时间安排，也取得了不俗的成果。但目前看来，这显然是不够的，而我需要一些精神上的动机和约束，来抵消“得过且过”的念头，真正做到有效而合理地追求自己的小目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一篇，也就留在这里，以此自勉。愿2020，新的一年减少深夜睡不着的矫情时分。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/life-notes-191226/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/life-notes-191226/</guid>
        
        <category>life</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>comparison</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>NBA2K11中的一个小小成就</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;开局一张图&quot;&gt;开局一张图&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201912/0-20.jpg&quot; alt=&quot;锁死对手&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照例宣传一下自己用来记2K11投篮点数据的&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/nba2k-shotchart-project&quot;&gt;注入库&lt;/a&gt;，以及时不常更新的乔丹生涯模式&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/nba2k-shotchart-project/jordan-plot.html&quot;&gt;投篮点全图&lt;/a&gt;。到目前为止，已经打到了第二个赛季后半段，积累的投篮点数据也接近两千个了。无论是用作进一步分析，还是单纯作为可视化的数据源，都已经达到可用的级别。原帖的地址见文末。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在NBA2K11中，我有个非常怪的恶趣味：在街球1 VS 1模式中，我总是试图用最强的球员对最弱的球员，看最多能够连续造成多少次投失。NBA2K系列一直以来都有球员能力值的下限，一般是总评40分左右；而联盟中能打的球员基本不会低于60——毕竟这还是2011年的NBA呀！打篮球的人都明白，NBA再差也是真正顶级联赛，不会出现“校队中锋防死小托马斯”这样意淫的结果。同样地，由于整个游戏都是基于概率、随机数发生器而制作出来的，场上任何事情都和概率有关，故任何球员在无限时间内进球得分是必然事件。因此，挑战从头开始，最多连续防下球数，变成了一种检测自己键盘操作防守水平的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，为了保持每次玩的时候条件大致相当，我一般都会在“NBA Stars”球员集合中选择一名球星，如迈克尔-乔丹或者勒布朗-詹姆斯；并另在97-98年爵士名单底部选择机器人John Brown或David Miller——因为它们是由菜单出发，按键次数最少、能够选到的能力值最低的球员。不用修改器，不造特殊情况，就看游戏默认名单中能力最悬殊的球员间能够碰出怎样的火花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样，为了省时间，在游戏过程中我还会投机取巧。每次球权给到我方时，直接投超远三分造成长篮板或出界，防止对方直接拿球快攻；每次抢到后场篮板时，选择直接投篮造成没出三秒失误球权转换，以直接重新发球；其他情况尽量让对方机器人捡到篮板继续进攻，从而最大化刷投失个数的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，不得不提的是机器人自带的一个特性：在这个模式这个名单中，机器人中锋三分倾向很高。或许是因为其各个区域投篮属性都太低了，其不得不选择了魔球式打法——只投三分和三秒区内内线进攻。三分还好说，三秒区内进攻的防守就比较考验技术了。因此，一个投篮冷图上三分线内的红叉个数，更能反映比赛中打铁的激烈程度。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;数学考量&quot;&gt;数学考量&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个挑战的本质还是算概率，尤其是有了注入库的帮助后，我能看到每一次进攻电脑给出的命中概率，从而更好地判断我的防守效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2K11中投篮命中的判断大致是这样的：出手时，球离手前电脑会计算一个命中概率，称之为&lt;strong&gt;预计命中率&lt;/strong&gt;。如果没有人干扰，那么是否进球就会根据这个概率判定；如果有人干扰，则会相应生成一个干扰后的命中概率，并判定是否命中。同时，盖帽、板后出手、筐下出手等受物理条件限制的投篮，会优先考虑球的运动轨迹是否与其他物体产生碰撞。有时预计命中率是100%，但途中被人抓帽，结果一样是投失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2K11的球员动作与对抗模型既包含了续作中所谓“播片引擎”的预置动作回放模式，又包含了类似于NBA Live的即时运算的碰撞模式。因此，在防守一名球员时，比如进入了背打状态，不能完全认为后面将会“播片”shimmy shake翻身跳投，而还需考虑球员突然脱离预置动作，溜进去上篮。所以，最好的防守是尽快造成对手持球，而在单挑中持球后电脑会立即选择出手，此时无论是尝试盖帽，还是紧逼防守，都能最大程度降低对手的预计命中率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一段时间的观察后，我发现机器人中锋的三分命中率大致符合这样的情况：当手感正常黄色时且无防守时，底角到弧顶的平均值大约在30%上下；当有防守时，大约会下降到25%。当手感冰冷深蓝色无防守时，大约22%，而有防守时最低约为17%。当然，如果逼出三分线一步以外，最低命中率甚至可以下探到10%以下，但这种情况可遇而不可求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而机器人的中距离和近距离水平就相对较好。中距离无防守正常手感大约有40%，而内线更高60%不在话下。对于中距离的防守策略，一定是逼其持球或形成背打，从而尝试盖帽或严重干扰投篮；而对于篮下的防守，只要放空篮，一定是功亏一篑。因此不惜一切代价也要阻止其形成上篮或扣篮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以这些数据做粗略的估算。倘若取机器人投失概率为75%（综合所有投篮而论已经很高了），如果想防守使其连续投失10球，概率是75%^10 = 5.63%；连续投失15球的概率是1.34%；连续投失20球的概率是0.32%！如果你不知道这个数字是什么概念，可以与另一个数字进行比较：满能力值乔丹中圈预计命中率为8%左右，后场弧顶约为3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，光看这一个数据并不科学，而且在游戏中我也逐渐体会到，预计命中率绝非唯一判定条件——受干扰后的投失概率会激增，应该是系统在计算最后概率时，给成功防守加了更多的权重。实际体会而言，连续防住15球的难度大约与中圈前一步出手命中概率相当；连续防住20球难度大于无防守中圈命中，但远小于单挑11投11中结束比赛——尽管二者计算所得的概率数量级相当。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;达成&quot;&gt;达成&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;12月20日，在我玩儿2K11大约8年后，我终于在一场酣畅淋漓的防守挑战中“锁死”了对手，使其连续21球不中。截图中只显示了20球，是因为你永远不知道下一秒对手是否会投中，而侥幸心理总会驱使你相信对方在深蓝手感、封到脸上时不可能投进三分，从而采取更激进更大胆的防守策略。而事情就是那么神奇，当我自信地认为对手完全投不进时，他偏偏就来个中锋后仰三分。唰地一声，篮球应声入网。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个回合中最困难的部分在于一波篮下三连成功防守，也就是图中三秒区右侧的红叉。第一次防守是故意让其背打进内线制造干扰投失，但未曾想到其抢到前场篮板；奋力防下第二波篮下勾手后又被抢到了前场篮板，接近绝望时狂按盖帽键，竟然以45%左右的预计命中率防下了这局最关键的一球！拿到篮板，长吁一口气，赶紧重新洗球来过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后上个福利结束这篇毫无价值的博文。在真正的赛季比赛中，一般詹韦波预计命中率过58%都是必进的感觉。图中66%便是一个例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/201912/james-wade-hug.jpg&quot; alt=&quot;福利&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;原帖地址：https://bbs.eyeuc.com/t/78399&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;repo地址--个人数据更新&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/nba2k-shotchart-project&quot;&gt;Repo地址&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;  &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://yo1995.github.io/nba2k-shotchart-project/jordan-plot.html&quot;&gt;个人数据更新&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最新编译版本从TrainerRelease 文件夹中下载，稳定版可使用Release 中新commit次数 &amp;lt; 5次的版本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需要一定调试基础才能使用&lt;/strong&gt;。欢迎一切意见建议，也欢迎各种移植到其他较新的2K版本中~—&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初是被老大退役纪念图所启发的。当时就想，如果能做一个自己的2K版本的记录器就好了，等通关乔丹模式时候一定也能像这张图一样震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://graphics.latimes.com/kobe-every-shot-ever/&quot;&gt;科比-布莱恩特生涯投篮点记录（GFW）&lt;/a&gt;：https://graphics.latimes.com/kobe-every-shot-ever/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制作过程费了一番周折，目前迭代到1.1.0版本，功能基本稳定了。恰巧看到虎扑上有人讨论2K11来到本论坛，干脆把这个玩具发出来供大家试用，如果有新的需求或bug也好继续提升。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;使用方法&quot;&gt;使用方法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;下载后的d3d9.dll和court.png放到游戏程序文件所在根目录下。如果之前存在fxaa或其他插件引入的d3d9.dll，请先备份并移除，暂时无法兼容多个插件的注入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运行前需要确保注册表内有关2K11的两个键值存在且正常，因为数据文件会导出到注册表指定的Saves路径下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确保游戏程序文件的版本为1.0.1.1，参考校验值为：
大小: 111800320 字节
文件版本: 1.00
修改时间: 2011年2月15日, 1:41:18
MD5: 78F9C12843F12098712378029913F5F0
SHA1: 78BB321C76426AF488F5FCE7C5B1476AB455876C
CRC32: 780DA691&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原始的1.0版本应该是用不了的，因为程序里地址我都写死了&lt;del&gt;懒得测试&lt;/del&gt;，如果真的需要以后可以加入寻址功能。?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果能成功进入游戏并在左上角显示状态，那么已经成功了一大半。目前设计的模式有全部记录模式和乔丹模式两种。前者会记录任何游戏模式中自己出手的投篮点数据并存为文件（但有时会存在偏差）；后者记录乔丹MP模式中比赛对阵、所有比赛数据以及投篮点数据，便于后期分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要通过 F5记录模式 F6记录开关 F7全进开关 和 F8显示开关 四个功能键控制。更多的可以参考Repo内的介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保存后的数据文件可通过Repo内的Python脚本绘制成如上的Plotly网页形式，并保存为PNG等图片格式。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;限制&quot;&gt;限制&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;只支持1.0.1.1版本程序，也就是第一次官方升级后的源程序&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;由于是个人开发，主要根据乔丹模式设计的，其他模式可能考虑不周，欢迎各种意见&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;需要手动F6控制记录开始和结束&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;目录与注册表可能需要全英文，未曾测试&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Windows7及以下版本的通知中心未兼容&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;把 &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;C:\WINDOWS\system32\d3d9.dll&lt;/code&gt; 写死在代码里了，如果这里没有对应文件就无法载入游戏了……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;还有个最重要的问题忘了……全部记录模式中投篮点的记录以依赖按下Z键（本人的投篮键）进行判定的。后来因为一直在玩乔丹模式就没有继续优化这个逻辑。如果使用F5 Mode All时不能记录数据应该是因为投篮键不一样导致的…如果有需要可以留言一下常用投篮键是哪些，以后更新版本时提供外部设置文件来改进……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/games/nba2k11-1on1-defense/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/games/nba2k11-1on1-defense/</guid>
        
        <category>review</category>
        
        <category>games</category>
        
        <category>nba</category>
        
        
        <category>Games</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
