<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ting's Blog</title>
    <description></description>
    <link>https://yo1995.github.io/</link>
    <atom:link href="https://yo1995.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 26 May 2022 22:38:32 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 22:38:32 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>Venus</title>
        <description>&lt;audio src=&quot;/music/孫燕姿 - Venus.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;h2 id=&quot;纯粹理性批判&quot;&gt;纯粹理性批判&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/laoyin-wechat.jpg&quot; alt=&quot;日常挂人&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多男孩子时常挂在嘴边的一句话：梦想还是要有的，万一实现了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知该如何开始这些文字。这或许将是我漫长而短暂的人生里，又一次梦想照进现实的瞬间吧。天哪，回想那些缤纷的时刻，心跳止不住地加速。在彻底进入深夜情感上头模式之前，不妨先铺垫些“理性讨论”好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是一个谈情说爱的门外汉，已经27岁了。错过了许多许多的机会，对女孩子有不切实际的幻想。我渴望炽烈地去爱，也渴望纯粹的被爱。胸中充斥着万种柔情，却要将它们死死压抑在心底，争当一丝不苟没有感情的编程机器，生怕溢出来沾湿了程序。在面对好姑娘时，我显得局促、羞赧、生涩，缺少圆滑世故带来的游刃有余。我甚至不敢主动牵起喜欢的姑娘的手。在我的世界里，美好的爱情一定得是姑娘先说Lword，小伙再提Mword，才算得上盘靓条顺。我好胆小，不敢追求自己所爱。这冗长的17岁到27岁的情感经历，始终是在短暂找寻到方向后又丧失方向的轮回中循环往复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我喜欢的女孩儿，我总想留下些“经历”与“体验”。第一次为姑娘撑起雨伞、第一次牵起姑娘的手、第一次和姑娘一起有一搭没一搭地逛市场讨价还价、第一次对视、第一次晚餐、第一次起飞。我总是奢望，在未来漫长的岁月里，回忆起这些人生最为快乐的瞬间时，总有那些漂亮的女孩在背景中作伴，永远年轻、永远漂亮、穿着鲜艳长裙站在回忆里，对着你笑靥如花；总有一天，要跟所有的记忆相安无事握手言和，那里面有她也有你，有她的青春、也有你的年华。这种宁缺毋滥“不将就”的执念，让我错失了无数的可选的经历，正渐渐地让我生活变得寻常而乏味。而正因如此，此时此刻的我多么渴望一场爱的及时雨，能让我皴裂的岁月久旱逢甘霖！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客观条件上讲，Shreya马上就要离开南加州，前往多伦多了。我不该在这样的时候叨扰她人的生活，滋生莫名的情愫。我们相识很早，一年前疫情最严重时她第一次主动与我视频聊天。她个子不高，皮肤黑黑的，完全不是我在&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;OneDrive/找对象/择偶标准.md&lt;/code&gt;中列举的条条框框所描绘的模样。她长得好看，对我来说很少见，但大概是因为我本来就很少接触女生。她中文不好，一天六七个小时英语说下来，词穷、嘴瓢、口干舌燥，我早就知道这辈子自己过不了90%时间说英语的生活。在Getty的时候，我们走在琳琅满目的雕塑之间，她还没有展架高。迎面走来两个国人打扮得漂漂亮亮的女孩子，旁边走过一对操着印度口音的夫妇，身后站着一位戴着细金丝框眼镜的文质彬彬的白人阿姨观众。她太普通了，走在她身后，仿佛回到了学生时代，看着女同学穿着吊儿郎当的校服，片儿汤地走着去往操场升旗仪式的楼梯上，那种慵懒的、略带不情愿、却充满了青春朝气的步伐，是与刘吉珊不紧不慢的优雅的迟到猫步很不一样的。我的表情管理很垃圾，每每有这种莫名其妙的生动联想时，嘴角都会不争气地放肆地疯狂上扬，嗤嗤笑出声来——别怪我跟你们大伙一起玩儿时“离群索居”，不是带路就是殿后，我得给自己留点儿面子！不然看到听到我自顾自地莫名傻笑，绝对会被当成怪蜀黍，被朋友们侧目而视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shreya的妈妈Sanju很漂亮，打扮得典雅而得体；爸爸是典型的印度小老板样貌。从家人的角度来看，她算是生得周正。我知道，自己心动的感觉很有可能来源于第一次见识到我们邻居的异域风情，大抵只是一时冲动罢了。上学时漂亮的印度女生又不是没见过，也没见我当时想这想那的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈，她和表哥通电话说印地语，时不时夹杂几个英文单词。那种叽里咕噜的印度腔又让我想嗤嗤地笑了。我知道作为一个体面的人这个时候不能笑，否则恐怕有损两个大国之间的友好邦交关系。撂下电话，她一下子又回到达勒姆学生那种字正腔圆的南方学生语调，我实在禁不住抿嘴偷笑。美高美本来美国的人还是牛的，反正我已经破罐破摔不在乎自己的英语表达和语调了，大概未来也得适时和美帝说拜拜咯，我暗自想到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就算休闲不化妆，身上也要喷得香香的。我比较裂咕，也不知道是香水儿洗衣粉啊止汗露还是洗发水儿什么的，反正一路上闻着“遥知不是雪，为有暗香来”与马里布路旁混杂的夏花的清香，觉得自己真是“变态”啊。🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/hentai.jpg&quot; alt=&quot;变态&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shreya有点猛。中学喝洋酒，大学喝红酒，上了酒桌比我个大老爷们儿还冲。酒壮怂人胆，五年以前这句话对我还适用，可现在已经变成人怂酒不怂的老壁灯了。可以看出韩国那种东亚文化、张扬的民族个性与资本主义结合的“韩流”风格还是让许多妙龄少女没有啥抵抗力的。而我天天就知道游泳，永远不会主动把握机会。🙄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，腹有诗书气自华，此话不假。倘若一个人本来自身条件就不错，只是优良教育的加持下，就已能散发出一种不一样的迷人的美。更加后悔自己没有机会接受更好的教育了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Think about it! 我真是sb啊，情不自禁时我总是骂骂咧咧地埋怨自己。世上有千种美好，而我唯一能做的只是竭尽全力将她们誊写描绘在纸上。好苍白啊呜呜呜……我除了会傻乐还会干点儿啥不？！除了整天唉声叹气，啥都干不成。唉！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打住，稚气溢出屏幕啦。正式开始“梦想照进现实”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;prelude&quot;&gt;Prelude&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;17岁时，我在一个从首师大南门“联合书城”门口，新东方优能教育发小广告的人手上领到的、牛皮纸质地的小本子上，记下了对于自己二十来岁时的三个“物质梦想”。自此以后，我小心翼翼地把小本子藏在一堆乱七八糟的文具下面，生怕暑假毒辣的北京烈日把我的小心思照得“太阳底下无新事”。哼，就算这些梦想很平庸，它们也是我的梦呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年过去了，我走过了不知道多少弯路，见招拆招地格挡人间疾苦。终于来到了这一天，可以坦然地把其中一个梦想公之于众。当时梦想的描述大概是这么写的：驾驶一辆Carrera RS 2.7，载着喜欢的女孩儿，穿行于比利牛斯的春夏之交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年，看到RS 2.7拍卖到25万美元时，我明白，梦难了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，当我放弃物理走向编程时，我气馁，阮籍猖狂，岂效穷途之哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天哪，搜索&lt;a href=&quot;/life/let-it-be/#4&quot;&gt;五年前的博客&lt;/a&gt;，才发现居然已经提到过！又何曾想到，梦想居然是以这样一种出人意料地形式，照进了我的生活！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;stone-oak-manor&quot;&gt;Stone Oak Manor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/stone-oak-manor.jpg&quot; alt=&quot;婚礼&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始上班后，偶然认识了一位杜克的校友。她叫Shreya Singh，2019年毕业来到Esri Redlands，在室内定位组，与我一样做移动端开发。可以说，我们相识，既是由于领英网站优秀的朋友关系网推荐算法，亦是因为她主动reach out。当时我看到她在网站上的头像，穿着高领毛衣戴着项链，双手款款地握垂在小腹，不禁寻思——这姑娘还挺俊！加过好友，却一直没有说话，直到2021年6月10日，我们才通过视频通话的方式，第一次见到了对方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天她穿着粉色的居家上衣，头发松松地垂在两颊。第一次见到她露出笑容，我不由自主地傻笑了——低眉信手续续弹，说尽心中无限事。Shreya不是我设想中传统意义的江南美人儿，却萦绕着那样一种亲切、和煦、舒适而自然的美，是我未曾亲历过的、充满异域风情的美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今回想起来，我真的不敢相信，自己居然等到了万圣节，才磨磨唧唧地说邀请Shreya来Ash一起刻南瓜。想到这里，我捶胸顿足，懊丧不已。总之，一个漂亮姑娘第一次出现在我的生活中，可以预见的是，我害羞到躲在小角落一言不发。所谓“美少女恐惧症”如心理暗示般支配了我的行为。偷偷观察下，她左手中指戴着指环，手腕上一如既往地戴着白色表带的苹果手表。心里打鼓，我寻思又好看家庭条件也不错的女孩儿，大概不会是单身吧。Tina心领神会，故意提出南瓜合影时，couple一起照，单身一起照。我迟疑了，最后还是决定抱着牛子（狗名）搞怪地照。整个巨大的jumbo南瓜刻下来，心思却全然不在眼前的沟回。Shreya比我想象中的寻常印度女生高一点点，肉乎乎的——用陈铭书的话讲，就是挺鼓溜儿的。总之，第一次在现实中见到她的观后感就是，妈！我见到了个小美眉喔~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概只有像我这么怂的人，才会等到即将离开令自己心动的女孩子时，才急忙想法子找补吧。圆圆如此，小唐如此，这回也不例外。二月初，意外地收到Shreya的私信，说她马上就要交2-week notice了，就要跳槽去加拿大。一时间，万千想法堵在嘴边说不出来。H1B的锅跑不了，中国不给印度人发绿卡也是板上钉钉的阻挠。我讪笑，我的好朋友就在多伦多，他生活得挺滋润的；多伦多宜居，你去了以后也能多享受印度美食。当时我不知道自己是怎么想的，反正就感觉有点空落落的，却也没想着趁她走之前一起聚聚啥的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间一晃就到了五月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tina和Dwayne要办婚礼了，在橡树林的橡石庄园。我从未想过要不要邀请Shreya一起去参加。首先，Tina的婚礼邀请一个不熟的同事好像有些奇怪；其次，我不能慷人之慨；再次，我该怎么开口？我说那不如找个周五聚聚吧，反倒是Tina大方地挽起Shreya的手把她拉到一旁，叮当五四就敲定了参加婚礼的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道有衣品这回事儿。王天塑，罗庚，邓以诚，当我想到“男士衣品好”这件事时首先想到的朋友圈里的名字。有些男生仗着脸比较帅，身材好，随便穿搭看起来也凑合，但跟这哥几个比就差点儿意思。Shreya的衣品就很好，风姿绰约。她长得好看不假，但每次正式场合时穿搭得也都非常得体。我寻思这大概反应了家庭条件不错，从小经常出席正式场合所培养的能力等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=gqAHgny3lQA&quot;&gt;The story took a weird turn&lt;/a&gt;. 酒过三巡，我实在不想放弃明天去海边的打算，强撑着不喝。Shreya（汉语）说，你就喝点儿吧，大不了就在这里住一晚上。我看着她卡姿兰的大眼睛，服软了，三个shot下去，脑子轻飘飘起来。在将醉不醉时，支撑我意志的念头始终是我家关于酒的家训。脑子里闪过了许多许多想法，Dwayne的律师朋友Jeong和Ish千杯不醉地叨叨说个不停。我想，美国还是有很多很多事我不懂的，若能在离开美国前多懂一些，或许在未来中美交锋时就能多占一些先机。Shreya说FOB，Jon说Gangnam，Ish说Stock。我有点想笑有点想哭，更想赶紧掏出笔把见到的听到的记下来。亚洲移民第一代与第二代在美国的生活与思考，颇有种《亚洲重构亚洲》的疏离感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没办法，我很穷，这两年来思想也瘪了吧唧的。怎么在美国我变得一点儿吸引力都没有了呢，在沉沉睡去前我思忖。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;neptunes-net&quot;&gt;Neptune’s Net&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/malibu.jpg&quot; alt=&quot;山，海，与女郎&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我的&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/note/782213494/&quot;&gt;地点列表&lt;/a&gt;中，有很多地点是标注为必须和他/她去的。我自己可以很开心地独自领略大千世界中的百般纷繁，但有些地方有些事情若是孑然一身地去，未免有些太孤单了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比利牛斯分为两种。像图尔马莱和佩雷索德就得自己单倍儿去；像佩皮尼昂就得和女孩儿一起去。Malibu也分两种。Yerba Buena就得自个儿去&lt;a href=&quot;/society/SoCal-first-impressions/&quot;&gt;夯山&lt;/a&gt;；而Yerba Buena脚下的Neptune’s Net，我做梦都想和一个漂亮姑娘一起坐在木质的回廊上，吹着海风看海鸥，说着不着边际的话语，直到无边无际海的尽头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——在比利牛斯，开RS 2.7，带喜欢的女孩儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——在马里布，开Cabriolet，带莫名喜欢的姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事出现了未曾预料的转折，平行时空下正在法国的我会不会开心呢？看到对面一辆Carmine Red的992 Cabriolet呼啸而过，我不失遗憾地慨叹，要是开着911就更美啦。Shreya said, but having 2 seats… that’s what a sports car all about!哈哈，那敢情！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带着一种不可名状的心情，我们驶向了Kanan接Encinal的山路。眼前的一幕在我脑海里上演过无数次。红灯熄灭，挂入档位，引擎低鸣，山路近在眼前。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;0525 最近写作遇到的瓶颈：如果没能把想写的东西一次性写完，续写时情感接不上，就想推倒重来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天的一件尴尬趣事：食堂中午恰好有不知名会议间隙的自助餐，我还没吃饭，就轻车熟路地按照学校时的那一套，混进队伍里故作深沉，混一份儿免费饭吃吃。谁曾想，都吃完了盘子都回收了，旁边看饭的光头大哥悄咪咪把我揪到一旁说，嘿，你不是开会的吧，不应该混饭吃喔。当时我脑子一愣，接下来就特别想笑。什么事情我都想笑，哂笑、苦笑、大笑。忍住不笑赶忙逃离食堂，终于忍不住仰天大笑出门去。哈哈嘿哼，一大把年纪还要搞这种把戏，真是天真烂漫又可悲可叹。乐趣在于搞这些小把戏时重温不失童心的快乐；悲哀在于老大不小一个人漂泊在异乡，支撑不起自己的梦想，甚至还要去混免费饭吃，更别提许诺给自己喜欢的女孩儿一份美丽的誓言。唉。😞&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;当谜底揭晓，如果这就是梦想照进现实的样貌，那我一定欣然接受。三者缺一不可——蜿蜒山路，保时捷，女孩，仿佛神圣的三位一体。在我想象里，山可以是卢达本纳奥比斯克或者武岭，保时捷随便是RS2.7 356 Speedster或者914/6，女孩大约是皮肤白皙身着碎花长裙戴着草帽。耳边呼啸的山风渐渐变得温柔。姑娘的呼吸慢慢变得平顺。霎地充斥了目光所及之处，那是蔚蓝的大海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未能预料到的是，店门口堆满了声音炸裂的哈雷摩托车，整赶上一摩托佬聚会。店里人声鼎沸，一座难求。呼哧带喘好不容易拿到了炸鱼薯条，并不安静的PCH把氛围弄得很糟。还是没能像想象的那么浪漫啊，不禁有些失落。我本以为会是人声寥寥，只有波涛拍打海岸与海鸥的低鸣，午后的斜阳恰如其分地点亮金灿灿的薯条。但还是有一搭没一搭地聊着，透过墨镜，小心翼翼地偷看对面漂亮的姑娘的一颦一笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（即便与想象中的场景有所出入，我还是非常非常开心）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;getty-villa&quot;&gt;Getty Villa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/beauty.jpg&quot; alt=&quot;立体之美&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喝酒误事儿。原先的打算是一大早赶着清晨的阴云去RPV的峭壁边走走，带她看那个神秘的海洞和玻璃教堂。最后只剩下盖蒂别墅。马里布的海岸永远萦绕着清新与慵懒的氛围。喝着柠檬汽水，海风轻轻拂过乌黑的秀发；发梢悄悄滑过脸颊，仿佛抓也抓不住的青春尾巴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我提前问，你想去看盖蒂中心还是盖蒂别墅？没等她回答，我想去盖蒂别墅。两边我都去过几次，博物馆专精&lt;a href=&quot;/school/two-girls-06/&quot;&gt;油画&lt;/a&gt;和现代主义设计感，别墅以雕塑和旧时建筑闻名。虽然我很想带她看看雷诺阿的浪漫主义印象派，但回想起第一次去盖蒂中心和博儿带他女朋友一起逛累得半死，就有点犯怵。而盖蒂别墅的雕塑……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我既喜欢看油画，也喜欢看雕塑。从提高摄影水平的角度来讲，油画教人如何构图，如何选取光影关系，如何让画面色彩平衡；雕塑教人如何从不同角度观察，作为静物能够训练摄影师捕捉细节的眼力，帮助摄影师理解如何找到人体最好的角度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次开自己车上盖蒂别墅。从露天剧场走进中庭，周围倏地安静下来。周日下午游客意外地稀少。我们静静地徜徉在罗马希腊雅典的神祇之间。她总让我拿她手机帮她拍照，我寻思这是暴殄天物。终于鼓起勇气说，我用相机给你拍吧。摄影师为了好的角度会不惜各种姿势上阵，你就当我不存在，举止自然就好。她哂笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度姑娘的骨相与江南女子不同，更贴合这些圆润光滑的西方大理石雕塑所刻画的模样。她上庭饱满，中庭恰如其分地立体。她还年轻，皮肤紧致光滑，皮相并不减分。打住，中二期自学成才的看相江湖郎中又要judge a book by its cover了，您可打住吧，太不礼貌了，我掐了掐自己的大腿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她看雕塑，我看建筑，她看建筑，我看海，她看花，我看她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业余摄影师的梦想成真了。每次拍照拍得垃圾、废片儿一堆，我总是“拉不出屎怪茅坑”——什么35头没法拍特写啦，什么抹不开面子拍人家女朋友啦，什么风景太杂乱拍不出好片儿啦。这下好了，除了镜头焦段不行，其他条件都全部打满。海边，傍晚阳光，可以比较没有顾虑拍的美女模特，世界级建筑和艺术展馆。我后悔地直拍大腿——当初真应该让我爸把85GM+A7C的设备给我搞一套，人这一辈子能有多少完美的机会拍人像呢？！却只能将就凑合用卡片机和RX1一顿狂拍。嘿别说，天时地利人和，让我拍我还真行！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pierce-brothers&quot;&gt;Pierce Brothers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;原本的打算里，RPV海洞和玻璃教堂算一件特别的体验；海边小餐吧炸鱼薯条看海鸥也该是特别的体验；开敞篷走PCH进盖蒂别墅大抵也挺特别。可一路走下来，宿醉累呼呼搞到Net已经下午一点半；一堆哈雷炸街吵得听不到彼此在说啥；Getty虽好我却害羞放不开。机会人家都给了，我就是把握不好。最后的找补的手段，只好是强行插播一段洛杉矶无人知晓的小秘密了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对“特别的经历”这件事执念实在太深。五年后，十年后，你还能记起回忆里那特别的一天吗？那一天的底片能长久地保持色彩鲜艳，那一天的香氛能时不时地氤氲心田，但愿。根据这样的想法，我敞着蓬带着妹闯进了墓园。还开了两圈。你猜？墓园工作人员会不会心底暗骂，wtf is this sb dude doing?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海夫纳的玫瑰，她说，你故意跑到这里，我确实没想到，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;venus&quot;&gt;Venus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我知道，从一开始，我就是个胆小鬼。我们2020年相识，2021年相见。我第一次跟爸妈说，爸我认识了个挺好看的印度女孩儿喔~ 爸说，啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不过是个来自中国、赴美打工的、穷学生穷小子。她不过是个普普通通的、经历有些特别的、在中国长大的印度女孩儿。天时地利样样不占，何故乱翻书？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个“普通”的姑娘，何以让我动心？或许是我接触的女生太少了，但与Shreya在一起的短暂时光里，我感到了一种久违的舒适、轻松的氛围，而里面又带着一点点未知所带来的期待。很少有女生能让我觉得相处起来很放松，没什么心理压力和负担。有太多次，与女生短暂相处后，我感受到那种扁平、或者黏腻、或者直白、或者乏味。总是不争气地退缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我思来想去，自己实在难得做到Tina的朋友杨青和Sidney那样，潇洒的PhD nomad。我更做不到Tina自己那样，用自己的一辈子当做commitment，一个小姑娘独在异乡为异客，自信、坚强、快乐地融入美国社会。我没办法接受自己的后半生不得不抛弃中文和汉语。我的人生追求可能一点儿都不fancy，但中文却是其不可或缺的一环。这让我在异乡永远地孤独、永远地怀疑人生——好似在棕榈沙漠等待奇迹般出现在地平线的明日方舟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/第一句中文.png&quot; alt=&quot;我会说中文啊&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何撩动心弦？或许我的一切假设都是无源之水。我想认识外国的朋友，见识不一样的世界。但我又近乎执念地守护中文，敝帚自珍。或许是从小到大的教育令我变得太过刻板，积重难返；或许是见识了美帝“可取之处”后恨铁不成钢，怪罪中国为什么不能早日超越美国所带来的扭曲的民族自尊心；或许只是对于我们的母亲，我们的文明那份清澈而纯真的爱。会说中文，好像能够消弭一切的隔阂，好像就能让我产生“老乡见老乡”般的革命友谊。说真的，我自己都不知道自己咋在美国沦落到这样一种地步，要是说来个会讲汉语的女特务，这不得一张嘴就把我给拿下了？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/venus.jpg&quot; alt=&quot;最后的维纳斯&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在盖蒂别墅东南角，参观路线的末尾，有一尊维纳斯塑像。每次去盖蒂别墅，我都要不辞辛苦走老远老远，穿过几百公里长的列柱外廊去看她。把那尊雕像，昵称为“最后的维纳斯”。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Goddess on the mountain top&lt;br /&gt;
Burning like a silver flame&lt;br /&gt;
The summit of beauty and love&lt;br /&gt;
And Venus was her name&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Her weapons were her crystal eyes&lt;br /&gt;
Making every man mad&lt;br /&gt;
Black as the dark night she was&lt;br /&gt;
Got what no one else had&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;She’s got it&lt;br /&gt;
Yeah baby she’s got it&lt;br /&gt;
I’m your Venus I’m your fire&lt;br /&gt;
At your desire&lt;br /&gt;
Well I’m your Venus I’m your fire&lt;br /&gt;
At your desire&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这是我第一次和一个女孩儿一起来到“最后的维纳斯”面前。这也是我最后一次和这个姑娘一起看盖蒂的最后一尊雕像。Shreya即将远走高飞。她的故事或将精彩或将平淡，都将与我无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次离开地面，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次开保时捷载着的女孩，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次穿越马里布，一起看海，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久以来第一次主动向我问号的漂亮女孩，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一次与维纳斯一起看到了最后的维纳斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢你，在我回忆的长河里，成为我一日的维纳斯。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/venus/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/venus/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        <category>dream</category>
        
        <category>future</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>朋友 - 3</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;钱-&quot;&gt;钱 💸&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“生意面前，不谈友情”，小的时候我听过这样的说法。一旦朋友之间产生利益纠纷，“友谊的小船说翻就翻”。比如说，玩儿得好的朋友搭伙做生意，赔了牵头者容易被被挤兑，赚了利益分配不均大抵产生罅隙。所以许多过来人主张：朋友不要谈钱，谈钱伤感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我比较赞同这样的观点，但我的主张又些许不同。对于另外一句俗语：“亲兄弟、明算账”，我有着自己的理解。它的原意所指即使是同胞兄弟，也要在钱财方面算清账目。而我更进一步——“（要想成为）亲兄弟，（先来一起）明算账”——通过蓄意产生可以算得清的利益往来，来积累彼此共同的回忆，构建相互的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在想来，这个思路很朴素。如果你我并非“命运的邂逅”、因为社会关系而碰巧成为朋友，那么如何才能快速获得别人信任，为友谊打好地基呢？无非是我卖你个人情，你帮我个小忙，礼尚往来嘛。相互切磋磨合中，适不适合当朋友逐渐就能试出来。当我遇到自己第一感觉特别“对”的人、想和他成为朋友时，绝大多数情况下我都会主动迈出这一步，想方设法破冰，建立起第一次利益往来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此基础上，“利益”不仅限于金钱支撑的事物，更拓展到“体验”的层面。如果我的第一次尝试，能为朋友彼此带来“初体验”，形成一段共同的回忆，那便是再理想不过了。据我观察和自己的经历而言，拥有共同的回忆就好比保留了一丝火种。哪怕成年累月地阴燃，在未来适当的条件下，也能重新被焕发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这虽然不是我成功率最高的主动交友手段，却是我最喜欢的一种方法。毕竟，每一段特别的回忆，对我自己也很重要呢。就像我男多女少的朋友圈一样，在使用这种方法时，我也总是发现，相较于女生而言，对男的用更易成功。个中缘由，大抵还是得怪罪于我的&lt;a href=&quot;/zhuism/friends-4/&quot;&gt;“美丽少女恐惧症”&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;展示自己-&quot;&gt;展示自己 😎&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;成于斯，败于斯。在交朋友时有个刘明时期留下来的潜移默化的恶习：见人下菜碟儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于不同期望的朋友，我展示自己的方面是不同的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一般朋友，我不会刻意去表现些什么，反而最为自然。大家看到生活中光明磊落的我，反而愿意与我往来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于&lt;a href=&quot;/zhuism/friends-2#存在&quot;&gt;我选择的&lt;/a&gt;朋友，我倾向于展现自己的优良品质。比如，我选择成为大家的队友，就会展示合作能力、领导力、凝聚力等；选择成为下属和助手，就会展示靠谱程度、办事效率、协调纵横的水平等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我毫无头绪时，最常用的备选方案是”pragmatism”。我会非常用力地，甚至用力过度地表达一种“我上我能行”的”can-do attitude”，思前想后以期安排一场完满的演出。当我选择了喜欢的女生，却毫无头绪，且不得不抓瞎般急中生智时——诸位大抵可以想象一位抓耳挠腮的、试图在烛光晚餐时展现自己相当“实用”的青年男性的窘态了。那他妈不是尴尬到家了😓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于选择我的，一般先触发&lt;a href=&quot;/life/diary-220322/#凌晨1&quot;&gt;被动技能&lt;/a&gt;，看看善良的我是否能够让对方尝试更进一步。如果成功，我时常希望通过上述的建立“利益往来”，构建共同经历和回忆的方法，强行交织彼此的世界线。得之我幸，失之我命。这种策略时而成功，时而尴尬。但无论如何，我都非常感激那些尝试主动走进我生活的人儿，想方设法报之以“李”——我最拿手也是最特别的、制造体验的把戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于人际圈中潜在的未来的朋友关系，我的缺省个性是做好自己，相信命运。该遇到的人总会遇到，刻意追求反而会适得其反。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/friends-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/friends-3/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>朋友 - 2</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;思维&quot;&gt;思维&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;朋友，好朋友&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在高中的末尾，尤其是微信朋友圈诞生后，在我的第一个微信号头像确定为一杯哆啦A梦后，我划分了朋友和好朋友之间的界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;始终记得哆啦A梦头像图的来源。我大概是2013年4月左右用qq号注册微信的。当时智能手机在我们年级不算特别流行——要是谁上学掏出一部iPhone 4S，那一定立马成为街头巷尾议论纷纷、背地里嘈嘈切切的绝对焦点。或者简单来说——甚至直到高三，李苑捷还借我的诺基亚1110上课玩儿过贪食蛇。对，我的头像就是从李苑捷的第二条朋友圈里存的。我的第一台“智能”设备是iPad 2。除了晚自习搞生物错题会带到学校，平常都是收在家里五屉橱里交由我妈保管，防止分心。但我还是抽出时间注册了微信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信在当年真可谓病毒式传播。高考结束大家一毕业，手机短信/飞信聊天这种社交形式，一下子就无人问津。随后，班群成立了，年级联络贯通了，所有人互相加“好友”。当时我曾纠结：不太熟的人，你说她到底能成为我的“好友”吗？可也不好意思说“同学咱俩不熟吧，就别加好友了”这种暴露情商的话。对哦，2014年郁闷的时候，把一堆人放进了黑名单。2015年弃用微信前又灰溜溜地把黑名单清空了。嘿，内心戏就是这么多！和未来的“仅三天可见”一比，活脱脱就是一出《哈姆雷特》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到今天，我的微信1“好友”总数仍旧停留在了当年的250人左右。中学同级朋友、中学同班同学、高中老师、小学同学、大学同班同学、大学社团北京朋友、大家的第二第三微信号，以及一些求学路途上偶遇的北京朋友。这个微信朋友圈的内容，大多也是面向这样的受众的。写作素材备忘录里还有关于朋友圈从无话不谈的超高互动率，到如今“点赞之交”的一派沉寂的一些想法和讨论，这里就先不跑题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信的适时出现，大致划定了我成人前的“朋友”的范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好朋友呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015年，有一次我印象特别深。单身比较郁闷，特别特别想找个女生说说话，但是翻遍了微信250人，找不到一个除了妈妈和亲姐以外的能够撒开了一股脑说掏心窝子的话的异性。那时那刻，我觉得自己挺失败的。诚然，我有相熟的同龄女生，也有我自己以为的关系比较好的女生。但很多话到嘴边儿，不得不咽回去。你不知道人家这些日子经历了什么，人格发生了怎样的改变，如果异性找她们口无遮拦地倾诉，会激起怎样的波澜。怕产生误会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此，我选择了另一条路——差异化特质化地向初识、陌生女性倾诉。即，如果我们刚认识但不太熟，如果我恰好有话头儿聊出来了，那不妨把我有关这方面的所有想法通通告诉你。这样当她们假如能够想起我时，能有一种“那是草莓味儿的”的“记忆味觉”来辅助在脑海中重构我的形象。我不能说这种古怪的朋友关系策略不奏效——刚来美国时许多应激心里困境都是这样解决掉的，我也非常感激那些曾经与我生活交汇的女性朋友。可我也明白，这样的朋友关系极难转化成真正的好朋友。几率太低了，仿佛管中窥豹一般，怎么可能人家只看你一个方面，就知道我这个人是怎样的，就能决定是否和我深交呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男性朋友方面稍微好些。我还是有几个能够始终信任的好友的，尽管他们可能并不der我的所作所为。我特别感激这样的关系，因为自己是一个有时情感会超越理智的“气勇之人”。朋友们把我“放置play”一番，待我下头之后便能继续用“功率计”当“表哥”。可以这么说，如果谁能始终听到我最新鲜最热乎儿的新想法新动向，还能在其中掺和一把，那一定是被我当做好朋友了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;存在&quot;&gt;存在&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;三个面儿的硬币：我在乎走心、我认真对待、我顺其自然。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;命运的邂逅&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在人成长的过程中，直到走出校园的大门前，人际关系都是相对简单的。亲人、同学、同事、老师。最常见的一些关系，我将它们归类为“命运的邂逅”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么讲？这些关系几乎不来源于我们自己的直接选择。或许是我们的间接选择所促成的，但绝非我们主观能动性所决定。好比亲人，因果是父母决定了我的诞生，而非我投胎选择了父母，这种基本的唯物观点还是得认清的。再比如义务教育阶段的同学，尽管有人说你可以择校啊可以转学啊，但大部分情况下我们遇到的同学，都是正负365天内、方圆二十里地里出生的小孩子。要说做出决定以期改变，那也是孟母三迁的事儿，不是自己能决定得了的。他们就像命运长河所流过的河谷中的砾石一般。水流与不流，他们都在那里。水流可以避开石块，也可以拥抱石块。甚至在日积月累的摩挲中改变石块的样貌，变成鹅卵石、变成玉石籽料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对“命运的邂逅”所造就的朋友关系，抱有顺其自然的态度。这些人与我命运的交汇，好似上天注定。正所谓“无穷的远方，无数的人们，都和我有关”。哪怕我从海淀换到西城，从中国换到美国，总会有相似的亲人、同学、同事适时地出现在我们的人生之中。在朋友关系交往上，我所能做的，便是去粗取精。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若合不来也不必互相伤害，“相濡以沫，不如相忘於江湖”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若合得来，互相奔赴，努努力看能不能结为一生挚友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若萍水相逢，不必刻意地产生羁绊，时间和命运会告诉我答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随缘适意，“与世无争”。有时候会有一点逆来顺受，但生来就自带的被动技能“清风徐来”，至少避免了在这个过程中结仇。我有很多很多比较好的朋友都是通过命运的互相安排所结识的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我选择的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;好朋友，领导，导师，女性朋友，偶像。我的选择或许是毫无理由的。为了不得罪人，只拿老师举例子吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是心中那一团火熊熊地燃烧。江红霞老师，只是几面之缘，但她绘声绘色地讲述“喝退曹操百万兵”制止兵哥哥不文明行为的那一刻，是我记忆中很特别的一个瞬间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许是我缺失的，我所追求的。石泉老师，我在慢慢探寻创作、表达与艺术的交叉路口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想抱大腿的。肖井华老师，我想习得那种中正的科学素养。聪颖且扎实，就事论事而力道十足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不想错过的。It’s not FOMO，像Walker。他们的思想让我们的世界变成如今的模样。慕强也好集邮也罢，如果我有时紧张或许突兀地介入一段关系，强行制造回忆，那么大抵有个小人在远方高喊，他很在乎你！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对自己选择的朋友关系，一丝不苟地经营。或许我不是一个很好的朋友关系经营者，但我总会想办法，哪怕是很唐突很冒进的办法，让他们知道我希望他们把我当个朋友。我理解这些拍脑袋的维系关系的手段不能总是奏效，所以如果词不达意，也就只得作罢。如果我知道一段共鸣终将消失，曲终人散终将希声，那我或许会最后挣把一下，最后提个过分的要求，当做这封没有回信的邮件上的邮票与签名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的好友保留地。如果说顺其自然是我朋友圈的主要构成，那么我选择的朋友一定在这朋友圈里占据一块特殊的保留地。是不是有点卑微的？我很在乎一个人，但我不会说。有些人或许只把我当个一般的朋友，但他一定不知道在我心中我已暗自赋予他予取予求的权限。这样的朋友很少，好在他们都各自安好，不需要我为他们两肋插刀。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;选择我的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;热有三种传导方式。热传导，热对流，热辐射。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她们介入我的生活，最终与我成为朋友，这种温暖的感觉，就算心离得很远也能彼此感到。那些主动向我抛出橄榄枝的朋友，我无以为报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若终将分开，我所能做的最好的大概就是体验和故事了。如上篇所说，体验是我人生的重要一环。我会把我此时此刻的真情实感，短暂人生中的一张时间切片分享给你。多年以后翻出这张底片时，看到记忆中的我们，你我会不会发自内心地莞尔一笑？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;😊&lt;br /&gt;
嗨&lt;br /&gt;
你好&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/school/chensun-s-2013-review/&quot;&gt;点这里&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
莞尔&lt;br /&gt;
笑&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;（装嫩）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/zhuism/friends-3/&quot;&gt;下一篇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/friends-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/friends-2/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>朋友 - 1</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/yo1995/SongList/issues/42&quot;&gt;看帖听歌&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;audio src=&quot;/SongList/playlist/2020%E5%B9%B44%E6%9C%883%E6%97%A5%2022_40_28%20%E6%9C%8B%E5%8F%8B.mp3&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;Your browser does not support the audio element.&lt;/audio&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;第一次对朋友关系产生懵懂的意识，在田诚老师的语文课上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;田诚是我们高二至高三的语文老师。在此之前，我们经历过李晨老师、刘明老师和冯老师。或许是学校对八班的语文水平过于自信，认为我们需要接受一点素质教育，才把首师附“三剑客”&lt;del&gt;三刺儿头&lt;/del&gt;中的两位都安排给了我们班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;田诚有一次课上说到。那是个风和日丽的2012年春日，在讲哪一篇文言文。田诚用一种近乎在教学楼室外机空调架抽烟的神态和语调说，（忘了是谁了，姑且安在王安石头上）这人怎么怎么好，但有一点，升官儿换朋友。啧。差点儿意思。适逢刘明老师高升教导主任还是教学主管。后来体育课上背着王克海的面儿，我们背地里一合计，这话头儿，怎么有点儿酸溜溜的，不像是出自如田诚般不羁之人之口；也确想象不出来儒雅随和的刘明儿，是如何被冠以刺儿头的名号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高一刚学议论文时，因为三年后就是成达百年校庆，一切都在筹划当中。有一次我们作文的主题便被立为议论道德，我结合成达的校训，写了一篇《成德达才》。文章写的四平八稳、中气十足、根正苗红，比起现在的这些唠叨，那可是澄澈多了，正所谓“清澈的爱，只为祖国”。（&lt;a href=&quot;http://www.chinamartyrs.gov.cn/v2/shubianlieshi/index.html&quot;&gt;这里有网上悼念陈祥榕烈士的链接&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘明老师看了以后大加赞赏，不仅选入范文、成为我高中首次年级第一的作文；（貌似）还登了团刊《逐日》。说实在的，当时我有点儿飘飘然，觉得做“官样文章”不过如此，甚至想申请在校团委担任个闲职，无功不受禄。我还腆着脸让刘明多评价几句以期“提高”，他觉得我这个岁数写出这样的文字属实可期。直到很久以后的后来，在田诚一把拿过我的英雄329在卷首写下二字真言“XX（记不住是啥词了，需要考据一下，字体老辣到姜忆南都自愧不如）”时，我才幡然醒悟——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青年人的笔触不该太守成；人不能升官儿换朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好在，最后一次年级第一是高考。感谢田诚老师，或许没有那个春日，或许没有我的如今。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我的朋友观始终在田诚和刘明之间摇摆。当然我明白，交朋友这件事儿不该是“二极管”思维。人是多样的，友谊与朋友圈关系的定义也是千变万化的。可当年并没有微信朋友圈，大家的课余往来互动，还时常发生在百度空间和中国移动飞信。虽然比起小学时座机聊作业题扯闲天儿进化了不少，和2022的当下相比，却还处在“田园牧歌”的纯净的时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘明和田诚是如此的相似又如此的不同。两个年龄相近的中年男性语文老师，仿佛颛顼与共工、兄弟阋墙地不断摇摆震撼撑起我世界观的不周山。因此直到如今，我的朋友概念都相当“直男”化、仿佛“升官儿换不换朋友”成为了如“何者为第一性”一般的基本问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不如就按照“思维和存在”的思路，来聊聊交朋友这件事儿。还是想到哪里写到哪里，不求面面俱到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/zhuism/friends-2/&quot;&gt;下一篇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/zhuism/friends-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/zhuism/friends-1/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>friend</category>
        
        
        <category>Zhuism</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>关于恋爱缺失的自我分析 - 1</title>
        <description>&lt;p&gt;开启本系列的主要原因，在于我的人生仍未经历过一场正式的恋爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我错过了许多“正常”的青年人“应该”经历恋爱的阶段——高中、大学、研究生、初入职场。尽管从个体角度来讲，人生都充满了不确定性，不能一概而论地认为“多少多少岁没有谈过恋爱就是不正常”；但像我这样从未经历过恋爱的案例，亦无法完全归结于“运气不佳”——如果一直无法叩开爱情的大门，自然或多或少地存在一些自身问题。因此，我决心认真对这些问题进行分析，排除杂念。就算最终踏入相亲大军，也不会因为此时此刻的“碌碌无为而感到羞耻”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;客观物质条件&quot;&gt;客观物质条件&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;家人逼得愈紧，我时常挂在嘴边的挡箭牌是“没钱”。从小到大在社会主义思潮中成长的我，来到资本主义西方世界的美国，我的思维仍在努力地转型、适应资本主义的思路。从书本上、课程中习得的理想中的社会，金钱并不是衡量人社会价值的唯一准绳，甚至都不应成为一个主要的评判标准。时常提起的例子：“&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/24769284&quot;&gt;我们都有光明的前途（1998）&lt;/a&gt;”、“&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/投机倒把罪/9821344&quot;&gt;投机倒把罪（1997）&lt;/a&gt;”，都曾令我百思不得其解。因此，来到美国后的每一天，我都在认真观察，努力地体会这种社会制度差异，对民众的社会认知产生的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国，恋爱可以很自由——年轻的男女只要互相看对了眼，而不必受家庭的约束，便可以自由地决定彼此的关系。但精英阶层的恋爱，也可以很传统——门当户对在美国，相比于中国的部长科长局长、工人农民城资、村里几亩地城里几套房的一通转换简单了许多——无非社会地位和财富两方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家庭条件客观上不允许我照猫画虎地学美国中产阶级的思路，但身处美国社会就不得不入乡随俗。我时常冒出懦弱的想法：以我“社会主义接班人”的身份，在国内谈个朋友还不是轻轻松松？却又得告诫自己莫要滑坡谬误。“不在其位不谋其政”，既然自己暂时囿于美国，谈恋爱就得按照美国的这一套，或者至少是在美华人理解中“美国的这一套”来。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;自身条件&quot;&gt;自身条件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自己归结的自身客观条件上最大的不足，在于年龄与我的“资本”水平的的不匹配。新世纪赴美的中国人具有高度同质化的特征：学习能力优秀、在美接受高等教育、从事脑力劳动。这样导致大家的平均水平很高，方差相对较小。像我目前这样暂时低于平均水平，就会处于劣势。许多不明就里的亲戚朋友总会说，你要不去相亲网站、软件上多去认识些人，兴许就能遇到合适的？但事实上，无论怎样发挥“主观能动性”，人大多也只能和与自己水平相近的人匹配。在美国这样存在一个单一的重要的衡量标准的婚恋“市场”，我的情况不太乐观。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;家庭条件&quot;&gt;家庭条件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/culture-revolution.jpg&quot; alt=&quot;文革&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只靠灵魂互相吸引的爱情，仅存在于人们对于新中国“田园牧歌”的时代的回忆当中。时常很烦躁——现代人为什么非要给爱情加上那么多束缚？！就不能谈一场“莫名我就喜欢你”的恋爱吗？可自己却也得身不由己地卷入其中无法自拔。我总会幻想，“弱水三千只取一瓢”，在爱情上我所要的不过是为数不多的对的人罢了，何必让自己变成“香饽饽”、“抢手货”呢？可事实总是让我认清，如果不提升自己以满足世俗的衡量标准，甚至只能站在弱水岸边，望洋兴叹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很幸运，却也不幸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幸运地生长在北京，一座世界上最具历史与文化厚味的都城。从小到大也幸免于大的灾祸。白话讲，倘若不得不回到北京，至少家里还有住的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸在于，“时代的红利”客观地主观地未能雨露均沾我的小家。父辈不幸地在青年时期接连赶上了自然灾害、文化大革命、上山下乡。在人最能吸纳知识的年纪，被迫置于知识的荒漠。间接地导致未能在四万亿基础建设计划的奔腾年代分得一杯羹。我的家人们勤勤恳恳付出一辈子，建设了世界上最伟大的国度，却没能得到作为光荣的社会主义劳动者应得的社会地位与回报。这使他们在交接棒、支持我继续前进的时候显得心有余而力不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我终于开始自给自足，试图弥补更年轻时因为没钱而无法学习、经历的事情时，时间和年龄成了我最大的敌人。说实话，如果我的年龄倒退四年，不说欣然接受，至少也不会像现在这样焦头烂额。时间换钱，钱换经历，倘若能够跳脱为钱奔波而白费时间的阶段，该有多好！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;主观问题&quot;&gt;主观问题&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不是一个难相处的人。事实上，从小到大的经历让我得出结论，我是一个还算招人喜欢，近乎于“讨好人格”的大众情人。或许是运气不佳，或许是选择的人生轨迹秉性不和，在最容易谈恋爱的本科到毕业的六年间，正向的性格并未给我带来恋爱方面的优势。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;不主动&quot;&gt;不主动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;之前在&lt;a href=&quot;/life/diary-220322/&quot;&gt;日记说过&lt;/a&gt;，高中时恋爱的想法对于我而言算无源之水，没有认真考虑过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科期间受到了多方面的影响：学历自卑、专业男女比悬殊、业余社团活动过于男性化、妄自尊大而没有主动社交。直到大三都有一种虎落平阳的不良心态，看不上北邮的同侪，放不下“身段儿”，致使整个本科期间都没能认识中意的女生。连目标都没有，谈何更进一步？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究生阶段其实充满了机会，我也曾摩拳擦掌打算小试身手。但也是自身能力和眼界所限，在大家都如火如荼地转码时，我在自顾自地玩儿光学；大家都找到实习和工作上岸后，我才如梦初醒地照猫画虎、着急忙慌地开始转码，直到毕业前一个月才找到工作尘埃落定。如果早做计划，早早看清现实，或许能够避免最终手忙脚乱、未能很好利用学生阶段谈恋爱的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逝者如斯夫，不舍昼夜。无法改变过去，就要着眼未来。上班后遇到了另一种问题：地处边远地带，能认识的中国人基本都是同一个公司的同事。我也曾做过努力，去接触每一个同龄女生，但最终无功而返。我对&lt;a href=&quot;/life/venus/&quot;&gt;Shreya&lt;/a&gt;的第一印象不错，但终究不是同路人，只得作罢。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;人际圈&quot;&gt;人际圈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;接下来该怎么办呢？我能想到的是：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;中学老师介绍。老师一届一届学生带的多了，总有牵线搭桥的可能&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大学老师介绍。同理&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;中学同学的父母介绍。班上有三分之一的同学父母是老师，这方面还有机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;可以基本排除的渠道：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;父母介绍。限于父母社交圈子，只能看到眼前的一亩三分地，看到一个适龄女生就好像抓到了救命稻草一般。之前他们提及的一些样例，我一听都完全不靠谱。所以尽量不要浪费时间在这种瞎猫碰死耗子的努力上。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;中学同龄同学。我不想找同一届或是同龄的，希望找小一到三岁的姑娘。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;扩大交际圈。疫情有所好转，对我而言病毒的风险已经小于找不到对象的风险了，所以打算主动出击，从熟人朋友入手，牵线搭桥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最希望的途径，还是从学校的关系入手。从学校一路走来的人大多具有相似的经历，有共同语言的可能性更高。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;感觉&quot;&gt;感觉&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;在我遇到她之前，我不知道我喜欢谁或者喜欢什么样的。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我明确地知道我不喜欢（无感）谁。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;对我开始谈恋爱产生阻碍的另一重因素，在于我特别，特别，特别在乎“感觉”。感觉对了，一切就顺了。感觉不对，再怎么撮合也聚不成堆儿。每次和别人聊这事儿，最后都特玄。虽然人家都不明说，但大概也能感觉出那个意思，就是“这人怎么这么事儿逼”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可实在是没办法呀。如果感觉不对，我真的没法提起性子去喜欢一个人。如果最初几次接触没有火花，我难得费劲巴拉上赶着制造气氛。连谈恋爱我都不想费劲去装喜欢，更别说婚姻和一辈子了。所以着急归着急，但自己还是不会轻易行动。毕竟，如果不喜欢的话，对双方都是一种长久的折磨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗨，这不是人常说的“注定孤独一生（注孤生）”嘛！当然我也有止损点，如果确实遇不到喜欢的，那我也接受，尽人事听天命。或许这辈子没有爱情方面的缘分，我还可以尝试把情感倾注在别的事体上边。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;体验&quot;&gt;体验&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如果我无法为人们的福祉而生活，亦无法为科学与艺术贡献自己的价值，那么排在它们之后的下一件重要的事，便是人生的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说身陷美国，但我心中依然存留着希望。人应为了超越历史与文明的体验而奔向未来，而非财富、教条与世俗而匆忙营生。若到了那一天我不得不为钱所困，那我甘愿作野草，等着地下的火烧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;请人诊断前的自我批判&quot;&gt;请人诊断前的自我批判&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我需要大家的帮助。从小到大，我从未谈过一次恋爱。现在有些着急。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生长于北京，家庭条件不算富足，但至少仓廪实而知礼节。和很多人一样，我经历了义务教育，磕磕绊绊地经过高考，懵懵懂懂地在本科，选择了更接近自己理想的那个专业。离社会的大门愈近，才张眼看看现实，在研究生期间更加务实地改变方向“转码”，就为给自己在社会上挣得一席立足之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自信且自卑。自信来自于与同龄人交往时如鱼得水、其乐融融的存在感；自卑来自于与家庭背景绑定后，把所有同龄人按“门当户对”的标准拉清单，搞个大排名，结果发现自己名落孙山时的难堪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我热爱自己当下的生活：作息规律、阳光明媚、运动充足、没有工作压力、在做自己喜欢的事情。我害怕眼前的生活：工作没有挑战性温水煮青蛙一眼退休、工资不如身边的朋友无法支撑起房价与爱情、逆水行舟不进则退所产生的错失恐惧。我搞不清，究竟应该按部就班地挣钱，业余一点一点追求自己的追求；还是埋头苦干积累资本，等复利效应显现后再全心全意地投入未竟的理想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不敢谈恋爱。不够年轻的我给不了处在最美好的年华的、笑靥如花的姑娘，那个美丽的承诺。我又多么渴望缘分，让我们在最好的年华一起，读万卷书共饮心灵的美酒、行万里路遇见世间纷繁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来说，我挣得不多，但很快乐；家里无法支持太多，但人人都有充实的精神生活。我试图逃避那个靠财富衡量人品种优劣的热血都市，可微信却无时无刻向我广播着那边的讯息。我试图重新插入那边的世界，却发现有太多太多的人，比我更具天赋、比我的选择更优、比我更实际、比我更年轻……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘿嘿，嘴上时不常挂着一句“唉呀老了老了”，半开玩笑似的抱怨时光易逝；可口嫌体正直，思想上还是不服“老”，总想着耍耍嘴皮子笔杆子来装嫩。我明明白白地知道自己身处何处，也知道我的彼岸在何方。但在生活的迷雾中，抵达彼岸的方向，是那么捉摸不透，朦朦胧胧。人们说，做时间的朋友，时间会给我答案。我才二十来岁，却实在等不及在迷雾中试错的时光、一分一秒地溜走……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;五月十三号的想法&quot;&gt;五月十三号的想法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我很烦晚上写东西。小时候笔力不济，全靠着半夜一腔热血上头，内容不够，感情来凑。长大了却很无奈。一睁眼以后的大好时光都卖给了资本家，一天的捶打后驱壳脏兮兮的，灵魂皱皱的，却不得不强打起精神做些文章。笔力比以前高了不少，却不得不承受繁杂琐碎对创作灵感的debuff。现在看来，最有灵气的一些文字，大多诞生于前不着村后不着店的本科大二大三。心智将将够用，情感尚未泛滥。就跟人像照片一样，事后看永远遗憾没有多照；翻翻自己文集，永远后悔当年没有多写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理不愿承认理想的熄灭，身体却并不排斥被迫相亲降临在我的头上。我没法想象，捧起一本书，端起一杯茶，举起相机，对面的姑娘并非我心中的模样。但被动地我又能从每个人身上看到闪光点。她行吗？行。她呢？也行。在我的潜意识里，姑娘是应该得到关照的。哪怕她再怎么离题万里，我也绝不会见人下菜碟儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/picnic.jpg&quot; alt=&quot;野餐&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我捧着盒饭，坐在街心公园的餐椅上。春色刚刚好，草木萌出嫩芽儿，孩童在滑梯上嬉戏。我浮想联翩，轻轻闭上双眼，遐想着对面坐着任何一位我认识的女孩儿，此时此刻我会对她说些什么。慢慢伸出左手，仿佛牵住想象中那纤纤玉手。嘴角不由自主地上扬。好在方圆一百米没人，没人在乎我的尬笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/pacific.jpg&quot; alt=&quot;海洋&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我席地而坐，面朝太平洋，脚趾埋在湿润的暖融融的沙滩里。海浪轰轰地卷走一切人类的噪声，耳膜只能依稀辨别那些细微的特征音。如果那年这样，坐在我身边的是谁；如果过去那样，依偎在我肩头的又是谁。直到晒得脸上一块儿红一块儿黑，我才悻悻地离开海岸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202205/autumn.jpg&quot; alt=&quot;黑里河&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某年深秋，爹在山沟沟里拍照，我独自一人置身于秋叶深林之中。林木窸窣，双臂抱胸拍拍自己的肩膀。淌着稀鼻渟，仿佛冷不丁一双戴着毛线手套的双手，穿着绒绒的秋衣的身躯将会轻轻从背后抱住我一样。我张开怀抱，却只有清冽的风姑娘穿过我的胸膛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等得愈久，愈不能“将就”。不敢也更加不能接受错付的爱。人家喜欢我，我们在一起了。倘若下半辈子每次举起相机，捧起书，都要犹疑半晌，轻叹后放下，我不知道该怎么过。或许到那时，我已经不再读书，不再唱着青春思念的歌曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管我还没谈过恋爱，但这辈子我能认真构思的爱情体验大抵只能有三次。如果和她，和她，和她。我能想象的起承转合，一部丰满的故事集，只能想到这么多。甚至如果我遇不到她，度过了这样那样的一生。这些故事只好在老掉牙的年纪付之一炬，束之高阁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中巴车驶过北川新城中央的纪念碑时，导游大婶儿哽咽了。我的父亲哽咽了。我也紧紧抿住嘴唇。整个世界，从古至今我见过的最奇妙的最难以解释的一切，人的思维与情感，在时间线的一点收束，戛然而止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我无法再想。床榻在呼唤我，明天还有工作。时间不经意地溜走。想了太多太久，一切依然照旧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20220513 @ 0:43 🙏 🕯&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/relationship-analysis-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/relationship-analysis-1/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>love</category>
        
        <category>girl</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>跟随</title>
        <description>&lt;p&gt;昨夜再次失眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是没能完全说服自己，对于软件工程和编程的价值产生认同。或许是一开始我的认知建立过程就产生了偏差，但我总觉得engineering工程这件事本身，就是一代一代人的无数劳动逐渐堆积起来的一座高山。人们踩着前人的足迹，进一步，更进一步，日积跬步地推动文明的发展。可重复性：依照工程的经验，交由任何人来重现，结构都是相同的。相比之下，科学、艺术、运动，他们好似无源之水，似乎从时间的开端就一直存在，佚散在无人问津处，直到被人们偶尔发掘。我已很幸运，从事工程能够给我带来一种扎实的来源于成就快感；但探索科学却能得到无法预料的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我无病呻吟地抱怨成年人生活无聊时，我想我怀念的便是那种妙手偶得、惊鸿一瞥中蕴藏的不可知的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会生活最可怕的地方在于，外在条件和自身能力无法支撑起自己的想象力。最后的结果大抵是大家都认同的、难以跳脱的，“也无风雨也无晴”、“如今我们深夜饮酒，杯子碰到一起，都是梦破碎的声音”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不敢想象十年后，倘若自己成为一名资深软件工程师，竟会是怎样一番场景？我将会走过大家走过的路，过上微观上迥然不同而宏观上别无二致的人生吗？列为该说了，别贪心不足蛇吞象，夸下海口到了实现不了。我自己都有点儿没信心——我认识的、毕业十年后成为“士大夫”Staff Engineer的这群人，职业生涯的头十年，无一不是赶上了中美软件和移动互联网行业爆发式发展的十年。待我们到了他们的岁数，还有空余的“坑位”留给我们吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的事情在别的行业早已发生许久，甚至在国家的层面看，腐朽的资本主义阶级固化早已见怪不怪了。往大处讲高等教育的学阀世家、精英政治家族化；往细微讲，改革开放四十年，田园牧歌的时代早已一去不复返。七十年代的人把持了国家权力机关、八十年代的人定义了中特市场经济的规则、九十年代的人担起了与国际接轨的文化自信的重建。似乎时代赋予了人的社会属性，而非人造就了时代的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令我烦恼的大概是这样一件事：我走不通人迹罕至的独木桥，便只好走广为传颂的阳关道。问题在于，阳关道是如此地平坦而喧嚣，无数人用岁月证实了其可行性，每位完赛者都在终点领到了完赛奖牌和精酿啤酒，甚至不少抵达终点的人返回来在路边上摆摊儿。走的人多了，前面都要排起队来。人人都愿意做“性价比”高的事情，但是同一件事，就好比编程，后来者付出相同的努力，获得的收益越来越少。要是能“速战速决”也罢，大不了在阳关道走一遭，积累些家底儿再去冒险也不迟；现实是这条阳关道逐渐变成了周五下午三点的10号和405号交汇点，时间一分一秒流逝，渐渐来到下午四点。可路上的车子一动也不动。无法变道，无法驶离出口。叫天天不应、叫地地不灵。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;My life is stranded. How dare I say that! 😤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（小）资产阶级软弱性和妥协性在于得过且过。在于缺乏破釜沉舟、放手一搏的勇气和决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有很多想做的事，甚至有好几件这辈子都特别特别想做的事。可随大溜写着程序、钻营着升职加薪门路的时间越长，似乎陷得越深。尤其是今年以来，我越来越感觉到，留给我的时间窗口在渐渐变窄，成年人的三座大山在视野里愈发清晰起来。软弱性体现于此：以我目前的条件，做自己想做的事大概率要花费许多时间和物质积累。就算乐观地讲最后能成，也很大概率错过成年人生活的关键时间节点。时间不等人，这是多么残酷呀！就算非常幸运的人生，菲尔茨奖几乎也只有一次挑战的机会。更何况还得靠自己打拼，先攒钱后成家再立业呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较稳妥而保守的策略便是跟随。跟着大家走，大差不差总能有所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在洛杉矶的高速上我向师宇豪讲，开车时有个非常反直觉的现象：在高速上堵着，比下了高速走城镇道路，抵达目的地的时间更快。别闹！这是真的，有一次我不相信地图路线预测的时间，自顾自开到local上打算挑战一下算法。结果比原先预计时间慢了一刻钟。可这是为什么呢？高速上不到十公里的速度缓慢挪动，怎么可能比桥下路上动辄四五十公里车速的车流还快呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俗话说，不怕慢就怕站。在local上行驶，虽然感觉挺快的，但是到了红绿灯驻车，在窄路上错车，在车流中启停，总会使速度降为零。自己却没有察觉，因为等待时注意力不集中，潜意识也会把等红灯当做理所当然的事情所忽略。而在高速上，尽管速度慢，精神却高度紧张，必须紧盯前车，轻踩油门，否则就会被别人加塞。日积月累下来，堵车的高速上跟车还是比不堵车的红绿灯启停快了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，出发晚了，程序员这条高速有点儿堵车。我是选择继续在高速上堵着呢？还是择机下高速走local碰碰运气呢？一般遇到这样的情形，归根到底还是最开始安排不周，早知今日就该早点儿出门避开堵车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是人生，是没法安排自己几点出门儿的。只有在路上眼观八方，伺机而动。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在跟车时，自知快不起来，不妨听听音乐广播，干点儿无足轻重的小事儿。这便是我当下无可奈何的应对手段。“哎呀，在路上堵着呢！”干着急也没用，只能趁着空当儿做点儿不知道有什么用的尝试。什么穿个裤子、打个领带、刷个牙啊之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很可笑，在25岁刚参加工作时，还觉得未来已来，&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Ys411Q7cn/&quot;&gt;“我23岁”&lt;/a&gt;，未来可期；27岁却绝望地想到，“难道这辈子就这样了？？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何尝不知道人生路还长，自己还年轻。我所担心的是，一旦驶上了人生的主干道，一辈子会不会就在无休止的跟车离合半联动中消耗掉了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若是那样——往好处想，至少自己的左腿会很强壮。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;该死的美国“现代奴隶制”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 失眠的原因是梦里恐高。下次屁股底下垫个垫子试试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202203/KREI.jpg&quot; alt=&quot;KREI after rain&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/following/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/following/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>career</category>
        
        <category>programming</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>日记 0322</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;凌晨0&quot;&gt;凌晨0&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2022年3月22日，从失眠开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月21日晚十一点四十刷完牙躺在床上。没有看手机尝试直接入睡，未果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;睡觉之前一直在查购买行车记录仪。和上次结果相同，查了半天没有什么结论。对一辆老车进行现代化改造，成本可真是不低哩！大爷的GT3装了先锋机头、倒车影像，我估摸着一套下来千儿八百少不了。研究了很多方案，还是没法达到心目中花个一百刀，同时实现倒车影像和行车记录仪的目标。无疾而终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;闭眼半晌，“27岁没谈过恋爱”的念头，从墙缝里、从门框边、从床底下莫名其妙地渗了出来，一股脑涌进大脑。睁眼刷虎扑，越看越悲催。&lt;a href=&quot;https://m.hupu.com/bbs/52627439.html&quot;&gt;虎扑老哥断言&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;说实话，25岁没谈过，这辈子除非大富大贵，不然和漂亮好女孩无缘了。但凡有点姿色的学生时代早就三五个了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一下子就刺痛了我的神经。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前日和爸妈聊天。姑父意料之外68岁突发心室急症，撒手人寰。好在走之前抑郁症差不多治好了，儿孙满堂，心情舒畅。大家悲痛之余，仍会感慨人生多舛，一辈子指不定哪天就撒手人寰。许多的陈词滥调涌上脑海。父母是五六十年代生人，就算不该埋怨人，客观上也确实被“自然灾害”和“文化大革命”所耽搁了。如果我的6岁到18岁恰好和文革重合，那我定一生都无法理解第一性原理。微观上，我总以高考的错误自怨自艾。而宏观上，父母这一辈被国家崛起前期的阵痛所毁掉的青春，乃至一生，不该无人问津、无人知晓。当他们的后辈中的少数攫取大国崛起的时代红利时，我无法释怀，千千万万同胞共同担起的共和国脊梁，竟这样敲骨吸髓地被贪婪地吸吮于鬣狗和豺狼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到相亲，相觑无言。妈说我就这么一说啊，听说个父亲医生母亲教师的河北女生在“四大”工作。我赶忙摆手，暂时还是先不考虑外省吧。明面上，地理的间距实难弥合生活的鸡毛蒜皮。暗地里我叹苦经，父母对待相亲这件事，果然是像“人民公园”般明码标价挑肥拣瘦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;带有新中国到破四旧时期的烙印的侯宝林大师的相声《婚姻与迷信》有一段讲得好：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;旧社会是父母之命，煤妁之言。父母做主。谁也不认识谁，到时候拿轿子把你娶过来，装在屋子里头，就成为夫妻。感情投不投？任命。脾气合适不合适，忍着。啊，是不是？所以没有爱人这个称呼。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我想，时代的烙印大概就是这样吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到恋爱这件事上，自问是否没有把握好机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，国内中学谈恋爱是不靠谱的，我们默许了这个结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本科期间，思来想去，同专业、同学院，前后认识的人里，确也没有特别合适的。考虑到理学专业悬殊的男女比例、以及我们班与理学院在北邮所处地位间的不协调，本科没能谈成恋爱，似乎也不能怪我。北京的北邮人里，谈成的多是“老相好”，倒也没有在学院里寻得合适目标的先例。也不好讲是我木讷。一次去自选课上课时有件什么事体要麻烦别人，一位并不相熟的女孩一口就叫出了我的大名。嘿，我想，我这小雷达还是不够灵敏呀，咋我谁都不认识呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师宇豪过来的时候问我，本科你在这方向努力了吗？我说努了啊，&lt;del&gt;努得括约肌都硬了&lt;/del&gt;喜欢德智体全面发展的女孩儿，我不禁当了橄榄球队队长。我靠服了，他扶额，你说你运动就算了，你怹……还橄榄球……想想也是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有目标是一件可怕的事。回想起来，本科期间，怎么就连女孩儿都没遇到几个呢？思来想去，能让我想起面容的认识的女生都不多，真好比无头的苍蝇。而最后认识的一些北京的姑娘，唉怎么说呢，都跟171毕业的那种风格似的。不是说不好，还怪我自己不够北京化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究生毕业后，除了内个，也就没了。2月份离开学校，3月份上班，两周后开始居家令，和东哥和他老婆一个屋檐下关了大半年。转过年儿来认识了些新朋友，泽林起初hinge交友失败，最后因祸得福国内相亲介绍了常州人Vera姐这个完美的对象。羡慕不来的福气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和师宇豪谈这些时，我说除了我的理想型，其实自己也是很慕强的。刘欣玥、张闻博。一个女孩子家家的见过世面，那种扑面而来的大气、清爽、磊落的感觉确实令我焕然一新。Shreya也是这样。我知道，以我的出身、成长经历，有些没体验过的东西肯定不会再有机会去体验一次了，所以特别向往这些未曾看到的世界，因为我自己也是这样的人。另一方面，有些女生很精巧，履历也令人眼前一亮，但却缺乏这种令人耳目一新的气质，显得匠气。思来想去，我将其归结于人与人的差异。人们有时缺乏想象力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;琢磨来讨论去，研究生的四个学期的确本该是谈恋爱的最佳时期。但庶竭驽钝，当时的我并未能意识到这一点。客观上，为了省钱不买车、住客厅、自己做饭吃食堂，缺少了与人“同甘”的物质基础；主观上，直到2019年才稍微扭转了“鄙视”编程的念头，自怨自艾还来不及呢，怎能张眼看到身边的美好？不得不说，老天在2019年已经帮我不少，但我初出茅庐情窦未开，没能抓住机会也是该着了。怨不得别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2013年到现在的9年间，回头细数或许有可能的恋爱机会，两只手肯定能数清。每一桩单拎出来，我也能找出不同的理由说明自己为何没有更进一步。一些时刻、接过kindle的那一刻、晚餐背影后疫情伊始的一刻，我不情不愿地从概率上认定了，有些机会本就不存在。唯一令我稍显遗憾的，只有2016年暑假TCF课上北科的那位姑娘，我甚至不知她姓甚名谁，却能依稀回味那股芬芳。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;凌晨1&quot;&gt;凌晨1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;时间不知不觉地度过了夜里一点。上班前游泳一定是没戏了，为了心脏安全着想。我便把闹铃调整为八点半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一定要自救，对吧？“绷不住”的我上头地发朋友圈自勉。具体的计划需要白天清晰的头脑来分析研判。但感情这事，也得要夜晚上头的那一股冲动来推波助澜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，在和女生交往这方面，我有两项不错的优势。但仔细一想又有些尴尬，这两个优点，均是“被动技能”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被动技能1：如沐春风&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凡是走进我生活的人，都能与之建立高于水准的感情价值。这个技能有助于我走向“梅罗文奇自留地”的目标，却无法令我主动建立更多朋友的关系。换言之，此技能只在被动社交中发挥作用，对于主动出击的社交收效甚微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被动技能2：过日子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懂事是一项“最”没有用的技能——它只能让生活变得更好，却无法令生活变得不同。同样一块儿白萝卜，你切块儿，我雕花儿，但是大洋彼岸的人们却在大啃蓝鳍金枪鱼。这项技能能让生活过得有滋有味，但无法为生活添加新的滋味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想着想着终于困了。妈甩了好几大段话和&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;[拥抱][拥抱]&lt;/code&gt;的表情安慰我，而我却越看越揪心。父母一天天老了，确实离68岁都不太远。他们的一生托付给国家，到了晚年也只好抓紧人民民主专政的主基调，生怕余生出了什么闪失。可世上我们的对手，都在不断的变化中摔打磨炼，一天天羽翼丰满起来。不怕慢，就怕站。我特别同情，却无法怜悯苦苦追赶时代的跫音的父母们。我自知不该怨恨，却无法自持地怒视第一批分蛋糕的人们。我们有什么不同呢，为何要怨恨呢？可世界又凭何被捷足先登者定义呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朦胧中想到的最后一件事，是找比我小的、比较帅或漂亮的男生女生帮我牵线搭桥，人以群分嘛，嘿嘿。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;早晨8&quot;&gt;早晨8&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实凌晨五点因为另一件事惊醒了一下，整夜睡眠质量都很差，但好歹也捱到八点才起床。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八点四十五站会，迟到了一分半钟，无伤大雅。昨天一天实际上没干什么事情，但可说道的东西还是很多的。忙不迭地掰开了揉碎了说清几件需要引起大家注意的事情，下线息屏热牛奶一气呵成。在家办公最后的日子里，我格外珍惜这些在办公室难以取得的额外“划水”时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清光微信红点、Slack消息、新邮件、WSJ头条新闻、股市讯息，一个哈欠伸伸懒腰，时间便来到了十点。前两天吃烤三文鱼和生西红柿好像吃坏了肚子，连着上了两趟厕所才彻底卸货。一晃就十点四十五了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;上午11&quot;&gt;上午11&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因为昨天预约了一个距住处15公里的事情，所以提前出发，拿好身份证件和手机。还有泳衣泳裤拖鞋。早上赖床不能是不去运动的借口。除非身体状况，否则风雨无阻，这便是我对运动习惯的态度。毕竟我的“人生赖皮目标”仰仗于健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一路巡航到了地儿，一气呵成也没要我打印要求中的邮件。到了付款时傻眼了，左摸右掏，没带钱包！嗨呀，出门时候脑子嗡嗡的，忘了念“伸手要钱”——身份证（驾照）、手机、钥匙、钱包的四字真言！设备师大哥和我大眼瞪小眼，没辙，回去拿吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我灵机一动，没准Apple Pay能取出现金呢？于是赶忙开到附近的ATM。还真能！但需要手机里绑了借记卡。又赶忙打电话给室友，让他们帮我看看卡背信息，好通过发卡行验证。一个电话过去，Jimmy语音信箱开启；又一个电话过去，Tina居然还有彩铃。一个微信语音，无人接听；给Dwayne发了短信……终于，Tina给我回电，顺利绑卡、取出50刀现金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赶忙回到窗口，头一句话：Do you take cash?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大哥摇头。我的脑子再一次嗡地一下，低耸耷拉下来。虽然失眠带来的晕晕乎乎还让我云里雾里，但大脑还是“飞快”地运算：过来15公里，回去20分钟，来回来去油钱损失了六刀，游泳得推迟半小时，还一肚子自怨自艾地生闷气。仰天苦笑出门去，把MP3播放器切到张震岳。来一首《狗男女》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;……我总有一天一定让你吃个饱！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;那又如何呢？开着途观在空旷的高速上狂飙，爱咋咋地的舒畅一下子让人振作起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉浮，一千米。游泳的快乐永远是漫长接驳短暂。还未游够，还得上班。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;迟到的午饭&quot;&gt;迟到的午饭&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本该波澜不惊，却在最后一刻爆了一声“时代最强音”！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小脑就像不受控制般，本该放在水池里冲洗的瓷盘，一下子没捏住，当啷就砸在了左脚大脚趾上，垫了一下，还是碎成了好几片。没忍住哎呦地叫了出来。那叫一个疼哟！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忍了半天，没敢出声，怕吸引狗的注意力。扶着灶台出轨半蹲着缓缓，这下好了，又耽误了好几分钟不在线时间。擦干抹净，别给到处乱舔的小狗划伤了。终于再次坐到电脑前，已经是下午两点二十分了。忙不迭把通过的PR合并，把建议修改提交，制造出一种正在热切工作的假象。准备准备，捯饬捯饬，一小时后，今天的工作也就干完了。接下来是和经理的一对一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Divesh笑呵呵地，我也笑呵呵地。谈来谈去，还是没提工资的事儿。估摸着还没下来吧，可下来也没什么盼头。当大家纷纷奔向阳谷门罗公园和库比提诺时，我很难“稳坐钓鱼台”。虽然我们不在一处，但我们干的事体都大同小异。这个时候，谁挣得多谁挣得少就变得格外重要。谈恋爱的资源只有那么多，干得多挣得多的人有先手机会。没办法，资本主义就是这么残酷，我笑着骂着，呵呵艹。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mike&quot;&gt;Mike&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/202203/mike.png&quot; alt=&quot;车库中的麦克&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和项目经理聊天的时光总能为我日常的工作增添一抹亮色。意料之外，情理之中，Mike又在车库办公了。背后是湛蓝的冲浪板，零七八碎的工具、木板。北纬45度下午三点半的斜阳照进车库。今天是波特兰今年第一次突破60华氏度的日子，他说。一切过后我对他喊，快去享受阳光！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;朝闻天下和花溪牛肉粉&quot;&gt;朝闻天下和花溪牛肉粉&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;计划中今晚混一顿，明天中午去吃赠送的Chick-Fil-A。打开粮食柜，一眼看到贵州花溪牛肉粉就决定是它了。冰箱里还有一小坨牛蹄筋，配上人造味道的方便粉条，呼哧呼哧一顿猛开，辣椒素随着流涎淌到纸巾上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌局势不见好转，杨睿智开上了F02七系宝马，国内疫情有所缓和，东航坠机因暴雨而停止搜救。大脑被动地摄取着信息，看到每日一题便直接水了朴素算法。晕晕乎乎的一天后，实在再难驱动大脑去想升职加薪或人间疾苦了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gt4-rs&quot;&gt;GT4 RS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天中午时分，似乎是GT4 RS媒体测评的解禁时间。YouTube一股脑推送了好几个车评博主的视频。&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Z6GFGnV5cOg&quot;&gt;Henry Catchpole&lt;/a&gt;依旧如十四行诗般文绉绉地评价这台性能怪兽，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7hyKLfoqjN8&quot;&gt;Savagegeese&lt;/a&gt;则一成不变地三段论式详解论证保时捷的精湛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GT4 RS定是内燃机时代的“友谊地久天长”。自然吸气GT3引擎、9000转红线、PDK、中置后驱。电动车已经完全证明了其具有的、结束一切内燃机车对速度的追求的能力。师宇豪问我，电动车和汽车比，有什么优缺点吗？我想了半天，除了电池充电、电池重量、电池生产不环保、电能供应不定以外，电动车确实似乎完胜汽车。毕竟，汽车最初诞生不是为了制造一台精巧的液压油控电控变形金刚，而是为了取代马车。如果一台电机加四个轮子就可以实现运输的目的，对多数人而言确实没必要担惊受怕祈祷人们掌握了流体力学。电动车杀死了乐趣。许多年近中年的男人慨叹。尽管我也会对机械结构产生男人之间的兴奋，却也不反感电动车——只要它别是隐形污染就行。就像电气时代终将取代蒸汽时代一样，人类文明总是要前进的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一台燃烧汽油的四轮机械仍在播放圆形反光薄片时，我们应该珍惜这个过去的伟大的时代中人类的想象力与创造力。当一切智慧和设计终被凝结成一个又一个黑色块体、方盒子时，我们仍将铭记那个百时代曾经花齐放、百家争鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便是我斥巨资12美元，在亚马逊买了个二手外置光驱刻录机的理由。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;掰扯11&quot;&gt;掰扯11&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;把这些事情写成一篇日记，记录这样一个晕晕乎乎、魂不守舍、意外频发，却又平安度过的寻常日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;睡得越晚，会离未来越远。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/life/diary-220322/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/life/diary-220322/</guid>
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>love</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>未来职业想法 - 2022</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;引言&quot;&gt;引言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2022年3月的到来，标志着我迈过了参加工作两年的里程碑。疫情使人觉得两年的时光好似溜走了一般。但和人多聊聊，发现工作后的时光确实要比学生时代囫囵很多。在学校时，尽管一切受学业约束，但因为每天都要对付各种各样的新鲜事儿，许多的青春记忆都会令人记忆犹新；而工作后，每天固定八小时做公司安排的工作，卖劳力换钱。刨除工作和睡眠的十六小时后，生命的厚度与年轻时相比好似一下子减少了一半。总而言之，打工的生活进入了温水煮青蛙般波澜不惊、富有规律而又充斥着无法跳脱的迷茫的新阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人而言，我不具有随时敞开怀抱、拥抱一切未知与改变的心境与实力。我热爱未知，但不喜欢被命运强加新桥段。即：我想要的时候可以自己决定开副本，而应付不过来时不希望被强制分配新剧情。在过去与Mary心理咨询时曾探讨过“存活模式”对于学习、工作和生活的影响，最后的结论是：活在悬崖边尽管有时能够激发人的潜能，但最终的期望不如保持健康节奏、一步一个脚印的人生。好比环法时，康塔多孤胆英雄式山地摇车进攻无法战胜对手，反而是天空车队“山地火车”完全依照功率计的数据，科学地输出有氧功率均值的最大值能够大获成功。因此，在初入职场时，我与同僚们踏上了一条稍显不同的路——避开群星荟萃的互联网“大厂”行业，自废武功般摒弃了靠智商和数学挣钱的思路，转而偏安一隅，在鲜有人问津的边陲小镇研究地图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赴美至今，尚未去过旧金山和圣何塞。到了这个年纪，许多的同学都已经步入了“前三部曲”——结婚、买房、生娃的旅途，人生路的分水岭也在身后愈发地高大起来。如果有机会，今年疫情过后得要去一趟“硅谷”，切身实地体会那里生活的感觉，再做出评判也不迟。但无论如何，到现在为止我并不后悔选择了南加州。没有太多成绩，也没费多大力气，便过上了健康安逸的生活。许多人告诫我要知足。我现在很知足，但也深知自己的人生不该仅限于此。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;客户端之困&quot;&gt;客户端之困&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;北邮以高产程序员著称。许多校友在三五年工作后，纷纷得出“客户端是火坑”的结论，转管理的转管理、转架构的转架构，鲜有人深耕iOS与Android客户端领域。尽管我不愿意承认，但自己目前的工作内容里有60%以上都是在和iOS，即美国苹果公司移动操作系统上运行的app、客户端应用程序打交道。单进程、面向用户、业务逻辑，从事软件开发和互联网行业的技术人员对客户端这门行当嗤之以鼻，觉得技术含量低、受制于人、没有职业前景。我不完全赞同这个观点，但能够理解为何客户端不招人待见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说反驳的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我始终相信，在下一个十年，普通人的工作生活，会与高性能的个人主机分道扬镳；人们生活的多数场景，将被手机等移动终端所提供的的服务所垄断。即，未来的个人终端会发展为泛娱乐化、泛服务化的设备，而计算机则会成为更加专业化的一种输入输出工具。因此，面向大众的客户端开发依旧有广阔的前景。或许平台会改变，不再是手机操作系统，但仍旧是一种小型化的内容分发终端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客户端从业者更易习得全局观。往好了说是大局观，不好了说就是知识面广而粗浅繁杂。不同于钻研计算机高性能技术的架构方向，客户端从业者能更好理解人对机器的需求是什么，并通过技术实践来满足这些需求。如前所述，我不喜欢过多与机器打交道，所以做客户端也算是权宜之计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着移动互联网成长起来的新生代，会对传统计算机技术产生反哺和倒逼的影响。他们少年时代接触的人机交互方式受到iOS的深刻影响，未来进入社会后会有思维惯性，将推动技术向着相似的方向前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说赞同的缘故。客户端技术像是“围墙花园”，能做的事情由一两家巨头完全限定，受制于人，深度不足以让从业者达到资深、专家的级别——iOS的专家最终都在苹果自家。因此，有志于用程序改变世界的朋友，无法在客户端领域做到一鸣惊人的程度。它引出了另一个话题——&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;编程与否&quot;&gt;编程与否&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我的职业目标是什么？可以肯定的是，不是成为世界上最厉害的程序员。我已经无法成为Fabrice Bellard，也不便当做Linus Torvalds。因此，没法在程序领域深耕成专家，倒不是什么问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，编程的意义如同掌握一门外语。我需要一门表达能力强、词法精准、信息熵较高的语言来言简意赅地阐释想法。有些人编程是为了构建宏大的未来机器世界、有些人编程是为了雕琢一件精致的“小宇宙”，一个自洽的微缩生态系统的艺术品。我对编程的诉求，在于用机器的语言记录下人的思考。好比用数学语言阐明几何原理、用物理语言写出麦克斯韦方程组一样。或许多年后我们所写的一切程序，都因硬件软件技术的更迭而无法运行；我希望到那时自己所写的程序，依然能够超越运行环境，直达阅读的人或机器的内心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编程只是手段，内容才是目的。这是我当下对于编程与否这个问题的答案。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;十年之后&quot;&gt;十年之后&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说点现实的。十年之后自己在做什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不可避免落入俗套，十年后一定也会重走结婚买房生娃的道路。可以肯定的是，我希望自己的子女在学龄前回到纯正的汉语言教育环境，来接受基础教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鹰哥毕业后五年拿到了美国绿卡。按照这个时间线，我的试错空间并不大，往后的每一步都不可贸然行动。无数次在夜里辗转反侧，想着去他妈的，凭什么美国靠一张废纸，就能笼络全世界的青年才俊心甘情愿地给这个国家当牛做马，领着微不足道的废纸当做报酬。但回到日间，发觉自己能做的只有坚守内心，在我们的主义取得全面胜利前日拱一卒，做些微薄的贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期间，我不奢求暴富，但也希望自己的付出能得到应有的回报。我将尽可能避免卷入corporate ladder的无底洞，而专注于丰富自己的工具箱。十年之后，当人们谈到我，或许不会是什么领导；而更希望听到的是这个人是一个健康、丰富、自信的全乎人儿。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;破罐破摔的人生目标&quot;&gt;破罐破摔的人生目标&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;健康，到了这个年纪不得不提到的关键词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经有许多的同路人在我们的年纪不幸离世。“为祖国健康工作五十年”的口号不应仅是一句口号，更得落到实际。身体才是革命的本钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们时而扭捏，时而自信地说出自己的人生目标。我也不例外。我有远大的遥不可及的人生“梦想”、需要垫脚才能够到的“理想”、以及癞皮狗般破罐破摔的“底线”——“高中低分类法”于我人生的又一重展现。大家笑谈人生规划，问到此处，我都可以大言不惭地说，我的“破罐破摔”人生目标如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;健康地活到看到人类登上火星的那天。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短短一句话倒也有不少条件。健康自不必说，视力也得有保障。至于火星的部分，希望各位人类同僚能维护和平、通力合作，不要开历史倒车，按照现有的时间线顺利地达成科技胜利。乐观在2060年，平均在2080年，悲观在2100年。我争取能够健康地活到平均和悲观之间——要是到时候人类连火星都上不去，那我平凡的一生也死不足惜。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;谁的青春不迷茫&lt;br /&gt;
其实我们都一样&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/future-career-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/future-career-1/</guid>
        
        <category>writing</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>future</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>风险与机遇</title>
        <description>&lt;p&gt;我有很多或远或近的目标。在学生时代会想着时间还有很多，不着急，一步步慢慢来。但来到社会上，发现时间过得飞快，而自己的生活无法像学生时那样按部就班，一步一个脚印地“勇攀高峰”——社会上有许多岔路。无论是不凑巧闷头走上岔路，还是左顾右盼地在不同的道路上切换，还是杨朱泣岐般踟蹰不前，时间都在一分一秒地流逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好比在玩儿Minecraft这款游戏时，每个玩家都会被按照随机种子分配到地图的某个位置。一种最朴素的发展思路即“深挖洞，广积粮”——无论出生在何处，就利用此地的资源和地形建造大本营。于是，漫无止境的枯燥的“挖矿”过程开始了。有些种子对应的出生点资源丰富，如恰好出生在“废弃矿洞”旁，铁矿石和各类珍稀资源，如钻石、黄金、绿宝石矿脉唾手可得。而有些种子则对应着贫瘠的土地，掘地三尺收获寥寥。同样的策略，花费同样的时间——运气好的玩家收获颇丰，运气不好的玩家则会装满一背包的圆石。投射到现实生活中，虽然无法像电脑程序那样精确地控制变量，但也大差不差。在同样的时间，大家各自付出了差不多的努力，最后的结果却千差万别。这本身就是社会这个复杂系统混沌属性的一种体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时此刻我想的是，我现在该做些什么？没错，我想知道的并不是自己的目标是什么——虽然自己有些目标看起来很遥远，甚至难以实现，但并不妨碍我对它们的向往与追求；现在遇到的困难在于，每一分每一秒的人生，并未使我离目标更近；每一锄头每一铲子地“挖矿”，我似乎在耕耘一爿并不富饶的土地。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;二十一世纪之初的时代主旋律，随着互联网大幕的拉开而奏响。如许多这个时代接受过高等教育的年轻男性一样，我也在经历了理学和工学教育后，选择编程作为自己的第一份职业。过去的博文中屡有提及，在真正从事编程之前，我对这个职业有许多不切实际的妄想与鄙夷——甚至直到从事编程两年后，我依旧不愿意自己的履历上出现“软件”这个词。然而不可否认的是，程序开发者们，用一行又一行代码，切切实实地改变了人们的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我开始学习和从事编程行业的时间里，有幸见过几位真正的“资深”程序员。他们从上世纪开始，便在这个领域孜孜不倦地耕耘，各自都成为了能够独当一面的行业领军人物。有些人财运更顺，有些人也无风雨也无晴。但总体而言，他们乘着时代的波涛，大多冲上了浪潮之巅。可在我从小到大生活的环境里、父母所从事的行业和圈层里，见到的更多的是按部就班地、从事支撑国家机器运转的职业的寻常百姓。我无法用几句话，就轻描淡写地抹杀他们日复一日的辛勤劳作所凝聚的劳动成果。然而当“时代的红利”分红到每个人头上时，他们却占了下风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客观地讲，程序开发作为一门职业，称得上投入回报比相当好。几乎纯粹的脑力劳作，人们把智慧的结晶借助电子的力量成百上千倍放大，利用机器的力量取代了许多过去仅靠人力而显得枯燥、乏味的重复劳动。借用一句时髦的话——“没有中间商赚差价”。仅凭主观能动性，就能解决特定领域的具体问题，而毋需考量其他干扰的因素。这是许多其他的职业都难以企及的一种“简洁”的力量。因此，我已经接受了“编程有价值”的观点。在未来的人生旅途中，我能够欣然接受把“与计算机打交道”当做一项有意义的生活的调剂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样，程序开发这门职业，无论主观还是客观，风险都是比较小的。客观上，程序写错了大不了删掉重新写，而主厨炒坏了一锅菜只好倒掉；主观上，虽然涉及很多头脑风暴，也免不了与上下游的同事和用户协商，但终归不像医生，若是做了错误的诊断，轻则延误治疗，重则危及性命。从风险和机遇两方面看，编程都是一件能够持久的令回报期望为正、方差较低的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从事编程日积月累下来，能够成为一名资深程序员。可问题在于，我的人生目标，并非成为资深程序员，甚至更广泛地讲——资深的技术人员。因此，在编程世界里百般耕耘，也无法让我向目标快速前进。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;美国作为资本主义国家，最讲究实用、高效、获利。人们耳熟能详的美国三大黄金职业：金融、医生、律师。我们不妨看看他们的风险与机遇如何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三者所拥有的共同点：前期投入高，后期回报期望高。三者又略有不同：金融要求数理能力强，家庭人脉广泛；医生要求记忆力好，心思缜密，家庭能够承受前期的大量成本；律师要求人际交往能力强，记忆力好，语言表达能力强。总之，它们都是人们眼中“社会地位”较高的代表性职业。再借用一句俗语：龙生龙凤生凤，老鼠的儿子会打洞。许多从事上述三个行业的人们，其家庭成员都曾有过相关的经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，人们还会青睐一些职业：大学教授、政府公务员和官员、工商管理从业者。各自有各自的道理，但总体而言，这些职业共有的特点：均值回归后期望仍旧高出其他行业。用前述的例子作比，从事这些职业就好像在肥沃的土地耕耘，比起贫瘠的土地来说旱涝保收，花费同样的努力获得的回报更多。这也是许多热门职业令大众趋之若鹜的根本原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们在谈论职业发展、劳动的回报时，大体上可以归结为财富和权利。狭义的财富便是金钱，钞票。单位劳动力换取的钞票越多自然更理想。而权利则“务虚”一些，譬如人际关系、品牌价值、话语权、决策的分量。每个人都有不同的选择，世上没有两个人从事完全相同的事情，也就造就了我们千姿百态、不可预知的大千世界。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近的五年，移动互联网与互联网短视频的发展，让我看到了一组很有意思的、迥异的、有关职业现象，不妨在此插一嘴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们（我）发现，演员这门职业的门槛并没有那么高。尽管不是每个人都有表演天赋，但拥有一定程度表演天赋的人的数量，远高于具有其他天赋——如智商、运动、经营等——的人的数量。很多具有表演天赋的人，借助短视频平台的兴起，呈现在了世界的舞台之上。人们突然发现，哦，原来明星不是非得最会表演的人才能当！一方面，更多具有表演天赋的人把更好的演出带给世界；另一方面，更多的人挤破头想借助“流量”分一杯羹——毕竟，杰出的表演才华并非成为名演员的充要条件，大家都看到了其中的机遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们也发现，做生意的门槛比想象中要高很多。许多人（我）眼红九十年代改革开放之初，“下海”、“先吃螃蟹”的人扬名立万，总觉得自己要是有类似的机遇也能驰骋商海，日进斗金。当移动互联网极大地拉平传统做生意借助的“信息差”以后，在“淘宝”、“拼多多”模式成功颠覆传统商业模式后，做生意再也不是当年那样，“去深圳批发一麻袋BB机”就能赚的人生第一桶金的、低吸高抛信息差的模式了。喜闻乐见地、脊背发凉地看到，随着一场疫情退去，生意场上，如人饮水，冷暖自知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在传统意义上，当明星和当老板都算是风险高，收益高的代表性职业。“一千个人眼里有一千个哈姆雷特”，但只有一部《哈姆雷特》流传至今，通向演艺明星的道路可谓“一将功成万骨枯”；商海沉浮，九死一生，中关村科贸（海开）不知道搬空了多少层办公室，才出现了一家京东商城。比起按部就班的工薪职业，它们的风险不可谓不高。当然，回报来讲，工薪职业也难以望其项背。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时代的发展，风险与机遇也在不断变化。如上面所说的例子，短视频技术的诞生降低了演员的门槛；网商模式的诞生提高了传统小作坊式生意的存活条件。因此，许多过去的成功经验并不一定适用于当下；只有紧跟潮流，才可能在一波又一波的巨浪滔天中发现乘风破浪的机遇。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;说了这么多，回到自己的问题上来。我，该做些什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寻常安慰性的勉励说，倘若一个人能够在岁月中磨砺出优良品质，如坚韧、正直、诚信、可靠，那他便有更大的可能取得成功。对我来讲，现在的年纪对这样的“鸡汤”已不太感冒。我更想学到的是一种模式，一种付出与我现在同等或稍高的劳动的前提下，拥有更高收益期望的机遇。“借问酒家何处有，牧童遥指杏花村。”该向谁问路，如何问出这个问题呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在Costco的出口处，我在想。从出口走出来的每一个成年人。他家庭年收入7万美元。她家庭年收入也是7万美元。他，她，他们，她们，个十成百上千。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我问每一个人，他/她们一定会对于自己理想中的成功之路，做出千变万化的诠释：我如何奋斗半生，过上如今优渥的中产生活，一边说着嘴角洋溢着满足的笑容😌。我便会迷失在无穷无尽的有趣的人生故事中，却也是无休止的嘈杂的信息海洋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼时彼刻，我更想对着Costco本身高呼，你是如何从无到有建立起如今的商业帝国，才能容纳下无数百姓的一生？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;How many roads must a man walk down
Before you call him a man? - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MMFj8uDubsE&quot;&gt;Blowin’ in the Wind&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;可是，我想结识的“Costco”们，你们在哪里呢？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/introspection/risk-and-opportunity/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/introspection/risk-and-opportunity/</guid>
        
        <category>future</category>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>trivia</category>
        
        <category>career</category>
        
        
        <category>Introspection</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>运气</title>
        <description>&lt;p&gt;或许这听起来很幼稚，但我越来越觉得，运气是一种天赋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们说过许多关于运气的名言：运气是实力的一部分、Without the one percent of inspiration, all the perspiration in the world is only a bucket of sweat。在恰到好处的时刻拥有恰如其分的好运，许多的鲜花与掌声便来得理所当然。诚然，人们总强调主观能动性，即“努力”所能带来的改变。但仅从我自己的阅读与观察来看，努力与改变之间的关系，大约是一条连续、可导的曲线；而运气与改变的关系，则是阶跃的、不可导的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们在不如意时有一句聊以自慰的话语：选择比努力更重要。而做出选择这件事本身，就包含着运气的成分。以当今科学的眼光来看，人类社会属于一个复杂的动力学系统——给定一个初值，几乎难以推测未来的趋势。因此，人们在做决定时，无论多么地“十拿九稳”，都还是不完全信息博弈。博弈中，总有赢家，也有输家。好在，人类在主观能动性的自我驱动下、祖祖辈辈的共同努力下，逐渐积累起了客观的财富。因此，平均地看，人类社会这个系统中的决策和博弈的总体期望是正向的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类多愁善感地、浪漫地把这个正向的差值，称为“希望”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;“爱笑的女孩运气不会太差”，因为运气差的人笑不出来。可笑的是，前两次引用这句话的文章&lt;a href=&quot;/introspection/random-thoughts-on-property/&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/life/2019review/#第三段2019年8月27日至2019年12月4日&quot;&gt;2&lt;/a&gt;，都是在讨论物质和财富。如今当我再次提到这句话时，我的生活状态和思维方式似乎滑向了危险的边缘、迷失了方向。尽管我没有取得物质财富，却不够在乎赚钱这件事了。要知道，财富多寡几乎是成年人社会最重要的一条准绳。在没有赚到钱、赚过钱的时候说“我不在乎钱”，总有几分“阿Q”之嫌。可这些年走来看来，比物质财富更吸引人的事物太多太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好比这么说，拥有一台法拉利跑车，绝对称得上是整个地球有史以来，所有人类公认的财富积累的里程碑了。法拉利跑车从生产以来，至今已经排到了二十万号以外。也就是说，在人类漫长历史里的一瞬，区区一百年里，就有超过十万人达成过“赚钱”这件事的金牌成就。比起全人类的数量而言确实很罕见——若是出生时车库里便停着一台法拉利，那么这个婴孩的运气不可谓不是极好的。但总归来说，这种运气是可以“人造”的，是可以传承的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与生俱来的运气还能有哪些呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财富。当然有人说了，有人命好，投胎投得准。但从另一个角度来谈，富有的父母决定生养子女，实际上多是父母主动决定创造好运的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基因。古有欧罗巴皇室联姻，今有杂合体优势。人类从古至今都能隐约觉察出基因的重要性，在科学方法的加持下如虎添翼，通过优生优育将人类基因库中的闪光片段一段段串联起来，使得后代成为更“完整”的人。更有极端主义者搞出了社会达尔文主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学识与修养。所谓家风、家教。虽然智慧无法继承，但知识与阅历是可以的。在互联网出现前，人类信息的总和中的势能从未像今天这样低过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然有“人造”的运气，自然也有“天生”的运气。比如好奇、勇敢、正直、聪颖、专注、快乐，还有爱。至少这么说，有很多的“天赋神权”似的人的个性与品质，是我们的科学暂时无法以成体系的方法论来设计和制造的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;陈丹青：美国人人长着一张没受过欺负的脸&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;铺陈了这么些字，在所有这些人造的、天生的好运中，我最想获得的好运，是与生俱来的自信。（或许也是自己暂时赖在美国不走的原因之一）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的自信与生俱来，这句话我不同意——父母、家庭、社区、社会、国家所营造的人的成长环境，绝对是会影响、决定一个人是否自信的。把这种自信心暂且称为“相对自信”。这种自信来源于成长的经历，来源于比较，来源于人生一次又一次竞争与合作的结果。人们会对自己（某一方面）拥有或多或少的自信，这种自信的水平是在整个可观测社会坐标系下自己投影的数值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一种自信，才是我最为垂涎却求之不得的——绝对自信。我敢张嘴就胡咧咧：拥有这样的自信的人类，可比法拉利跑车少多了。这是与生俱来的天赋，是不世出的好运气。或许在遥远的未来人们能够发觉，它来源于某种特殊的神经元构造和神经递质配比吧。但至少当下，绝对自信来自于天赐的好运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的一辈子既长也短。长到可以有成百上千的凭努力和运气的契机，来为后代“加buff”，创造子女好运的机会。短到出生入死连骨灰都无法飞出太阳系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在地球的琐事中，拥有绝对自信，（哪怕是纯度很高的相对自信），绝对称得上是一种特别的好运。它不是说那种，我是世界上最幸运的人的那种好运。倘若你恰是万中无一的天选之子，我好羡慕你！——你将在这颗蔚蓝星球度过丰富、特别而富有质感的一生。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我的运气还不错。但我总想，要是运气再好点儿，那该有多好呀。我的一生对于地球，地球的一生对于宇宙，多么微不足道。可这世界却又这么恰如其分地生生不息，让我无法想象对面那个“上帝不掷骰子”的世界该是何种样貌。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/luck/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://yo1995.github.io/fantasywhimridicule/luck/</guid>
        
        <category>choice</category>
        
        <category>universe</category>
        
        
        <category>FantasyWhimRidicule</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
